යහපාලන	ORG
රජය	ORG
සමයේ	ORG
කළ	O
දෙවන	O
මහබැංකු	LOC
බැඳුම්කර	O
වෙන්දේසියට	O
එරෙහිව	O
නීතිපතිවරයා	PER
පැවරූ	O
නඩුව	O
හිටපු	O
මහබැංකු	O
අධිපති	PER
අර්ජුන	PER
මහේන්ද්‍රන්	PER
හා	O
පර්පචුවල්	ORG
අධ්‍යක්ෂ	PER
ගාර්දිය	PER
පුංචිහේවා	PER
විත්තිකරුවන්	PER
නොමැතිව	O
විභාග	O
කිරීමට	O
කොළඹ	LOC
මහාධිකරණ	LOC
ත්‍රිපුද්ගල	O
විනිසුරු	PER
මඩුල්ල	O
ඊයේ(20)	O
අවසර	O
ලබා	O
දුන්නේය	O
.	O
රජයට	ORG
රුපියල්	O
බිලියන	O
තිස්	O
හයකට	O
අධික	O
පාඩුවක්	O
සිදු	O
කිරීම,	O
රජයේ	O
මුදල්	O
සාපරාධි	O
සාවද්‍ය	O
පරිහරණය	O
කිරීම	O
ඇතුළු	O
අධි	O
චෝදනා	O
යටතේ	O
හිටපු	O
මුදල්	O
ඇමැති	PER
රවි	PER
කරුණානායක	PER
මහතා	PER
ඇතුළු	O
විත්තිකරුවන්ට	PER
එරෙහිව	O
මෙම	O
නඩුව	O
පවරා	O
ඇත.	O
මහාධිකරණ	LOC
විනිසුරු	PER
දමිත්	PER
තොටවත්ත,	PER
මහාධිකරණ	LOC
විනිසුරු	PER
මංජුල	PER
තිලකරත්ත,	PER
මහාධිකරණ	LOC
විනිසුරු	PER
මොහොමඩ්	PER
ඉසර්ඩීන්	PER
මහත්වරුන්	PER
මෙම	O
අවසරය	O
ලබා	O
දුන්නේය.	O
විත්තිකරුවන්	PER
සිංගප්පුරුවට	O
හා	O
මැලේසියාවට	O
ගොස්	O
ඇති	O
බවට	O
නීතිපතිවරයා	PER
වෙනුවෙන්	O
ඉදිරිපත්	O
කළ	O
සාක්ෂි	O
පරීක්ෂා	O
කිරීමෙන්	O
අනතුරුව	O
මෙම	O
අවසරය	O
දී	O
ඇත	O
.	O
2016	O
මාර්	O
තු	O
29	O
දින	O
කළ	O
දෙවන	O
මහබැංකු	O
බැදුම්කර	O
වෙන්දේසියෙන්	O
රජයට	ORG
රුපියල්	O
බිලියන	O
36.98ක	O
පාඩුවක්	O
කරමින්	O
රජයේ	O
මුදල්	O
සාපරාධි	O
සාවද්‍ය	O
පරිහරණය	O
හා	O
පොදු	O
දේපළ	O
පනත	O
යටතේ	O
දඬුවම්	O
ලැබිය	O
යුතු	O
වැරදි	O
සිදුකිරීම	O
යන	O
චෝදනා	O
32ක්	O
යටතේ	O
නීතිපතිවරයා	PER
විසින්	O
විත්තිකරුවන්	PER
11	O
දෙනකුට	O
එරෙහිව	O
මෙම	O
නඩුව	O
පවරා	O
ඇත	O
.	O
නඩුවේ	O
වැඩිදුර	O
විභාගය	O
අගෝස්තු	O
26	O
දින	O
කිරීමට	O
නියමිතය	O
.	O
මුදල්	O
ඇමැතිවරයා	PER
විසින්	O
පාර්ලිමේන්තු	O
අනුමැතිය	O
සඳහා	O
ඉදිරිපත්	O
කර	O
ඇති	O
මුදල්	O
සංශෝධන	O
පනත්	O
කෙටුම්පත	O
ආණ්ඩුක්‍රම	O
ව්‍යවස්ථාවට	O
පටහැණි	O
බවට	O
තීන්දු	O
කරන	O
ලෙස	O
ඉල්ලා	O
ගොනු	O
කර	O
ඇති	O
පෙත්සම්	O
අද	O
(28)	O
සලකා	O
බැලීමට	O
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය	LOC
ඊයේ	O
(27)	O
තීරණය	O
කර	O
තිබේ	O
.	O
ප්‍රියන්ත	PER
ජයවර්ධන,	PER
කුමුදුනී	PER
වික්‍රමසිංහ,	PER
ශිරාන්	PER
ගුණරත්න	PER
යන	O
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණ	LOC
විනිසුරු	PER
මඬුල්ල	O
හමුවේ	O
මෙම	O
පෙත්සම්	O
කැඳවනු	O
ලැබිණි.	O
එහිදී	O
පෙනී	O
සිටි	O
විනිවිද	ORG
පෙරමුණේ	ORG
මහ	O
ලේකම්	PER
නාගානන්ද	PER
කොඩිතුවක්කු	PER
මහතා	PER
පෙන්වා	O
දී	O
ඇත්තේ	O
මෙම	O
පනත්	O
කෙටුම්පත	O
අභියෝගයට	O
ලක්	O
කරමින්	O
පෙත්සම්	O
ගොනු	O
කිරීම	O
සඳහා	O
වන	O
කාලය	O
අවසන්	O
වී	O
නැති	O
බවය	O
.	O
මෙම	O
පනත්	O
කෙටුම්පතට	O
එරෙහිව	O
තමන්	O
ද	O
පෙත්සමක්	O
ඉදිරිපත්	O
කර	O
න	O
බවද	O
ඒ	O
මහතා	O
සඳහන්	O
කර	O
තිබේ.	O
ඒ	O
අනුව	O
කරුණු	O
සලකා	O
බැලූ	O
අධිකරණය	LOC
පෙත්සම්	O
ගොනු	O
කිරීමේ	O
කාලය	O
ඊයේ	O
(27)	O
දිනයෙන්	O
අවසන්	O
වන	O
බැවින්	O
සියලු	O
පෙත්සම්	O
අද	O
(28)	O
කැදවීමට	O
තීරණය	O
කර	O
තිබේ	O
.	O
ජනතා	ORG
විමුක්ති	ORG
පෙරමුණේ	ORG
හිටපු	O
පාර්ලිමේන්තු	LOC
මන්ත්‍රී	PER
සුනිල්	PER
හදුන්නෙත්ති,	PER
ජාතික	ORG
වෘත්තීය	ORG
සංගමයේ	ORG
සභාපති	PER
හා	O
එක්සත්	ORG
ජාතික	ORG
පක්ෂ	ORG
හිටපු	O
පාර්ලිමේන්තු	LOC
මන්ත්‍රී	PER
සමන්	PER
රත්නප්‍රිය	PER
සහ	O
ලංකා	ORG
බැංකු	ORG
සේවක	ORG
සංගමයේ	ORG
හිටපු	O
නියෝජ්‍ය	O
සභාපතිවරයකු	PER
වූ	O
කෝට්ටේගොඩ	PER
විතාන,	PER
සමඟි	ORG
ජන	ORG
බලවේගයේ	ORG
මහ	O
ලේකම්	PER
රංජිත්	PER
මද්දුමබණ්ඩාර,	PER
ඇතුළු	O
පිරිසක්	O
විසින්	O
මෙම	O
පනත්	O
කෙටුම්පත	O
අභියෝගයට	O
ලක්	O
කරමින්	O
පෙත්සම්	O
ගොනු	O
කර	O
තිබේ	O
.	O
මුදල්	O
ඇමැතිවරයා	PER
විසින්	O
පාර්ලිමේන්තු	LOC
අනුමැතිය	O
සඳහා	O
ඉදිරිපත්	O
කර	O
ඇති	O
‘මුදල්	O
සංශෝධන	O
පනත්	O
කෙටුම්පත‘	O
ආණ්ඩුක්‍රම	O
ව්‍යවස්ථාවට	O
පටහැණි	O
බවට	O
තීන්දු	O
කරන	O
ලෙස	O
ඉල්ලා	O
ජනතා	ORG
විමුක්ති	ORG
පෙරමුණේ	ORG
හිටපු	O
පාර්ලිමේන්තු	LOC
මන්ත්‍රී	PER
සුනිල්	PER
හඳුන්නෙත්ති	PER
මහතා	PER
විසින්	O
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයට	LOC
පෙත්සමක්	O
ගොනු	O
කර	O
තිබේ	O
.	O
එම	O
පනත	O
නීතියක්	O
බවට	O
පත්	O
වීමට	O
නම්	O
පාර්ලිමේන්තුවේ	LOC
තුනෙන්	O
දෙකක	O
බහුතරයකින්	O
සහ	O
ජනමත	O
විචාරණයකින්	O
සම්මත	O
විය	O
යුතු	O
බවට	O
නියෝගයක්	O
නිකුත්	O
කරන	O
ලෙස	O
මේ	O
පෙත්සමෙන්	O
ඉල්ලා	O
තිබේ.	O
පෙත්සමෙහි	O
වගඋත්තරකරුවන්	O
ලෙස	O
පාර්ලිමේන්තු	LOC
මහ	O
ලේකම්වරයා	PER
සහ	O
නීතිපතිවරයා	PER
නම්	O
කර	O
ඇත.	O
ජනතා	ORG
විමුක්ති	ORG
පෙරමුණේ	ORG
පාර්ලිමේන්තු	LOC
මන්ත්‍රීවරයකු	PER
ලෙස	O
දිගු	O
කලක්	O
කටයුතු	O
කළ	O
තමන්	O
2012	O
-	O
2020	O
අතර	O
කාලයේදී	O
කෝප්	ORG
කමිටුවෙහි	ORG
සභාපතිවරයා	PER
ලෙස	O
කටයුතු	O
කළ	O
අතර,	O
ඉහළ	O
නිලධාරීන්	PER
සහ	O
දේශපාලනඥයන්	PER
එක්වී	O
කළ	O
මූල්‍ය	O
අක්‍රමිකතා	O
සම්බන්ධයෙන්	O
කරුණු	O
අනාවරණය	O
කර	O
ගැනීමට	O
සමත්	O
වූ	O
බව	O
පෙත්සම්කරු	O
කියයි	O
.	O
ගිනි	O
ගැනීමට	O
ලක්වූ	O
එක්ස්ප්‍රස්	O
පර්ල්	O
නෞකාව	O
සම්බන්ධයෙන්	O
සිදුකරන	O
විමර්ශන	O
සඳහා	O
අධිකරණය	LOC
විසින්	O
ලබා	O
දෙන	O
නියෝග	O
උල්ලංඝනය	O
කරන	O
පාර්ශ්වයන්ට	O
එරෙහිව	O
අධිකරණයට	LOC
අපහාස	O
කිරීම	O
යටතේ	O
පියවර	O
ගැනීම	O
සුදුසු	O
වන	O
බව	O
කොළඹ	LOC
අතිරේක	O
මහේස්ත්‍රාත්	PER
ලෝචනී	PER
අබේවික්‍රම	PER
මහත්මිය	PER
ඊයේ	O
(15)	O
විවෘත	O
අධිකරණය	LOC
හමුවේ	O
පැවැසීය	O
.	O
නැව	O
ගිනි	O
ගැනීම	O
සම්බන්ධයෙන්	O
වූ	O
පැමිණිල්ලට	O
අදාළ	O
නඩුව	O
ඊයේ	O
කැඳවනු	O
ලැබූ	O
අවස්ථාවේ	O
දී	O
අධිකරණය	LOC
හමුවේ	O
ඉදිරිපත්	O
කරනු	O
ලැබූ	O
කරුණු	O
සලකා	O
බැලූ	O
මහේස්ත්‍රාත්වරිය	PER
මෙලෙස	O
ප්‍රකාශ	O
කර	O
සිටියාය	O
.	O
අනතුරුව	O
රජයේ	O
නියෝජ්‍ය	O
සොලිසිටර්	PER
ජෙනරාල්වරයා	PER
සිදු	O
කරන	O
ලද	O
ඉල්ලීමක්	O
පිළිගත්	O
මහේස්ත්‍රාත්වරිය	PER
නෞකාව	O
ගිනි	O
ගැනීමට	O
ලක්	O
වූ	O
ස්ථානයේ	O
තිබී	O
ලබාගත්	O
ජල	O
සාම්පල	O
රජයේ	ORG
රස	O
පරීක්ෂකවරයා	PER
වෙත	O
යොමු	O
කර	O
වාර්තාවක්	O
කැඳවීමට	O
ද	O
නියෝග	O
කර	O
සිටියාය	O
.	O
අපරාධ	ORG
පරීක්ෂණ	ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	ORG
වෙනුවෙන්	O
නීතිපතිවරයා	PER
නියෝජනය	O
කරමින්	O
නියෝජ්‍ය	O
සොලිසිටර්	PER
ජනරාල්	O
මාධව	PER
තෙන්නකෝන්	PER
මහතා	PER
අධිකරණය	LOC
හමුවේ	O
පෙනී	O
සිටියේය	O
.	O
නෞකාවේ	O
දේශීය	O
සමාගමේ	O
සභාපතිවරයා	PER
වන	O
අර්ජුන	PER
හෙට්ටිආරච්චි	PER
නමැත්තා	O
ප්‍රකාශ	O
ලබා	O
දීම	O
හිතාමතාම	O
පැහැර	O
හරිමින්	O
සිටින	O
බැවින්	O
ඔහුට	O
විදේශගත	O
වීම	O
වළක්වාලමින්	O
තහනම්	O
නියෝගයක්	O
නිකුත්	O
කරන	O
ලෙස	O
නියෝජ්‍ය	O
සොලිසිටර්	PER
ජනරාල්වරයා	PER
අධිකරණයෙන්ඉල්ලා	O
සිටියේය	O
.	O
තම	O
සේවාදායකයා	PER
හෙට	O
පෙරවරු	O
9.30	O
ට	O
ප්‍රකාශ	O
ලබාදීම	O
සඳහා	O
රහස්	ORG
පොලිසිය	ORG
හමුවේ	O
පෙනීසිටින	O
බවට	O
එම	O
අවස්ථාවේ	O
දී	O
අදාළ	O
සමාගමේ	ORG
සභාපතිවරයා	PER
වෙනුවෙන්	O
පෙනී	O
සිටි	O
ජනාධිපති	O
නීතිඥ	PER
අනුර	PER
මැද්දේගොඩ	PER
මහතා	PER
ප්‍රකාශ	O
කර	O
සිටියේය	O
.	O
ඒ	O
අනුව	O
අදාළ	O
සමාගමේ	ORG
සභාපතිවරයා	PER
ප්‍රකාශයක්	O
ලබාදීම	O
සඳහා	O
අපරාධ	ORG
පරීක්ෂණ	ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	ORG
හමුවේ	O
පෙනී	O
සිටින්නේ	O
නම්	O
විදේශ	O
ගතවීම	O
වැළැක්වීමේ	O
නියෝගයක්	O
මෙම	O
අවස්ථාවේ	O
ඉල්ලා	O
නොසිටින	O
බව	O
නියෝජ්‍ය	O
සොලිස්ටර්	PER
ජෙනරාල්වරයා	PER
ප්‍රකාශ	O
කර	O
සිටියේය	O
.	O
එසේම	O
නෞකාවේ	O
සිටින	O
කාර්ය	PER
මණ්ඩල	PER
සාමාජිකයන්	PER
27	O
දෙනා	O
සතු	O
ජංගම	O
දුරකථන,	O
ලැප්ටොප්	O
පරිගණක,	O
කැමරා	O
ආදී	O
ඉලෙක්ට්‍රොනික	O
භාණ්ඩ	O
අන්තර්ගත	O
දත්තවල	O
පිටපතක්	O
ලබා	O
ගැනීම	O
සඳහා	O
ඒවා	O
අපරාධ	ORG
පරීක්ෂණ	ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	ORG
වෙත	O
භාරදෙන	O
ලෙස	O
පසුගිය	O
දින	O
අධිකරණය	LOC
විසින්	O
නියෝගයක්	O
නිකුත්	O
කරණු	O
ලැබුවත්	O
එම	O
නියෝගය	O
නැවේ	O
කාර්යමණ්ඩලය	PER
විසින්	O
පැහැර	O
හැර	O
ඇති	O
බව	O
නියෝජ්‍ය	O
සොලිසිටර්	PER
ජනරාල්වරයා	PER
අධිකරණය	LOC
හමුවේ	O
ප්‍රකාශ	O
කළේය	O
.	O
සිදු	O
කරන	O
විමර්ශන	O
සඳහා	O
අධිකරණය	LOC
විසින්	O
ලබා	O
දෙන	O
නියෝග	O
උල්ලංඝනය	O
කරන	O
පාර්ශ්වයන්ට	O
එරෙහිව	O
අධිකරණයට	LOC
අපහාස	O
කිරීම	O
යටතේ	O
පියවර	O
ගැනීම	O
සුදුසු	O
වන	O
බව	O
කොළඹ	LOC
අතිරේක	O
මහේස්ත්‍රාත්	PER
ලෝචනී	PER
අබේවික්‍රම	PER
මහත්මිය	PER
මෙහි	O
දී	O
සඳහන්	O
කළාය	O
.	O
කොළඹ	LOC
වරායට	LOC
නාවික	O
සැතපුම්	O
9.5ක	O
දුරින්	O
නැංගුරම්	O
ලා	O
තිබූ	O
සිංගප්පූරු	LOC
සමාගමකට	ORG
අයත්	O
'එම්.වී	O
එක්ස්ප්‍රස්	O
පර්ල්'	O
නමැති	O
නෞකාව	O
පසුගිය	O
20වන	O
දින	O
ගිනි	O
ගැනීමට	O
ලක්ව	O
තිබූ	O
අතර	O
(25)	O
දින	O
නෞකාවේ	O
පිපිරීමක්	O
සිදුවූ	O
අතර	O
ඒ	O
සමඟ	O
නෞකාවේ	O
තිබූ	O
බහාලුම්	O
රැසක්	O
මුහුදට	O
වැටී	O
තිබිණි	O
.	O
එක්ස්ප්‍රස්	O
පර්ල්	O
නෞකාවේ	O
ඇති	O
රසායන	O
කාන්දුව	O
පළමුව	O
හඳුනාගෙන	O
ඇත්තේ	O
ශ්‍රී	O
ලංකාවට	O
කිලෝමීටර	O
දහස්	O
ගණනක්	O
දුරින්	O
පිහිටි	O
අරාබි	O
මුහුදේ	O
දී	O
බව	O
සඳහන්	O
වන	O
අතර	O
නෞකාව	O
කොළඹ	LOC
වරාය	LOC
ආසන්නයට	O
පැමිණීමට	O
පෙර	O
ඉන්දියාව	LOC
සහ	O
කටාර්	LOC
රාජ්‍යයේ	LOC
වරායන්	LOC
දෙකකට	O
ඇතුළුවීමට	O
උත්සාහ	O
කර	O
ඇති	O
බව	O
වාර්තා	O
වේ.	O
එහෙත්	O
අදාළ	O
නෞකාවට	O
එම	O
වරායන්	LOC
දෙකට	O
ඇතුළුවීම	O
සඳහා	O
අවසර	O
හිමි	O
නොවූ	O
බවත්	O
මෙම	O
නෞකාව	O
තුළ	O
බහාලුම්	O
1,	O
486	O
ක්	O
තිබී	O
ඇති	O
අතර	O
නයිට්‍රික්	O
ඇසිඩ්	O
ටොන්	O
25	O
ක්	O
අඩංගු	O
බහාලුම්	O
කිහිපයක්	O
ද	O
ඒ	O
අතර	O
වන	O
බව	O
සඳහන්ය	O
.	O
දිගින්	O
මීටර්	O
186ක්	O
සහ	O
පළලින්	O
මීටර	O
34ක්	O
වන	O
මෙම	O
නෞකාව	O
පුරා	O
ගින්න	O
පැතිරගොස්	O
මේ	O
වන	O
විට	O
මුළු	O
නෞකාව	O
ගින්නෙන්	O
විනාශ	O
වී	O
ඇත.	O
ඒ	O
අනුව	O
මෙම	O
සිද්ධිය	O
සම්බන්ධයෙන්	O
අපරාධ	ORG
පරීක්ෂණ	ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	ORG
විසින්	O
විමර්ශන	O
ආරම්භ	O
කෙරිණි	O
.	O
මාර්තු	O
මස	O
09	O
දා	O
මාධ්‍ය	O
සාකච්ඡාවක්	O
පවත්වා	O
ආන්දෝලනාත්මක	O
ප්‍රකාශයක්	O
කිරීම	O
සම්බන්ධයෙන්	O
බස්නාහිර	O
පළාතේ	O
හිටපු	O
ආණ්ඩුකාර	PER
අසාද්	PER
සාලි	PER
මහතාට	PER
එරෙහිව	O
කොළඹ	LOC
මහාධිකරණය	LOC
හමුවේ	O
නඩු	O
පවරා	O
ඇතැයි	O
නීතිපතිවරයා	PER
ඊයේ	O
(28)	O
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයට	LOC
දැනුම්	O
දී	O
තිබේ	O
.	O
ත්‍රස්තවාදය	O
වැළැක්වීමේ	O
පනත	O
සහ	O
එක්සත්	ORG
ජාතීන්ගේ	ORG
සිවිල්	O
සහ	O
දේශපාලන	O
අයිතිවාසිකම්	O
පිළිබඳ	O
අන්තර්ජාතික	O
සම්මුති	O
පනත	O
යටතේ	O
වන	O
වැරදි	O
සම්බන්ධයෙන්	O
අධිචෝදනා	O
ගොනු	O
කර	O
එම	O
නඩු	O
පැවරීම	O
සිදු	O
කර	O
ඇතැයි	O
නීතිපතිවරයා	PER
වෙනුවෙන්	O
පෙනී	O
සිටි	O
නියෝජ්‍ය	O
සොලිසිටර්	PER
ජෙනරාල්	PER
දිලීප	PER
පීරිස්	PER
මහතා	PER
අධිකරණය	LOC
හමුවේ	O
ප්‍රකාශ	O
කර	O
ඇත	O
.	O
අත්අඩංගුවට	O
ගෙන	O
ත්‍රස්තවාදය	O
වැළැක්වීමේ	O
පනත	O
යටතේ	O
රඳවාගෙන	O
සිටින	O
තමන්ව	O
මුදාහරින	O
නියෝගයක්	O
නිකුත්	O
කරන	O
ලෙස	O
ඉල්ලා	O
බස්නාහිර	O
පළාත්	O
හිටපු	O
ආණ්ඩුකාර	PER
අසාද්	PER
සාලි	PER
මහතා	PER
විසින්	O
ඉදිරිපත්	O
කළ	O
මූලික	O
අයිතිවාසිකම්	O
පෙත්සම	O
කැඳවූ	O
අවස්ථාවේදී	O
නියෝජ්‍ය	O
සොලිසිටර්	PER
ජෙනරාල්වරයා	PER
මේ	O
බව	O
සඳහන්	O
කර	O
ඇත	O
.	O
 	O
.	O
		O
.	O
එම්	O
වී	O
එක්ප්‍රස්	O
පර්ල්	O
නෞකාවේ	O
ඇති	O
වූ	O
ගින්න	O
හේතුවෙන්	O
රටේ	O
ආර්ථිකයට,	O
පරිසර	O
පද්ධතියට,	O
ධීවර	O
කටයුතුවලට	O
මෙන්ම	O
විවිධ	O
ක්ෂේත්‍රවලට	O
සිදු	O
වූ	O
හානියට	O
උපරීම	O
වන්දි	O
මුදලක්	O
අය	O
කර	O
ගැනීමට	O
කටයුතු	O
කරන	O
බව	O
අධිකරණ	LOC
ඇමැති,	PER
ජනාධිපති	PER
නීතිඥ	PER
එම්යූඑම්	PER
අලි	PER
සබ්රි	PER
මහතා	PER
ඊයේ	O
(07)	O
පැවසීය	O
.	O
වන්දි	O
ලබා	O
ගැනීමට	O
අදාළ	O
නෛතික	O
කටයුතු	O
පිළිබඳ	O
අධිකරණ	ORG
අමාත්‍යාංශයේ	ORG
පැවැති	O
විශේෂ	O
සාකච්ඡාවකට	O
සහභාගි	O
වීමෙන්	O
අනතුරුව	O
මාධ්‍යට	O
අදහස්	O
දක්වමින්	O
ඇමැතිවරයා	PER
එසේ	O
පැවසීය.	O
වරාය	O
හා	O
නාවික	O
කටයුතු	O
අමාත්‍ය	PER
රෝහිත	PER
අබේගුණවර්ධන,	PER
විසිතුරු	O
මසුන්	O
මිරිදිය	O
මත්ස්‍ය	O
හා	O
ඉස්සන්	O
ඇති	O
කිරීම,	O
ධීවර	LOC
වරාය	LOC
සංවර්ධන	O
බහුදින	O
ධීවර	LOC
වරාය	LOC
කටයුතු	O
හා	O
මත්ස්‍ය	O
අපනයන	O
රාජ්‍ය	O
අමාත්‍ය	PER
කංචන	PER
විජේසේකර.	PER
නීතිපති,	PER
සංජේය	PER
රාජරත්නම්	PER
මහතා	PER
ඇතුළු	O
විශේෂ	O
පිරිසක්	O
මෙම	O
සාකච්ඡාවට	O
සහභාගි	O
වූහ	O
.	O
ජනාධිපති	PER
ගෝඨාභය	PER
රාජපක්ෂ	PER
මහතාගේ	PER
උපදෙස්	O
පරිදි	O
මෙම	O
සාකච්ජාව	O
පැවැත්වූ	O
අතර	O
හානි	O
පූර්ණය	O
කර	O
ගැනීම	O
සඳහා	O
නීති	O
ක්‍රියාමාර්ග	O
ගැනීමේ	O
ක්‍රියාවලියේදී	O
නීතිපති	ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	ORG
විසින්	O
ගනු	O
ලබන	O
නීතිමය	O
කටයුතු	O
සඳහා	O
සහාය	O
දැක්වීම	O
මෙම	O
සාකච්ඡාවේ	O
මූලික	O
අරමුණ	O
වේ.	O
නෞකාවෙන්	O
සිදුවූ	O
හානිය	O
හා	O
බලපෑම	O
පිළිබඳ	O
පොලිසිය,	ORG
අපරාධ	ORG
පරීක්ෂණ	ORG
දෙපාර්තමේන්තුව	PER
හා	O
ඊට	O
අදාළ	O
ආයතන	O
මේ	O
වන	O
විට	O
සිය	O
විමර්ශන	O
ආරම්භ	O
කර	O
ඇති	O
අතර	O
ඊට	O
නීතිපති	ORG
දෙපාර්තමේන්තුවේ	ORG
පූර්ණ	O
සහාය	O
ලබාදීම	O
පිළිබඳ	O
ද	O
මෙහිදී	O
විශේෂයෙන්	O
සාකච්ඡාවට	O
භාජනය	O
විය	O
.	O
නෞකාව	O
පිළිබඳ	O
මහේස්ත්‍රාත්	LOC
අධිකරණයේ	LOC
පවතින	O
ලඝු	O
නොවන	O
නඩු	O
විභාගයන්හිදී	O
පොලිසියට	ORG
අවශ්‍ය	O
නීතිමය	O
සහාය	O
නීතිපති	ORG
දෙපාර්තමේන්තුවේ	ORG
රජයේ	ORG
නීතිඥවරුන්ගේ	PER
සහාය	O
ලබාදීම	O
කෙරෙහි	O
ද	O
මෙහිදී	O
සාකච්ඡා	O
කෙරිණි	O
.	O
වන්දි	O
අයකර	O
ගැනීමේ	O
නීති	O
කටයුතු	O
සඳහා	O
අවශ්‍ය	O
ක්‍රියාමාර්ග	O
ගැනීමේදී	O
පරිසරයට,	O
ධීවර	O
ක්ෂේත්‍රයට,	O
රටේ	O
ආර්ථිකයට,	O
ගින්න	O
හේතුවෙන්	O
මේ	O
දක්වා	O
සිදු	O
කර	O
ඇති	O
හා	O
ඉදිරියට	O
සිදු	O
කරන	O
වියදම්	O
පියවා	O
ගැනීම	O
වෙනුවෙන්	O
වන්දි	O
ලබා	O
ගැනීමේ	O
ක්‍රියාදාමය	O
සඳහා	O
නීතිපතිවරයාට	PER
පූර්ණ	O
වශයෙන්	O
සහයෝගය	O
දැක්වීමට	O
සාමූහිකව	O
එක්විය	O
යුතු	O
බවත්,	O
මේ	O
සඳහා	O
ක්ෂේත්‍රයේ	O
උගතුන්ගේ	O
බුද්ධිමතුන්ගේ	O
සහාය	O
ලබා	O
ගැනීමට	O
කටයුතු	O
කර	O
ඇති	O
බවත්,	O
උපරිම	O
වන්දි	O
මුදල	O
මෙරටට	O
ලබා	O
ගැනීමට	O
නීතිමය	O
ලෙස	O
ක්‍රියාකරන	O
බවට	O
වූ	O
සහතිකය	O
ලබා	O
දෙන	O
බවත්,	O
අධිකරණ	PER
අමාත්‍යවරයා	PER
මෙහිදී	O
පැවසීය	O
.	O
මෙම	O
සාකච්ඡාව	O
සඳහා	O
අධිකරණ	ORG
අමාත්‍යාංශයේ	ORG
ලේකම්	PER
එම්.එම්.පී.කේ.	PER
මායාදුන්නේ,	PER
වරාය	ORG
හා	ORG
නාවික	ORG
කටයුතු	ORG
අමාත්‍යාංශයේ	ORG
ලේකම්	PER
යූ.ඩී.සී.	PER
ජයලාල්,	PER
විසිතුරු	O
මසුන්	O
මිරිදිය	O
මත්ස්‍ය	O
හා	O
ඉස්සන්	O
ඇති	O
කිරීම,	O
ධීවර	O
වරාය	O
සංවර්ධන	O
බහුදින	O
ධීවර	O
වරාය	O
කටයුතු	O
හා	O
මත්ස්‍ය	O
අපනයන	O
රාජ්‍ය	ORG
අමාත්‍යාංශයේ	ORG
ලේකම්	PER
ජයන්ත	PER
චන්ද්‍රසෝම,	PER
නාගරික	ORG
සංවර්ධන	ORG
වෙරළ	ORG
සංරක්ෂණ	ORG
හා	ORG
අපද්‍රව්‍ය	ORG
බැහැර	ORG
ලීමේ	ORG
රාජ්‍ය	ORG
අමාත්‍යාංශයේ	ORG
ලේකම්	PER
ශ්‍රී	PER
නිමල්	PER
පෙරේරා,	PER
නාවික	ORG
හමුදාපති	PER
වයිස්	PER
අද්මිරාල්	PER
නිශාන්ත	PER
උළුගේතැන්න,	PER
ශ්‍රී	ORG
ලංකා	ORG
වරාය	ORG
අධිකාරියේ	ORG
සභාපති	PER
ජනරාල්	PER
දයා	PER
රත්නායක	PER
මහත්වරුන්	PER
ඇතුළු	O
පිරිසක්	O
එක්ව	O
සිටියහ	O
.	O
රෝෂන්	PER
තුෂාර	PER
.	O
ත්‍රස්තවාදය	O
වැළැක්වීමේ	O
පනත	O
යටතේ	O
අත්අඩංගුවට	O
ගෙන	O
රැඳවුම්	O
නියෝග	O
යටතේ	O
රඳවා	O
තබා	O
සිටින	O
තමන්	O
වහාම	O
මුදා	O
හැරීමට	O
නියෝග	O
කරන්නැයි	O
ඉල්ලා	O
පාර්ලිමේන්තු	O
මන්ත්‍රී	PER
රිෂාඩ්	PER
බදියුදීන්	PER
සහ	O
ඔහුගේ	PER
සොහොයුරු	PER
රියාජ්	PER
බදියුදීන්	PER
යන	O
මහත්වරුන්	PER
ගොනු	O
කළ	O
මූලික	O
අයිතිවාසිකම්	O
පෙත්සම්	O
සලකා	O
බැලීමෙන්	O
තමා	O
ඉවත්	O
වන	O
බව	O
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණ	LOC
විනිසුරු	PER
ජනක්	PER
ද	PER
සිල්වා	PER
මහතා	PER
ඊයේ	O
(28)	O
ප්‍රකාශ	O
කර	O
තිබේ	O
.	O
විජිත්	PER
මලල්ගොඩ,	PER
කුමුදුනී	PER
වික්‍රමසිංහ,	PER
ජනක්	PER
ද	PER
සිල්වා	PER
යන	O
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණ	LOC
විනිසුරු	PER
මඬුල්ල	PER
හමුවේ	O
මේ	O
පෙත්සම්	O
කැඳවනු	O
ලැබූ	O
අවස්ථාවේදී	O
මේ	O
බව	O
සඳහන්	O
කර	O
තිබේ	O
.	O
පෙත්සම්කරුවන්	PER
දෙදෙනා	O
සම්බන්ධයෙන්	O
යම්	O
යම්	O
නිර්දේශයන්	O
කරන	O
ලද	O
පාස්කු	O
ත්‍රස්ත	O
ප්‍රහාරය	O
සම්බන්ධයෙන්	O
විමර්ශනය	O
කළ	O
ජනාධිපති	ORG
කොමිෂන්	ORG
සභාවේ	ORG
සභාපතිවරයා	PER
ලෙස	O
තමා	O
කටයුතු	O
කර	O
ඇති	O
බැවින්	O
මේ	O
පෙත්සම්	O
විභාගයට	O
සහභාගි	O
වීමට	O
අකමැති	O
බව	O
විනිසුරු	PER
ජනක්	PER
ද	PER
සිල්වා	PER
මහතා	PER
එහිදී	O
සඳහන්	O
කර	O
ඇත	O
.	O
එහිදී	O
නීතිපතිවරයා	PER
වෙනුවෙන්	O
පෙනී	O
සිටි	O
නීතිඥ	PER
ආචාර්ය	PER
අවන්ති	PER
පෙරේරා	PER
මහත්මිය	PER
දන්වා	O
ඇත්තේ	O
මේ	O
පෙත්සම්	O
දෙක	O
සම්බන්ධයෙන්	O
සීමිත	O
විරෝධතා	O
ඉදිරිපත්	O
කරන	O
බවය	O
.	O
එම	O
විරෝධතා	O
ජූනි	O
මස	O
1වැනිදාට	O
පෙර	O
ගොනු	O
කරන	O
බවද	O
ඇය	PER
සඳහන්	O
කර	O
තිබේ	O
.	O
එසේම	O
මේ	O
පෙත්සම්	O
සම්බන්ධයෙන්	O
වගඋත්තරකාර	O
පාර්ශ්වයෙන්	O
උපදෙස්	O
ගැනීමට	O
අවශ්‍ය	O
බවද	O
ඇය	PER
සඳහන්	O
කර	O
තිබේ	O
.	O
මෙහිදී	O
පෙත්සම්කරුවන්	PER
වෙනුවෙන්	O
පෙනී	O
සිටි	O
ජනාධිපති	PER
නීතිඥ	PER
අනිල්	PER
සිල්වා	PER
සහ	O
නීතිඥ	PER
පුලස්ති	PER
හේවාමාන්න	PER
යන	O
මහත්වරුන්	PER
අධිකරණයෙන්	LOC
ඉල්ලා	O
ඇත්තේ	O
හදිසි	O
කරුණක්	O
සේ	O
සලකා	O
මේ	O
පෙත්සම්	O
කඩිනමින්	O
සලකා	O
බලන	O
ලෙසය	O
.	O
කරුණු	O
සලකා	O
බැලූ	O
අධිකරණය	LOC
සීමිත	O
විරෝධතා	O
ගොනු	O
කිරීමට	O
නීතිපතිවරයාට	PER
අවසර	O
දුන්	O
අතර,	O
එහි	O
පිටපත්	O
පෙත්සම්කාර	O
පාර්ශ්වයන්ට	O
දෙන	O
ලෙස	O
නියම	O
කළේය.	O
අවශ්‍ය	O
නම්	O
ප්‍රති	O
විරෝධතා	O
ගොනු	O
කරන	O
ලෙස	O
පෙත්සම්කාර	O
පාර්ශ්වයට	O
දැනුම්	O
දෙන	O
ලදි.	O
මේ	O
පෙත්සම්	O
ජූනි	O
මස	O
4වැනිදා	O
සලකා	O
බැලීමට	O
නියම	O
කර	O
තිබේ	O
.	O
නෙල්කා	PER
මැදගෙදර	PER
.	O
මත්	O
කුඩු	O
ජාවාරම්	O
කිරීමේ	O
චෝදනාවට	O
වරදකරු	O
වී	O
මරණීය	O
දණ්ඩනය	O
නියමවී	O
සිටින	O
ගම්පොළ	PER
විදානලාගේ	PER
සමන්ත	PER
කුමාර	PER
හෙවත්	O
'වෙලේ	PER
සුදා'	PER
බූස්ස	LOC
බන්ධනාගාරයෙන්	LOC
පිටතට	O
රැගෙන	O
යෑම	O
වළක්වාලමින්	O
පනවා	O
ඇති	O
නියෝගය	O
ඔක්තෝබර්	O
මස	O
06	O
වැනිදා	O
දක්වා	O
දීර්ඝ	O
කිරීමට	O
අභියාචනාධිකරණය	LOC
ඊයේ	O
(27)	O
තීරණය	O
කර	O
තිබේ	O
.	O
බන්ධනාගාරයේ	LOC
සිටින	O
සිය	O
පුත්‍රයා	O
මරා	O
දැමීමේ	O
අවදානමක්	O
ඇති	O
බැවින්	O
ඔහු	O
පිටතට	O
රැගෙන	O
යෑම	O
වළක්වන	O
ලෙස	O
ඉල්ලා	O
වෙලේ	PER
සුදා	PER
නැමැත්තාගේ	PER
මව	PER
වන	O
ආර්.	PER
ජී.	PER
මාලනී	PER
විසින්	O
ගොනු	O
කර	O
පෙත්සමක්	O
කැඳවූ	O
අවස්ථාවේදී	O
අභියාචනාධිකරණය	LOC
මේ	O
නියෝගය	O
කර	O
ඇත	O
.	O
සෝභිත	PER
රාජකරුණා	PER
සහ	O
ධම්මික	PER
ගණේපොල	PER
මහත්වරුන්ගෙන්	PER
සමන්විත	O
අභියාචනාධිකරණ	LOC
විනිසුරු	PER
මඩුල්ල	PER
හමුවේ	O
මේ	O
පෙත්සම	O
කැඳවූ	O
අවස්ථාවේදී	O
එය	O
සලකා	O
බැලීම	O
ඔක්තෝබර්	O
මස	O
06	O
වැනිදා	O
සිදු	O
කිරීමට	O
තීරණය	O
කර	O
තිබේ	O
.	O
ඒ	O
අනුව	O
වෙලේ	PER
සුදා	PER
නැමැත්තා	PER
බූස්ස	LOC
බන්ධනාගාරයෙන්	LOC
පිටතට	O
රැගෙන	O
යෑම	O
වළක්වමින්	O
දැනට	O
නිකුත්	O
කර	O
ඇති	O
තහනම්	O
නියෝගය	O
එදින	O
තෙක්	O
දීර්ඝ	O
කිරීමට	O
විනිසුරු	PER
මඩුල්ල	PER
තීරණය	O
කර	O
ඇත	O
.	O
විමර්ශන	O
පවත්වන	O
මුවාවෙන්	O
තම	O
පුත්‍රයා	PER
බන්ධනාගාරයෙන්	LOC
පිටතට	O
රැගෙන	O
ගොස්	O
මරා	O
දැමීමේ	O
සූදානමක්	O
පවතින	O
බවය	O
.	O
එම	O
නිසා	O
ඔහුව	O
බන්ධනාගාරයෙන්	LOC
පිටතට	O
රැගෙන	O
යෑම	O
වළක්වාලන	O
නියෝගයක්	O
නිකුත්	O
කරන	O
ලෙස	O
ඇය	O
අභියාචනාධිකරණයෙන්	LOC
ඉල්ලා	O
තිබිණි	O
.	O
මුදල්	O
විශුද්ධිකරණ	O
නඩුවකට	O
අදාළව	O
අමාත්‍ය	PER
නාමල්	PER
රාජපක්ෂ	PER
මහතා	PER
ඇතුළු	O
04	O
දෙනෙකුට	O
එරෙහිව	O
පනවා	O
තිබූ	O
විදෙස්	O
ගමන්	O
තහනම	O
ඉවත්කර	O
ඇත.  	O
.	O
 	O
.	O
කොළඹ	LOC
ප්‍රධාන	O
මහේස්ත්‍රාත්	PER
බුද්ධික	PER
සී.	PER
රාගල	PER
මහතා	PER
විසින්	O
අදාළ	O
නියෝගය	O
ලබාදුන්නේය	O
.	O
 	O
.	O
2010	O
–	O
2015	O
කාල	O
සීමාවේදී	O
රාජ්‍ය	O
මුදල්	O
අවභාවිත	O
කර	O
එන්	O
ආර්	O
කන්සල්ටන්ට්ස්	O
නම්	O
පුද්ගලික	O
සමාගමකට	O
ලබාදී	O
ඇතැයි	O
කියන	O
සිද්ධියකට	O
අදාළව	O
මෙම	O
නඩුව	O
පවරා	O
තිබේ	O
.	O
 	O
.	O
කිසියම්	PER
පිරිසක්	PER
විසින්	O
පැහැරගෙන	O
ගොස්	O
රඳවා	O
ප්‍රශ්න	O
කර	O
ලිංගික	O
අතවරද	O
කර	O
මුදා	O
හැරියේයැයි	O
පවසමින්	O
පොලිස්පතිවරයාට	PER
අසත්‍ය	O
පැමිණිල්ලක්	O
කර	O
රජය	O
අපහසුතාවට	O
පත්කළ	O
ස්විස්ටර්ලන්ත	ORG
තානාපති	ORG
කාර්යාලයේ	ORG
සේවිකා	PER
ගානියා	PER
බැරිස්ටර්	PER
ප්‍රැන්සිස්	PER
විත්තිකාරියට	PER
අධි	O
චෝදනා	O
බාරදීම	O
ඊයේ(09)කොළඹ	O
මහාධිකරණය	LOC
හමුවේ	O
සිදු	O
කෙරිණි	O
.	O
2019	O
දෙසැම්බර්	O
27	O
දින	O
වැඩබලන	O
පොලිස්පතිවරයාට	PER
කළ	O
ලිඛිත	O
පැමිණිල්ල	O
අසත්‍ය	O
හා	O
ගොතන	O
ලද්දක්	O
බවට	O
සදහන්	O
කරමින්	O
නිතිපතිවරයා	PER
මෙම	O
නඩුව	O
පවරා	O
තිබිණි	O
.	O
වත්තිකාරියට	PER
අධි	O
චෝදනා	O
බාරදුන්	O
මහාධිකරණ	LOC
විනිසුරුවරයා	PER
නඩුවේ	O
අධි	O
චෝදනා	O
කියවාදිම	O
ජුනි	O
04	O
දිනට	O
නියම	O
කළ	O
අතර	O
එදින	O
නඩුව	O
විභාග	O
කිරිමට	O
දින	O
නියම	O
කරන	O
බවද	O
දන්වා	O
සිටියේය.	O
විත්තිකාරිය	PER
පෙර	O
ඇප	O
මත	O
මුදා	O
හැරීමටද	O
නියෝග	O
කළේය	O
.	O
ස්විට්සර්ලන්ත	ORG
තානාපති	ORG
කාර්යාලයේ	ORG
සේවය	O
කරන	O
මාලිගාවත්ත	LOC
පදිංචි	O
ගානියා	PER
බැරිස්ටර්	PER
ෆැන්සිස්	PER
යන	O
ශ්‍රී	LOC
ලාංකික	LOC
විත්තිකාරිය	PER
කුරුඳුවත්ත	LOC
බල	O
ප්‍රදේශයේදී	O
පැහැරගෙන	O
ගොස්	O
ලිංගික	O
අතවර	O
කර	O
දැනට	O
රටින්	O
පළාගොස්	O
සිටින	O
අපරාධ	ORG
පරීක්ෂණ	ORG
දෙපාර්තමේන්තුවේ	ORG
පොලිස්	ORG
පරීක්ෂක	PER
නිශාන්ත	PER
සිල්වාට	PER
වීසා	O
දීම	O
පිළිබඳ	O
ප්‍රශ්න	O
කර	O
පැය	O
කිහිපයක්ද	O
රඳවා	O
තබා	O
ගෙන	O
මුදා	O
හැරීයේ	O
යැයි	O
පවසමින්	O
අසත්‍ය	O
කරුණු	O
දක්වා	O
පැමිණිල්ලක්	O
ඉදිරිපත්	O
කිරිමට	O
එරෙහිව	O
මෙම	O
අධි	O
චෝදනා	O
ගොනුකර	O
ඇත	O
.	O
මත්ද්‍රව්‍ය	O
ජාවාරම්	O
සම්බන්ධයෙන්	O
මරණීය	O
දණ්ඩනය	O
ලැබ	O
සිටින	O
‘වෙලේ	PER
සුදාගේ‘	PER
ප්‍රධාන	O
ගෝලයන්	O
ලෙස	O
සැලකෙන	O
‘සුසෙයි‘	PER
සහ	O
‘ගෞතම්‘	PER
හෙට	O
දින	O
(23)	O
අධිකරණයට	LOC
ඉදිරිපත්	O
කරන්නැයි	O
කොළඹ	LOC
මහාධිකරණ	LOC
විනිසුරු	PER
අමල්	PER
රණරාජා	PER
මහතා	PER
බූස්ස	LOC
බන්ධනාගාර	LOC
අධිකාරිවරයාට	PER
ඊයේ	O
(21)	O
නියෝග	O
කළේය	O
.	O
හෙරොයින්	O
ග්රෑම්	O
1097.52ක්	O
සන්තකයේ	O
තබා	O
ගැනීම	O
හා	O
ජාවාරම්	O
කිරීම	O
ඇතුළු	O
අධි	O
චෝදනා	O
තුනක්	O
යටතේ	O
නීතිපතිවරයා	PER
පැවරූ	O
නඩුවට	O
බන්ධනාගාරගත	LOC
කර	O
සිටින	O
විත්තිකරුවන්	PER
දෙදෙනා	PER
ඉදිරිපත්	O
නොකිරීම	O
හේතුවෙන්	O
මේ	O
නියෝගය	O
නිකුත්	O
කළේය	O
.	O
තර්මරාජා	PER
සුසේන්ද්‍රන්	PER
හෙවත්	O
සුසෙයි	PER
හා	O
ගෞතමන්	PER
හෙවත්	O
ගෞතම්	PER
විත්තිකරුවන්	PER
2013	O
පෙබරවාරි	O
මස	O
13	O
දින	O
හෝ	O
ඊට	O
ආසන්න	O
දිනකදී	O
හෙරොයින්	O
සමඟ	O
බම්බලපිටියේදී	LOC
අත්අඩංගුවට	O
පත්ව	O
ඇත.	O
හෙරොයින්	O
සන්තකයේ	O
තබා	O
ගැනීම,	O
ජාවාරම්	O
කිරීම	O
ඇතුළු	O
චෝදනා	O
යටතේ	O
නීතිපතිවරයා	PER
මේ	O
නඩුව	O
පවරා	O
ඇති	O
අතර,	O
පොලිස්	ORG
මත්ද්‍රව්‍ය	ORG
නාශක	ORG
කාර්යාංශයේ	ORG
පොලිස්	PER
පරීක්ෂක	PER
නියෝමාල්	PER
රංගජීව	PER
මහතාගෙන්	PER
ඊයේ	O
සාක්ෂි	O
විමසීය	O
.	O
බන්ධනාගාර	ORG
අධිකාරිය	ORG
මඟින්	O
විත්තිකරුවන්	PER
අධිකරණයට	LOC
ඉදිරිපත්	O
නොකිරීම	O
හේතුවෙන්	O
ලබන	O
23	O
වැනිදාට	O
නඩුව	O
කල්	O
තැබීමට	O
විනිසුරුවරයා	PER
නියෝග	O
කළේය	O
.	O
බන්ධනාගාර	ORG
අධිකාරිය	ORG
විසින්	O
ඊයේ	O
පස්වරු	O
1.00ට	O
පමණ	O
විත්තිකරුවන්	PER
අධිකරණ	LOC
භුමියට	LOC
ගෙනවිත්	O
තිබෙනු	O
දක්නට	O
ලැබිණි	O
.	O
භාරත	PER
ලක්ෂ්මන්	PER
ප්‍රේමචන්ද්‍ර	PER
මහතා	PER
ඝාතනය	O
කිරීම	O
සම්බන්ධයෙන්	O
මරණ	O
දඬුවම	O
නියමව	O
සිටි	O
හිටපු	O
පාර්ලිමේන්තු	LOC
මන්ත්‍රී	PER
දුමින්ද	PER
සිල්වාට	PER
ජනාධිපති	PER
සමාව	O
දීමට	O
ගත්	O
තීරණය	O
බල	O
රහිත	O
කරන	O
ලෙස	O
ඉල්ලා	O
හිරුණිකා	PER
ප්‍රේමචන්ද්‍ර	PER
මහත්මිය	PER
විසින්	O
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයට	LOC
මූලික	O
අයිතිවාසිකම්	O
පෙත්සමක්	O
ඉදිරිපත්	O
කර	O
තිබේ	O
.	O
ආණ්ඩුක්‍රම	O
ව්‍යවස්ථාවෙන්	O
පනවා	O
ඇති	O
විධි	O
විධාන	O
අනුගමනය	O
කිරීමෙන්	O
තොරව	O
ජනාධිපති	PER
සමාව	O
දීමට	O
කටයුතු	O
කර	O
ඇති	O
බැවින්	O
දුමින්ද	PER
සිල්වා	PER
නිදහස්	O
කිරීමට	O
ජනාධිපතිවරයා	PER
ගත්	O
ක්‍රියාව	O
ව්‍යවස්ථා	O
විරෝධි	O
බවට	O
ප්‍රකාශ	O
කරන්නැයිද	O
ඝාතනයට	O
ලක්	O
වූ	O
භාරත	PER
ලක්ෂ්මන්	PER
ප්‍රේමචන්ද්‍ර	PER
මහතාගේ	PER
දියණිය	PER
වන	O
හිටපු	O
පාර්ලිමේන්තු	LOC
මන්ත්‍රිනි	PER
හිරුණිකා	PER
ප්‍රේමචන්ද්‍ර	PER
මහත්මිය	PER
මේ	O
පෙත්සම	O
මඟින්	O
ඉල්ලා	O
සිටින්නීය	O
.	O
මේ	O
පෙත්සමේ	O
වගඋත්තරකරුවන්	O
ලෙස	O
ජනාධිපති	PER
වෙනුවෙන්	O
නීතිපතිවරයා,	PER
අධිකරණ	PER
ඇමැති	PER
සහ	O
නීතිපති	PER
නම්	O
කරනු	O
ලැබ	O
සිටිති	O
.	O
 	O
.	O
විදෙස්ගත	O
ශ්‍රී	LOC
ලාංකිකයකු	LOC
නිවෙසක්	O
සෑදීම	O
සඳහා	O
එවන	O
ලද	O
ඔස්ට්‍රේලියානු	LOC
ඩොලර්	O
එක්	O
ලක්ෂ	O
අසූ	O
දහස්	O
පන්සියක	O
මුදලක්	O
සාවද්‍ය	O
සාපරාධී	O
අපහරණය	O
කිරීමේ	O
චෝදනාවට	O
වරදකරු	O
වී	O
කොළඹ	LOC
මහාධිකරණයෙන්	LOC
වසර	O
3ක	O
සිර	O
දඩුවම්	O
නියමව	O
සිටින	O
නීතීඥවරයකු	PER
රුපියල්	O
ලක්ෂයක	O
මුදල්	O
ඇප	O
සහ	O
රුපියල්	O
ලක්ෂ	O
පහක	O
ශරීර	O
ඇප	O
මත	O
මුදා	O
හැරීමට	O
අභියාචනාධිකරණය	LOC
නියෝග	O
කර	O
ඇත	O
.	O
බිම්සර	PER
දිසානායක	PER
නැමැති	PER
එම	O
නීතීඥවරයාට	PER
සෑම	O
මසකම	O
හතරවැනි	O
ඉරුදින	O
මේ	O
සිද්ධියට	O
සම්බන්ධ	O
පොලිස්	ORG
කොට්ඨාසයේ	ORG
පොලීසියට	ORG
වාර්තා	O
කරන	O
ලෙසද,	O
ඔහුගේ	O
විදේශ	O
ගමන්	O
බලපත්‍රය	O
අධිකරණය	LOC
බාරයට	O
ගැනීමටද	O
අභියාචනාධිකරණය	LOC
නියම	O
කර	O
තිබේ	O
.	O
තමා	O
ඇප	O
මත	O
නිදහස්	O
කරන්නැයි	O
ඉල්ලා	O
නීතීඥ	PER
බිම්සර	PER
දිසානායක	PER
නැමැත්තා	PER
ගොනු	O
කර	O
තිබූ	O
ඇප	O
අයැදුම්පතක්	O
මේනකා	PER
විජේසුන්දර	PER
සහ	O
නීල්	PER
ඉද්දවෙල	PER
යන	O
මහත්ම	PER
මහත්මීන්	PER
ගේන්	O
සමන්විත	O
විනිසුරු	PER
මඩුල්ලක්	PER
හමුවේ	O
සලකා	O
බලමින්	O
මෙම	O
ඇප	O
නියෝග	O
නියම	O
කෙරිණි	O
.	O
ඔස්ට්‍රේලියාවේ	O
වාසය	O
කරන	O
ශ්‍රී	O
ලාංකිකයකු	O
,	O
ඔස්ට්‍රේලියානු	O
ඩොලර්	O
එක්	O
ලක්ෂ	O
අසූ	O
දහස්	O
පන්සියක	O
මුදලක්	O
කුරුණෑගල	LOC
ප්‍රදේශයේ	LOC
නිවෙසක්	O
සෑදීම	O
සඳහා	O
පෙත්සම්කරුගේ	PER
ගිණුමට	O
එවා	O
තිබූ	O
අතර	O
,	O
එම	O
මුදල්‍	O
සාවද්‍ය	O
සාපරාධීව	O
අපහරණය	O
කරන	O
ලදැයි	O
චෝදනා	O
කරමින්	O
නීතිපතිවරයා	PER
කොළඹ	LOC
මහාධිකරණයේ	LOC
මෙම	O
නීතීඥවරයාට	PER
එරෙහිව	O
නඩු	O
පවරන	O
ලදී	O
.	O
මෙම	O
නඩුව	O
විභාගයට	O
ගැනීමෙන්	O
අනතුරුව	O
2018	O
ජනවාරි	O
28	O
වැනිදා	O
එහි	O
තීන්දුව	O
ප්‍රකාශයට	O
පත්	O
කළ	O
මහාධිකරණය	LOC
එම	O
නීතීඥවරයාට	PER
වසර	O
3ක	O
සිර	O
දඩුවමක්	O
නියම	O
කළ	O
අතර	O
ඊට	O
අමතරව	O
රුපියල්	O
ලක්ෂ	O
පහක	O
දඩයක්ද	O
නියම	O
කෙරිණි	O
.	O
ඊට	O
අමතරව	O
රුපියල්	O
ලක්ෂ	O
90	O
ක	O
මුදලක්	O
මෙම	O
සිද්ධියට	O
ලක්වූ	O
වින්දිතයාට	O
ගෙවන	O
ලෙසටද	O
මහාධිකරණය	LOC
නියෝග	O
කෙරිණි	O
.	O
මෙම	O
නියෝගවලින්	O
අගතියට	O
පත්	O
වූ	O
පෙත්සම්කරු	PER
එම	O
දඩුවමට	O
එරෙහිව	O
අභියාචන	O
පෙත්සමක්	O
සහ	O
තමා	O
ඇප	O
මත	O
මුදා	O
හරින්නැයි	O
ඉල්ලා	O
අභියාචනාධිකරණය	ORG
හමුවේ	O
ඇප	O
අයැදුම්පතක්	O
ගොනු	O
කෙරිණි	O
.	O
එම	O
ඇප	O
අයැදුම්පත	O
සලකා	O
බලමින්	O
අභියාචනාධිකරණය	ORG
මෙම	O
ඇප	O
නියෝග	O
ලබා	O
දෙන	O
දී	O
තිබේ	O
.	O
හිටපු	O
නියෝජ්‍ය	PER
පොලිස්පති	PER
වාස්	PER
ගුණවර්ධන	PER
මහතා	O
ඇතුළු	O
විත්තිකරුවන්ට	PER
එරෙහි	O
නඩුවකට	O
අදාළව	O
බොරු	O
සාක්ෂි	O
සෑදූ	O
බවට	O
සැක	O
පිට	O
අත්අඩංගුවට	O
ගෙන	O
රක්ෂිත	O
බන්ධනාගාර	O
ගත	O
කර	O
සිටින	O
අපරාධ	ORG
පරීක්ෂණ	ORG
දෙපාර්තමේන්තුවේ	ORG
හිටපු	O
අධ්‍යක්ෂ	PER
ශානි	PER
අබේසේකර	PER
මහතා	PER
ඇප	O
මත	O
මුදා	O
හරින	O
ලෙස	O
ඉල්ලා	O
ගොනු	O
කර	O
ඇති	O
ප්‍රතිශෝධන	O
පෙත්සම	O
මේ	O
මස	O
19	O
වැනිදා	O
විභාගයට	O
ගැනීමට	O
අභියාචනාධිකරණය	ORG
ඊයේ	O
(11)	O
තීරණය	O
කළේය	O
.	O
එසේම	O
අපරාධ	ORG
පරීක්ෂණ	ORG
දෙපාර්තමේන්තුවේ	ORG
හිටපු	O
උප	O
පොලිස්	PER
පරීක්ෂක	PER
සුගත්	PER
මෙන්ඩිස්	PER
මහතා	PER
ගොනු	O
කළ	O
ප්‍රතිශෝධන	O
පෙත්සම	O
ද	O
එදින	O
සලකා	O
බැලීමට	O
නියම	O
විය	O
.	O
මේ	O
පෙත්සම්	O
මැයි	O
මස	O
13	O
වැනිදා	O
විභාගයට	O
ගැනීමට	O
මීට	O
පෙර	O
දින	O
නියම	O
කර	O
තිබිණි	O
.	O
එහෙත්	O
කොවිඩ්	O
වසංගතය	O
හේතුවෙන්	O
පෙත්සම්	O
විභාගයට	O
ගැනීම	O
14	O
වැනිදා	O
තෙක්	O
සිදු	O
නොකිරීමට	O
තීරණය	O
කිරීම	O
නිසා	O
මේ	O
පෙත්සම්	O
වෙනත්	O
දිනයක	O
කැඳවන	O
ලෙස	O
ඉල්ලා	O
නීතිඥ	PER
චමින්ද	PER
අතුකෝරල	PER
මහතා	PER
මඟින්	O
මෝසමක්	O
ගොනු	O
කර	O
තිබේ	O
.	O
එම	O
මෝසම	O
සලකා	O
බැලූ	O
මේනකා	PER
විජේසුන්දර	PER
සහ	O
නීල්	PER
ඉද්දවෙල	PER
අභියාචනාධිකරණය	PER
විනිසුරු	PER
මඬුල්ල,	PER
නිශ්ශංක	PER
බන්දුල	PER
කරුණාරත්න	PER
සහ	O
ආර්.	PER
ගුරු	PER
සින්හ	PER
විනිසුරු	PER
මඬුල්ල	PER
හමුවේ	O
පෙත්සම්	O
19	O
වැනිදා	O
කැඳවීමට	O
තීරණය	O
කළේය	O
.	O
ත්‍රිකුණාමලය,	LOC
උප්පුවේලි	LOC
හා	O
වරාය	LOC
පොලිස්	LOC
වසම්වල	LOC
අද	O
(23)	O
පැවැත්වීමට	O
සූදානම්	O
කර	O
තිබූ	O
එල්ටීටීඊ	ORG
සංවිධානයේ	ORG
කළු	O
ජූලි	O
සැමරුම්	O
තහනම්	O
කරමින්	O
ත්‍රිකුණාමල	LOC
ප්‍රධාන	O
මහේස්ත්‍රාත්	PER
ස්මයිල්	PER
පයාස්	PER
රසාක්	PER
මහතා	PER
වරාණ	O
නියෝගයක්	O
නිකුත්	O
කළේය	O
.	O
ත්‍රිකුණාමල	LOC
මූලස්ථාන	ORG
පොලිසිය	PER
ඒ/	O
ආර්/	O
1312/2021	O
දරන	O
වාර්තාවක්ද	O
,	O
වරාය	ORG
පොලිසිය	ORG
ඒ/ආර්/1223/2021	O
දරන	O
වාර්තාවක්ද	O
උප්පුවේලි	ORG
පොලිසිය	ORG
ඒ/ආර්/1216/2021	O
දරන	O
වාර්තාවක්ද	O
මේ	O
සම්බන්ධයෙන්	O
අධිකරණයට	ORG
ඉදිරිපත්	O
කර	O
තිබූ	O
අතර,	O
එම	O
වාර්තා	O
සලකා	O
බැලූ	O
මහේස්ත්‍රාත්වරයා	PER
එම	O
සැමරුම්	O
වාරණයට	O
ලක්	O
කරමින්	O
මේ	O
නියෝගය	O
නිකුත්	O
කළේය	O
.	O
අධිකරණය	ORG
නිකුත්	O
කළ	O
එම	O
නියෝගයේ	O
පිටපත්	O
මෙය	O
සංවිධාන	O
කිරීමට	O
කටයුතු	O
කළ	O
ත්‍රිකුණාමලය	LOC
දිස්ත්‍රික්	LOC
අතුරුදහන්	ORG
වුවන්ගේ	ORG
සංගමයේ	ORG
සභාපති	PER
නාගේන්ද්‍රන්	PER
ජෙයලක්ෂ්මි	PER
පිල්ලේ	PER
නොහොත්	O
ආශා,	PER
දෙමළ	ORG
ජාතික	ORG
මහජන	PER
පෙරමුණ	ORG
උප	PER
ලේකම්	PER
රාමනාදන්	PER
ශ්‍රී	PER
ඥානේෂ්වරන්	PER
නොහොත්	O
කන්නන්	PER
ත්‍රිකුණාමලය	LOC
ටෙලෝ	ORG
සංවිධානයේ	ORG
පරමානන්දන්	PER
නිත්‍යානන්දන්	PER
නොහොත්	O
නිත්‍යා	PER
මාස්ටර්	PER
හා	O
ත්‍රිකුණාමලය	LOC
තැපැල්	LOC
කාර්යාලය	LOC
පාරේ	LOC
පදිංචි	O
රමේෂ්	PER
නිකලස්	PER
නමැති	PER
අයට	O
භාර	O
දීමට	O
පොලිසිය	ORG
කටයුතු	O
කළේය	O
.	O
නාවලපිටිය,	LOC
හරංගල,	LOC
ඉලුක්තැන්න	LOC
ප්‍රදේශයේ	LOC
අවු	O
13යි	O
මාස	O
10ක්	O
වයසැති	O
පාසල්	O
දැරියක්	O
අපයෝජන	O
කළ	O
බව	O
කියන	O
සිද්ධියක්	O
සම්බන්ධයෙන්	O
එම	O
දැරියගේ	PER
පියා	PER
ඇතුළු	O
පුද්ගලයන්	PER
සිව්	O
දෙනකු	O
පොලිසිය	ORG
විසින්	O
පෙරේදා	O
(14)	O
සැකපිට	O
අත්අඩංගුවට	O
ගෙන	O
තිබේ	O
.	O
තම	O
දියණිය	PER
පසුගිය	O
1	O
දා	O
සිට	O
අතුරුදන්ව	O
ඇති	O
බවට	O
දැරියගේ	PER
මව	PER
විසින්	O
නාවලපිටිය	LOC
පොලිසියට	ORG
කරන	O
ලද	O
පැමිණිල්ලක්	O
කර	O
තිබෙන	O
අතර,	O
එය	O
විභාග	O
වන	O
අවස්ථාවේ	O
දැරියගේ	PER
ඥාතීන්	PER
පිරිසක්	O
විසින්	O
ඇයව	PER
වටද්දර	ORG
පොලිසියට	ORG
බාර	O
දී	O
ඇත	O
.	O
වටද්දර	ORG
පොලිසිය	ORG
විසින්	O
එම	O
දැරිය	O
නාවලපිටිය	ORG
පොලිසියට	ORG
බාර	O
දී	O
තිබේ.	O
පසුව	O
නාවලපිටිය	ORG
පොලිසිය	ORG
ඇයව	PER
නාවලපිටිය	LOC
දිස්ත්‍රික්	LOC
මහ	ORG
රෝහලේ	ORG
අධිකරණ	PER
වෛද්‍යවරයා	PER
වෙත	O
ඉදිරිපත්	O
කළ	O
අවස්ථාවේ	O
වෛද්‍යවරයා	PER
වෙත	O
ඇය	O
කළ	O
ප්‍රකාශයක්	O
අනුව	O
සැකකරුවන්	PER
පස්	O
දෙනා	O
අත්අඩංගුවට	O
ගෙන	O
තිබේ	O
.	O
වයස	O
අවුරුදු	O
10	O
දී	O
පියා	O
විසින්	O
තමන්ව	O
අපයෝජනය	O
කළ	O
බවත්	O
පසුව	O
අවුරුදු	O
32ක්	O
වන	O
පෙම්වතා	PER
තමන්ව	O
අවස්ථා	O
කිහිපයකදී	O
අපයෝජනයට	O
ලක්	O
කළ	O
බවත්	O
ඇය	PER
පොලිසියට	ORG
පවසා	O
ඇත	O
.	O
දරියගේ	PER
පියා	PER
සහ	O
පෙම්වතා	PER
සිද්ධියේ	O
ප්‍රධාන	O
සැකකරුවන්	PER
බවත්	O
සෙසු	O
තිදෙනා	O
බාලවයස්කාර	PER
දැරියක	PER
අපයෝජනය	O
කිරීමට	O
අධාර	O
අනුබල	O
දීම	O
යටතේ	O
අත්අඩංගුවට	O
ගත්	O
බවත්	O
පොලිසිය	ORG
පවසයි	O
.	O
සිද්ධිය	O
සම්බන්ධයෙන්	O
නාවලපිටිය	ORG
පොලිසියේ	ORG
කාන්තා	ORG
කාර්යාංශය	ORG
වැඩිදුර	O
පරීක්ෂණ	O
කරයි	O
.	O
අසේල	PER
කුරුළුවංශ	PER
.	O
හිටපු	O
නියෝජ්‍ය	PER
පොලිස්පති	PER
වාස්	PER
ගුණවර්ධන	PER
මහතා	PER
ඇතුළු	O
විත්තිකරුවන්ට	PER
එරෙහි	O
නඩුවකට	O
අදාළව	O
බොරු	O
සාක්ෂි	O
සෑදූ	O
බවට	O
සැක	O
පිට	O
අත්අඩංගුවට	O
ගෙන	O
රක්ෂිත	LOC
බන්ධනාගාරගත	LOC
කර	O
සිටින	O
අපරාධ	ORG
පරීක්ෂණ	ORG
දෙපාර්තමේන්තුවේ	ORG
හිටපු	O
අධ්‍යක්ෂ	PER
ශානි	PER
අබේසේකර	PER
මහතා	PER
ඇප	O
මත	O
මුදා	O
හරින	O
ලෙස	O
ඉල්ලා	O
ගොනු	O
කර	O
ඇති	O
ප්‍රතිශෝධන	O
පෙත්සම	O
ලබන	O
මැයි	O
මස	O
13	O
වැනිදා	O
විභාගයට	O
ගැනීමට	O
අභියාචනාධිකරණය	ORG
ඊයේ	O
(29)	O
තීරණය	O
කළේය	O
.	O
එසේම	O
අපරාධ	ORG
පරීක්ෂණ	ORG
දෙපාර්තමේන්තුවේ	ORG
හිටපු	O
උප	PER
පොලිස්	PER
පරීක්ෂක	PER
සුගත්	PER
මෙන්ඩිස්	PER
මහතා	PER
ගොනු	O
කළ	O
ප්‍රතිශෝධන	O
පෙත්සමද	O
එදින	O
සලකා	O
බැලීමට	O
නියම	O
විය	O
.	O
පෙත්සම්	O
සම්බන්ධ	O
විරෝධතා	O
මැයි	O
මස	O
4වැනිදා	O
හෝ	O
ඊට	O
පෙර	O
ගොනු	O
කරන	O
ලෙස	O
නියම	O
කෙරිණ.	O
එම	O
ප්‍රතිශෝධන	O
පෙත්සම්	O
කැඳවූ	O
අවස්ථාවේදී	O
නිශ්ශංක	PER
බන්දුල	PER
කරුණාරත්න	PER
සහ	O
ආර්.	PER
ගුරුසින්හ	PER
යන	O
අභියාචනාධිකරණ	ORG
විනිසුරු	PER
මඬුල්ල	PER
විසින්	O
මේ	O
නියෝගයන්	O
කරන	O
ලදි	O
.	O
පෙත්සම්	O
කැඳවූ	O
අවස්ථාවේදී	O
ශානි	PER
අබේසේකර	PER
මහතා	PER
වෙනුවෙන්	O
පෙනී	O
සිටි	O
නීතිඥ	PER
විරාන්	PER
කොරයා	PER
මහතා	PER
සඳහන්	O
කළේ	O
මේ	O
වන	O
විට	O
සිය	O
සේවා	PER
දායකයා	PER
දිගින්	O
දිගටම	O
බන්ධනාගාරගත	LOC
කර	O
සිටින	O
බවය.	O
රෝගාබාධ	O
කිහිපයකින්ම	O
පෙළෙන	O
ඔහුගේ	O
සෞඛ්‍ය	O
තත්ත්වය	O
අයහපත්	O
බවද	O
නීතිඥවරයා	PER
සඳහන්	O
කළේය	O
.	O
සෞඛ්‍ය	O
හේතු	O
මත	O
ශානි	PER
අබේසේකර	PER
මහතාගේ	PER
ජීවිතය	O
තර්ජනයකට	O
ලක්ව	O
ඇති	O
බවද	O
ඒ	O
මහතා	PER
කීය	O
.	O
එබැවින්	O
තව	O
දුරටත්	O
කල්	O
දැමීමකින්	O
තොරව	O
පෙත්සම	O
විභාගයට	O
ගන්නා	O
ලෙස	O
ඔහු	O
අධිකරණයෙන්	ORG
ඉල්ලා	O
සිටියේය	O
.	O
ඒ	O
අනුව	O
පෙත්සම්	O
ලබන	O
මැයි	O
මස	O
13	O
වැනිදා	O
කැඳවීමට	O
නියම	O
කෙරිණ	O
.	O
හිටපු	O
නියෝජ්‍ය	PER
පොලිස්පති	PER
වාස්	PER
ගුණවර්ධන	PER
මහතා	PER
ඇතුළු	O
විත්තිකරුවන්	PER
පිරිසකට	O
එරෙහිව	O
ගොනු	O
කර	O
තිබූ	O
නඩුවකට	O
අදාළව	O
අසත්‍ය	O
සාක්ෂි	O
නිර්මාණය	O
කළේ	O
යැයි	O
කියන	O
සිද්ධියක්	O
සම්බන්ධයෙන්	O
සැකපිට	O
ශානි	PER
අබේසේකර	PER
සහ	O
සුගත්	PER
මෙන්ඩිස්	PER
යන	O
මහත්වරුන්	PER
අත්අඩංගුවට	O
ගැනීමෙන්	O
පසු	O
ගම්පහ	LOC
මහේස්ත්‍රාත්	ORG
අධිකරණය	ORG
මඟින්	O
රක්ෂිත	LOC
බන්ධනාගාරගත	LOC
කර	O
තිබිණි	O
.	O
තමන්ව	O
ඇප	O
මත	O
මුදා	O
හරින	O
මෙන්	O
ඉල්ලා	O
එම	O
සැකකරුවන්	PER
විසින්	O
ගම්පහ	O
මහාධිකරණය	ORG
වෙත	O
ප්‍රතිශෝධන	O
පෙත්සමක්	O
ඉදිරිපත්	O
කර	O
තිබිණි	O
.	O
කොළඹ	LOC
වරාය	LOC
නගර	O
ආර්ථික	O
කොමිෂන්	O
සභා	O
පනත්	O
කෙටුම්පතෙහි	O
මූලික	O
අරමුණ	O
ජාතික	O
සංවර්ධනය	O
සහ	O
ජාතික	O
ආර්ථික	O
සංවර්ධනය	O
වන	O
අතර	O
එම	O
කොමිසමේ	ORG
සියලු	O
කටයුතු	O
ජනාධිපතිතුමාගේ	PER
අනුමැතිය,	O
පාලනය	O
සහ	O
අධීක්ෂණය	O
යටතේ	O
සිදුවන	O
බව	O
ජනාධිපති	PER
නීතිඥ	PER
රොමේෂ්	PER
ද	PER
සිල්වා	PER
මහතා	PER
ඊයේ	O
(21)‍‍	O
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයේදී	ORG
සඳහන්	O
කළේය	O
.	O
එම	O
නගර	O
කලාපය	O
ඉදිකිරීමට	O
ජාතික	O
සංවර්ධනය,	O
ජාතික	O
ආර්ථික	O
සංවර්ධනය	O
පිළිබඳව	O
අපේක්ෂා	O
කරන	O
කිසිවකු	O
විරුද්ධ	O
නැති	O
අතර,	O
රජයේ	O
මුදල්	O
එකදු	O
සතයක්	O
හෝ	O
වියදම්	O
නොකර	O
විශාල	O
ආදායමක්	O
ලබාගැනීමේ	O
අවස්ථාව	O
රජයට	ORG
මෙමඟින්	O
‍ලැබෙන	O
බව	O
ද	O
ඒ	O
මහතා	PER
සඳහන්	O
කළේය	O
.	O
අදාළ	O
පනත්	O
කෙටුම්පතට	O
පක්ෂව	O
ජනාධිපති	PER
ලේකම්	PER
ආචාර්ය	PER
පී.බී.	PER
ජයසුන්දර	PER
මහතා	PER
ගොනු	O
කළ	O
අතරමැදි	O
පාර්ශව	O
පෙත්සම	O
වෙනුවෙන්	O
පෙනී	O
සිටිමින්	O
ජනාධිපති	PER
නීතිඥවරයා	PER
මේ	O
බව	O
කියා	O
සිටියේය	O
.	O
කොළඹ	LOC
වරාය	LOC
නගර	LOC
ආර්ථික	O
කොමිෂන්	O
පනත්	O
කෙටුම්පත	O
අභියෝගයට	O
ලක්	O
කරමින්	O
විශේෂ	O
පෙත්සම්	O
දහනමයක්	O
ඉදිරිපත්	O
කර	O
තිබිණි	O
.	O
විකල්ප	ORG
ප්‍රතිපත්ති	ORG
කේන්ද්‍රය,	ORG
ජී.එල්.ආර්.	PER
පෙරේරා,	PER
ගාමිණී	PER
වියන්ගොඩ,	PER
එ.ජා.ප.	ORG
මහ	PER
ලේකම්	PER
පාලිත	PER
රංගේ	PER
බණ්ඩාර,	PER
එහි	O
සභාපති	PER
වජිර	PER
අබේවර්ධන,	PER
සමගි	O
ජන	ORG
බලවේගයේ	ORG
මහ	PER
ලේකම්	PER
රංජිත්	PER
මද්දුමබණ්ඩාර,	PER
එහි	O
තරුණ	ORG
පෙරමුණේ	ORG
හර්ෂණ	PER
රාජකරුණා,	PER
ජනතා	ORG
විමුක්ති	ORG
පෙරමුණේ	ORG
දේශපාලන	ORG
මණ්ඩල	ORG
සභික	PER
වසන්ත	PER
සමරසිංහ,	PER
වෘත්තීය	ORG
සමිති	ORG
නායක	PER
ලෙස්ලි	PER
දේවේන්ද්‍ර,	PER
ජී.එස්.	PER
ශ්‍යාමලී,	PER
මුරුත්තෙට්ටුවේ	PER
ආනන්ද	PER
හිමි,	PER
නීතිඥ	PER
රජිත	PER
කොඩිතුවක්කු,	PER
ආචාර්ය	PER
අජන්තා	PER
පෙරේරා,	PER
බන්දුල	PER
චන්ද්‍රසේකර,	PER
ට්‍රාන්ස්පේරන්සි	ORG
ඉන්ටර්නැෂනල්,	ORG
නාගානන්ද	PER
කොඩිතුවක්කු,	PER
ශ්‍රී	ORG
ලංකා	ORG
නීතිඥ	ORG
සංගමයේ	ORG
සභාපති	PER
ජනාධිපති	PER
නීතිඥ	PER
සාලිය	PER
පීරිස්,	PER
එහි	O
ලේකම්	PER
රජීව්	PER
අමරසූරිය,	PER
රවීනා	PER
ගයේන්ද්‍රි	PER
ද	PER
සිල්වා	PER
මෙම	O
පෙත්සම්කරුවෝ	PER
වුහ	O
.	O
එසේම	O
පනත්	O
කෙටුම්පතට	O
එරෙහිව	O
අතරමැදි	O
පෙත්සම්	O
දුමින්ද	PER
නාගමුව,	PER
ඩබ්ලිව්.	PER
ඒ.එච්.	PER
කුමාර,	PER
ආර්.	PER
රාජපක්ෂ	PER
යන	O
අය	O
විසින්	O
ඉදිරිපත්	O
කර	O
තිබිණි	O
.	O
මෙම	O
පනත්	O
කෙටුම්පතෙහි	O
ඇතුළත්	O
වගන්ති	O
ආණ්ඩුක්‍රම	O
ව්‍යවස්ථාවට	O
පටහැනි	O
බැවින්	O
එය	O
පාර්ලිමේන්තුවේ	ORG
තුනෙන්	O
දෙකේ	O
බහුතර	O
ඡන්දයෙන්	O
සහ	O
ජනමත	O
විචාරණයකින්	O
සම්මත	O
විය	O
යුතු	O
බවට	O
තීරණය	O
කරන	O
ලෙස	O
ඉල්ලා	O
මෙම	O
පෙත්සම්	O
ගොනු	O
කර	O
තිබිණි	O
.	O
මෙම	O
පෙත්සම්	O
සම්බන්ධ	O
කරුණු	O
දැක්වීම	O
දින	O
දෙකක්	O
පුරා	O
සිදු	O
කෙරිණි	O
.	O
පනත්	O
කෙටුම්පතෙහි	O
වගන්ති	O
ආණ්ඩුක්‍රම	O
ව්‍යවස්ථාවට	O
අනුකූල	O
බව	O
පවසමින්	O
අතරමැදි	O
පාර්ශව	O
පෙත්සම්	O
එකොළහක්	O
ද	O
ගොනු	O
කර	O
තිබුණි	O
.	O
අධ්‍යාපන	PER
ඇමැති	PER
මහාචාර්ය	PER
ජී.එල්.	PER
පීරිස්,	PER
ජනාධිපති	PER
ලේකම්	PER
ආචාර්ය	PER
පී.බී.	PER
ජයසුන්දර,	PER
ලක්ෂ්මන්	PER
පීරිස්	PER
භාණ්ඩාගාර	PER
ලේකම්වරයා,	PER
මුදල්	ORG
අමාත්‍යාංශ	ORG
ලේකම්වරයා,	PER
චමින්ද	PER
විදානගමගේ,	PER
එච්.එම්.	PER
විජිත්	PER
හේරත්,	O
නලීන්	PER
සමරකෝන්,	PER
පී.බී.	PER
පතිරණගේ	PER
යන	O
අය	O
විසින්	O
එම	O
පෙත්සම්	O
ගොනු	O
කර	O
තිබිණි	O
.	O
අගවිනිසුරු	PER
ජයන්ත	PER
ජයසූරිය,	PER
බුවනෙක	PER
අලුවිහාරේ,	PER
ප්‍රියන්ත	PER
ජයවර්ධන,	PER
මුර්දු	PER
ප්‍රනාන්දු,	PER
ජනක්	PER
ද	PER
සිල්වා	PER
යන	O
පංච	O
පුද්ගල	PER
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණ	ORG
විනිසුරු	PER
මඬුල්ල	PER
හමුවෙහි	O
මෙම	O
පෙත්සම්	O
තෙවන	O
දිනටත්	O
ඊ‍යේ	O
(21)	O
කැඳවන	O
ලදී	O
.	O
එහිදී	O
මැදිහත්	O
පෙත්සම්කාර	O
ජනාධිපති	PER
ලේකම්	PER
ආචාර්ය	PER
පී.බී.	PER
ජයසුන්දර	PER
මහතා	PER
වෙනුවෙන්	O
පෙනී	O
සිටි	PER
ජනාධිපති	PER
නීතිඥ	PER
රොමේෂ්	PER
ද	PER
සිල්වා	PER
මහතා	PER
මෙසේ	O
කීය	O
.	O
ආණ්ඩුක්‍රම	O
ව්‍යවස්ථාවේ	O
3	O
වන	O
වගන්තිය	O
අනුව	O
ජනතා	O
පරමාධිපත්‍යය	O
පිළිබඳව	O
සඳහන්	O
වෙනවා.	O
එය	O
ස්වෛරීභාවයෙන්	O
වෙනස්	O
වූවක්.	O
පරමාධිපත්‍යය	O
යනු	O
බලයයි.	O
එය	O
ජනතාවගෙන්	O
එන	O
පූර්ණ	O
බලයයි.	O
ජනතාවගේ	O
බලය	O
ක්‍රියාත්මක	O
කිරීම	O
එහිදී	O
අදහස්	O
වෙනවා.	O
ආණ්ඩුක්‍රම	O
ව්‍යවස්ථාවේ	O
4	O
වන	O
ව්‍යවස්ථාව	O
අනුව	O
ජනතා	O
පරමාධිපත්‍යය	O
විධායක	O
බලය	O
සහිත	O
ජනාධිපතිවරයා	PER
හරහා	O
ක්‍රියාත්මක	O
වෙනවා.	O
ජනතා	O
පරමාධිපත්‍යය	O
ආකාර	O
තුනකින්	O
ක්‍රියාත්මක	O
වෙනවා.	O
එහි	O
එක්	O
ආකාරයක්	O
ජනාධිපතිවරයා	PER
හරහා	O
ක්‍රියාත්මක	O
වෙනවා	O
.	O
මෙම	O
පනත්	O
කෙටුම්පතේ	O
හැඳින්වීමේ	O
සඳහන්	O
වෙන්නේ	O
ජාතික	O
ආර්ථිකය	O
සහ	O
ජාතික	O
සංවර්ධනය	O
සඳහා	O
වෙන්වූ	O
ආර්ථික	O
කලාපයක්	O
ස්ථාපිත	O
කළ	O
යුතු	O
බවයි.	O
ලංකාවේ	LOC
සංවර්ධනය	O
උදෙසා	O
විශේෂ	O
ආර්ථික	LOC
කලාපයක්	LOC
ඉදි	O
කළ	O
යුතුය	O
යන	O
සංකල්පය	O
සැමදෙනාම	O
අවිවාදයෙන්	O
පිළිගන්නවා.	O
එක්සත්	ORG
ජාතික	ORG
පක්ෂය,	ORG
සමගි	ORG
ජනබලවේගය,	ORG
ශ්‍රී	ORG
ලංකා	ORG
නීතිඥ	ORG
සංගමය	ORG
ඇතුළු	O
පෙත්සම්කරුවන්	O
ද	O
එම	O
සංකල්පය	O
පිළිගන්නවා.	O
එම	O
සංකල්පයට	O
කිසිවකු	O
විරුද්ධත්වයක්	O
පළ	O
කර	O
නැහැ.	O
එහි	O
ඇතැම්	O
කරුණු	O
පමණයි	O
අභියෝගයට	O
ලක්	O
කරන්නේ.	O
කොළඹ	LOC
වරාය	LOC
නගර	LOC
විශේෂ	LOC
ආර්ථික	LOC
කලාපයට	LOC
කිසිදු	O
පෙත්සම්කරුවෙකු	PER
විරුද්ධ	O
නැහැ	O
.	O
මෙම	O
කලාපයේ	O
පරිපාලන,	O
ව්‍යාපාර,	O
ආර්ථික,	O
නීති	O
රෙගුලාසි	O
සැකසීම	O
යනාදි	O
සියලු	O
බලය	O
විශේෂිත	O
කොමිසමකට	O
පැවරෙනවා.	O
මේ	O
සම්බන්ධ	O
මූලික	O
සැලසුම	O
සකස්	O
කළේ	O
ජනාධිපතිවරයාගේ	PER
අනුදැනුම	O
ඇතුවයි.	O
මෙම	O
කොමිසම	O
මඟින්	O
ක්‍රියාත්මක	O
වන්නේ	O
ජනාධිපතිවරයාගේ	PER
සංකල්පයි.	O
ඒ	O
හැර	O
වෙන	O
කිසිවක්	O
නැහැ.	O
ජනාධිපතිවරයා	PER
ක්‍රියාත්මක	O
කරන්නේ	O
ජනතාව‍ගේ	PER
පරමාධිපත්‍ය	O
බලයයි	O
.	O
මෙම	O
කොමිසම	O
සාමාජිකයන්	PER
පහට	O
නොඅඩු	O
සාමාජිකයන්	PER
හතට	O
නොවැඩි	O
සංඛ්‍යාවකින්	O
සමන්විත	O
වෙනවා.	O
ඔවුන්	O
පත්	O
කරන්නේ	O
ජනාධිපතිවරයායි.	PER
ආණ්ඩුක්‍රම	O
ව්‍යවස්ථාවේ	O
2,	O
4	O
ව්‍යවස්ථා	O
අනුව	O
ජනතාවගේ	O
පරමාධිපත්‍යය	O
බලය	O
ක්‍රියාත්මක	O
කරන්නේ	O
ජනාධිපතිවරයායි.	PER
මෙහිදී	O
ද	O
සිදුවන්නේ	O
එම	O
බලය	O
ක්‍රියාත්මක	O
කරමින්	O
සාමාජිකයන්	O
පත්	O
කිරීමයි	O
.	O
මෙහි	O
සාමාජිකයන්	O
විදේශිකයන්ගෙන්	O
සමන්විත	O
විය	O
හැකියි.	O
නාගරික	ORG
සංවර්ධන	ORG
අධිකාරි	ORG
කොමිසම	ORG
හැර	O
සියලු	O
කොමිෂන්	O
එලෙසම	O
පත්	O
කළ	O
හැකියි.	O
ඕනෑම	O
කොමිසමක	O
සාමාජිකත්වය	O
විදේශිකයන්ට	O
දැරිය	O
හැකියි.	O
ඇතැම්	O
කොමිසමක්	O
සම්පූර්ණ	O
වශයෙන්ම	O
විදේශිකයන්ගෙන්	O
සමන්විත	O
විය	O
හැකියි.	O
අල්ලස්	ORG
කොමිසම,	ORG
මැතිවරණ	ORG
කොමිසම,	ORG
අධිකරණ	ORG
සේවා	ORG
කොමිසම	ORG
යනාදී	O
ඕනෑම	O
කොමිසමක	ORG
විදේශිකයකුට	O
සාමාජිකයකු	O
කළ	O
හැකියි.	O
පසුගිය	O
කාලයේ	O
මැතිවරණ	ORG
කොමිසමේ	ORG
සාමාජිකයන්	PER
ලෙස	O
ද්විත්ව	O
පුරවැසියන්	O
කටයුතු	O
කළා.	O
මෙරට	O
අගවිනිසුරුවරයා	PER
ලෙස	O
වුවත්	O
විදේශිකයකුට	PER
කටයුතු	O
කළ	O
හැකියි.	O
එලෙස	O
විදේශිකයන්	PER
පත්	O
කිරීම	O
සම්බන්ධයෙන්	O
කිසිදු	O
බාධකයක්	O
නැහැ.	O
ඔවුන්ගේ	O
කටයුතු	O
ඕනෑම	O
අවස්ථාවක	O
මූලික	O
අයිතිවාසිකම්	O
පෙත්සමක්	O
හරහා	O
අභියෝගයට	O
ලක්	O
කළ	O
හැකියි.	O
ඔවුන්ට	O
තමන්ට	O
කැමැති	O
දේ	O
කැමැති	O
විදිහට	O
කළ	O
නොහැකියි	O
.	O
අගවිනිසුරු	PER
ජයන්ත	PER
ජයසූරිය	PER
මහතා	PER
.	O
පෙත්සම්කරුවන්	PER
ප්‍රශ්න	O
කරන්නේ	O
එලෙස	O
පත්වන	O
විදේශිකයන්	O
මෙරට	O
ජාතික	O
ආර්ථිකය	O
වෙනුවෙන්	O
කටයුතු	O
කරාවිද	O
?	O
ඔවුන්ගේ	O
අභිමතය	O
මෙරට	O
‍සංවර්ධනය	O
විය	O
හැකිද	O
යන්නයි	O
.	O
ජ.නීතිඥවරයා	PER
-	O
එහි	O
ගැටලුවක්	O
නැහැ.	O
සැබෑවටම	O
මෙහි	O
සාමාජිකයන්	PER
දෙතුන්	PER
දෙනකු	PER
ශ්‍රී	PER
ලාංකිකයන්	PER
විය	O
යුතුයි.	O
එසේ	O
නොමැතිව	O
විදේශිකයන්	PER
හත්	PER
දෙනකු	PER
මෙම	O
කොමිසමට	O
පත්	O
කර	O
ගැනීම	O
දේශපාලන	O
සිය	O
දිවි	O
නසා	O
ගැනීමක්	O
විය	O
හැකියි.	O
එතැනට	O
කිසිදු	O
දේශපාලනඥයකු	O
පත්	O
වන්නේ	O
නැහැ.	O
මෙම	O
කොමිසමට	O
ස්වදේශිකයන්	O
අයත්	O
විය	O
යුතු	O
බවට	O
ජනාධිපති	PER
ලේකම්වරයාට	PER
නිර්දේශ	O
කළ	O
හැකියි	O
.	O
විනිසුරුවරයා	PER
-	O
මෙම	O
කොමිසමට	O
පුද්ගලයන්	PER
පත්	O
කිරීමේ	O
නිර්ණායක	O
තිබෙනවාද	O
යන්නත්	O
පෙත්සම්කරුවන්	O
මතු	O
කරන	O
ගැටලුවක්	O
.	O
ජ.නීතිඥවරයා	PER
-	O
මෙම	O
කොමිසමට	O
සාමාජිකයන්	O
පත්	O
කිරීමේදී	O
ජනාධිපතිවරයා	PER
ඒ	O
සම්බන්ධව	O
අනිවාර්ය	O
අවධානය	O
යොමු	O
කරාවි.	O
එසේ	O
නොවන	O
අවස්ථාවක	O
මූලික	O
අයිතිවාසිකම්	O
පෙත්සමක්	O
හරහා	O
එය	O
අභියෝගයට	O
ලක්	O
කළ	O
හැකියි.	O
සුදුසුකම්	O
සහිත,	O
ජාතික	O
ආර්ථික	O
සංවර්ධනය	O
වෙනුවෙන්	O
කැපවන	O
ශ්‍රී	PER
ලාංකිකයන්	PER
නොවන	PER
පුද්ගලයන්ද	PER
මෙම	O
කොමිසමට	O
පත්	O
කළ	O
හැකියි.	O
එහිදී	O
වැදගත්	O
වන්නේ	O
ශ්‍රී	PER
ලාංකික	PER
ද	PER
යන්න	O
නොවෙයි.	O
අවශ්‍ය	O
සුදුසුකම්	O
සහිත	O
ද	O
ජාතික	O
ආර්ථිකය	O
පිළිබඳව	O
මෙරට	O
පිළිබඳව	O
සිතමින්	O
එහි	O
සංවර්ධනය	O
සඳහා	O
කටයුතු	O
කරන්නේ	O
ද	O
යන්නයි	O
.	O
මෙහිදී	O
මූලික	O
සැලසුම	O
ජනාධිපතිවරයා	PER
විසින්	O
සකස්	O
කරනවා.	O
කොමිසම	O
කටයුතු	O
කළ	O
යුත්තේ	O
එම	O
මූලික	O
සැලසුම	O
අනුවයි.	O
ජනාධිපතිවරයා	PER
විසින්	O
පත්	O
කරන	O
කොමිසමේ	O
සාමාජිකයන්	PER
ජනාධිපතිවරයා	PER
නිර්දේශ	O
කළ	O
මූලික	O
සැලසුම	O
අනුව	O
කටයුතු	O
කළ	O
යුතුයි.	O
එම	O
සැලසුමෙහි	O
වෙනසක්	O
කරනවා	O
නම්	O
එයටත්	O
ජනාධිපතිවරයාගේ	PER
අනුමැතිය	O
ගත	O
යුතුයි.	O
කොමිසමේ	ORG
සාමාජිකයන්ට	PER
තමන්ට	O
රිසි	O
දේ	O
කරන්න	O
බැහැ.	O
ජනාධිපතිවරයාගේ	PER
අනුමැතිය,	O
පාලනය	O
සහ	O
අධීක්ෂණයට	ORG
යටත්ව	O
ඔවුන්	O
කටයුතු	O
කළ	O
යුතුයි.	O
එහි	O
ඇති	O
වැරැද්ද	O
කුමක්ද?	O
එය	O
කුමන	O
ව්‍යවස්ථාවට	O
පටහැනිද?	O
මෙහිදී	O
ජනතාව	O
විසින්	O
තෝරාගත්	O
ජනාධිපතිවරයා	PER
ජනතාවගේ	PER
විධායක	O
බලය	O
ක්‍රියාත්මක	O
කිරීමක්	O
සිදු	O
වෙනවා.	O
එහි	O
ඇති	O
වැරැද්ද	O
කුමක්ද?	O
.	O
මෙම	O
පනත්	O
කෙටුම්පතේ	O
තීරණ	O
සම්බන්ධයෙන්	O
මුද්‍රණ	O
දෝෂයක්	O
තිබෙනවා.	O
එය	O
'කොමිසමේ	O
තීරණය'	O
ලෙස	O
වෙනස්	O
කළ	O
හැකියි	O
.	O
මෙම	O
කොමිසමේ	O
සියලු	O
කටයුතු	O
ජාතික	O
ආර්ථිකය,	O
ජාතික	O
සංවර්ධනය	O
සඳහා	O
විය	O
යුතු	O
බව	O
පනත්	O
කෙටුම්පතෙහි	O
6	O
වන	O
වගන්තියෙහි	O
සඳහන්.	O
එම	O
කොමිසමේ	O
කටයුතු	O
නියාමනය	O
වීමක්	O
සිදු	O
වෙනවා.	O
රටේ	O
පවතින	O
නීතියට	O
ඉහළින්	O
මෙම	O
කොමිසමට	O
ක්‍රියාත්මක	O
විය	O
නොහැකියි.	O
එය	O
සෑමවිටම	O
නියාමනය	O
වෙනවා.	O
එය	O
ජනාධිපතිවරයාගේ	PER
පාලනයට	O
සහ	O
අධීක්ෂණයට	O
යටත්	O
.	O
විනිසුරු	PER
ප්‍රියන්ත	PER
ජයවර්ධන	PER
-	O
මෙම	O
කොමිසමෙහි	O
කටයුතු	O
ජාතික	O
ආර්ථික	O
වර්ධනයට	O
හෝ	O
සහ	O
සංවර්ධනය	O
සඳහා	O
යන්න	O
ලෙස	O
සඳහන්	O
වෙනවා.	O
එය	O
'හෝ'	O
ද	O
'සහ'	O
ද	O
යන්න	O
පැහැදිලිව	O
සඳහන්	O
කළ	O
යුතුයි	O
.	O
ජ.නි.	O
-	O
එම	O
වචන	O
වෙනස්	O
කළ	O
හැකියි.	O
එය	O
'සහ'	O
යන්න	O
විය	O
යුතුයි	O
.	O
අතිරේක	O
සොලිසිටර්	PER
ජනරාල්	PER
ෆර්සානා	PER
ජමීල්	PER
මහත්මිය	PER
-	O
මෙම	O
පනත්	O
කෙටුම්පතෙහි	O
සංශෝධන	O
කිහිපයක්	O
කිරීමට	O
නීතිපතිවරයා	PER
නිර්දේශ	O
කර	O
තිබෙනවා	O
.	O
ජනාධිපති	PER
නීතිඥවරයා	PER
-	O
මෙම	O
සියලු	O
කරුණු	O
වල	O
අරමුණ	O
ආර්ථික	O
කලාපයක්	O
නිර්මාණය	O
කිරීමයි.	O
සැබවින්ම	O
මෙම	O
පනත්	O
කෙටුම්පත	O
වැරැදි	O
සහිතව	O
කෙටුම්පත්	O
කර	O
තිබෙනවා	O
වෙන්න	O
පුළුවන්.	O
නමුත්	O
එහි	O
මූලික	O
අරමුණ	O
ජාතික	O
ආර්ථිකය	O
සංවර්ධනය	O
කිරීමයි	O
.	O
අගවිනිසුරුවරයා	PER
-	O
මෙම	O
කොමිසමෙහි	ORG
කටයුතු	O
සාමාන්‍ය	O
නීතිය	O
ඉක්මවා	O
යනවාද	O
මෙම	O
කොමිසමට	O
නියාමන	O
අධිකාරිය	O
විසින්	O
පවරන	O
ලිඛිත	O
රීති	O
මෙම	O
වරාය	O
කලාපයට	O
පමණක්	O
සීමා	O
වෙනවාද?	O
.	O
ජ.නීතිඥවරයා	PER
-	O
එම	O
කටයුතු	O
මූලික	O
අයිතිවාසිකම්	O
පෙත්සමක්	O
හරහා	O
ප්‍රශ්න	O
කළ	O
හැකියි	O
.	O
විනිසුරු	PER
මුර්දු	PER
ප්‍රනාන්දු	PER
මහත්මිය	PER
-	O
මෙහි	O
මූලික	O
සැලසුම	O
අනුමත	O
කිරීමට	O
යටත්ව	O
කොමිසම	O
විසින්	O
කටයුතු	O
කළ	O
යුතු	O
බවට	O
මෙහි	O
සඳහන්.	O
සැලසුම	O
අනුමත	O
කරන්නේ	O
කවුද?	O
ව්‍යාපෘති	O
සමාගම්	O
කවුරුන්ද	O
යන්න	O
පැහැදිලි	O
නැහැ	O
.	O
ජ.	PER
නීතිඥවරයා	PER
-	O
මෙහි	O
මූලික	O
හරය	O
ජාතික	O
ආර්ථිකය	O
සංවර්ධනය	O
කිරීමයි.	O
මෙම	O
ඉඩම	O
නාගරික	ORG
සංවර්ධන	ORG
අධිකාරියෙන්	ORG
ලබා	O
දුන්නත්	O
ශ්‍රී	ORG
ලංකා	ORG
රජය	ORG
සතයක්	O
හෝ	O
මෙම	O
කලාපය	O
සංවර්ධනයට	O
වෙන්	O
කර	O
නැහැ	O
.	O
විනිසුරු	PER
මුර්දු	PER
ප්‍රනාන්දු	PER
මහත්මිය	PER
-	O
මෙහි	O
සංවර්ධනය	O
කරන	O
ආයතනය	O
කුමක්ද	O
යන්න	O
පැහැදිලි	O
නැහැ	O
.	O
ජනාධිපති	PER
නීතිඥවරයා	PER
-	O
‍ඔව්.	O
සියලු	O
දෙනා	O
එය	O
කුමක්දැයි	O
දන්නවා.	O
එය	O
පැහැදිලිව	O
සඳහන්	O
කළ	O
හැකියි	O
.	O
විනිසුරු	PER
මුර්දු	PER
ප්‍රනාන්දු	PER
-	O
වාණිජ	O
වශයෙන්	O
අලෙවිකළ	O
හැකි	O
ඉඩමක්	O
සම්බන්ධයෙන්	O
සඳහන්	O
වන	O
ව්‍යාපෘති	O
සමාගම	O
කුමක්ද?	O
.	O
ජ.නීතිඥවරයා	PER
-	O
මෙම	O
ව්‍යාපෘති	O
සමාගමට	O
ඉඩම	O
දී	O
තිබුණේ	O
නාගරික	ORG
සංවර්ධන	ORG
අධිකාරිය	ORG
විසින්.	O
මෙම	O
පනත	O
ගෙනඒමට	O
පෙරයි	O
.	O
එම	O
ගිවිසුම	O
අනුව	O
ඉඩමේ	O
කොටසක්	O
ව්‍යාපෘති	ORG
සමාගමට	ORG
ලැබෙනවා.	O
ලංකාවට	LOC
අයත්	O
කොටස	O
ද	O
බදු	O
දීමක්	O
වෙනවා.	O
එම	O
බදු	O
මුදල්	O
ලංකාවේ	O
ඒකාබද්ධ	O
අරමුදලට	O
බැර	O
වෙනවා	O
.	O
මෙහි	O
කිසිදු	O
පුදුම	O
සහගත	O
දෙයක්	O
නැහැ.	O
මිනිසුන්	O
මවාගත්	O
අවතාරයක්	O
ලෙස	O
මෙම	O
කොමිසම	O
දකිනවා.	O
ඔවුන්	O
ඉඩම්	O
බදුදීම,	O
පැවරීම	O
යනාදිය	O
සිදු	O
වන්නේ	O
රටේ	O
පවතින	O
නීතිය	O
අනුවයි.	O
මූලික	O
සැලසුම	O
ජනාධිපතිවරයා	PER
විසින්	O
අනුමත	O
කරනවා.	O
ඔවුන්	O
ඒ	O
සම්බන්ධ	O
වාර්තා	O
ජනාධිපතිවරයා	PER
වෙත	O
ඉදිරිපත්	O
කළ	O
යුතුයි.	O
මෙහි	O
කිසිදු	O
අස්වාභාවික	O
විශේෂ	O
කරුණක්	O
නැහැ	O
.	O
මෙහි	O
අධ්‍යක්ෂ	PER
ජනරාල්වරයා	PER
පත්	O
කිරීම,	O
ඉවත්	O
කිරීම	O
යනාදිය	O
කළ	O
හැක්කේ	O
ජනාධිපතිවරයාගේ	PER
අනුමැතියට	O
යටත්වයි.	O
එය	O
කොමිසම	O
විසින්	O
සිදු	O
කළ	O
යුතුයි	O
.	O
අගවිනිසුරුවරයා	PER
-	O
මෙම	O
කොමිසමේ	O
කටයුතු	O
අධිකරණයේ	ORG
අභියෝගයට	O
ලක්	O
කළ	O
හැකිද?	O
.	O
ජ.නීතිඥවරයා	PER
-	O
ඔව්.	O
මූලික	O
අයිතිවාසිකම්	O
පෙත්සම්	O
සහ	O
රිට්	O
පෙත්සම්	O
හරහා	O
අභියෝගයට	O
ලක්	O
කළ	O
හැකියි	O
.	O
විනිසුරු	PER
ප්‍රියන්ත	PER
ජයවර්ධන	PER
-	O
මෙම	O
කොමිසමේ	O
නිලධාරීන්	PER
සහ	O
සේවකයන්	PER
යහපත්	O
චේතනාවෙන්	O
කරන	O
කටයුතු	O
අභියෝගයට	O
ලක්	O
කළ	O
නොහැකි	O
බවට	O
සඳහන්.	O
එය	O
මෙරට	O
සාමාන්‍ය	PER
ජනතාවට	PER
අදාළ	O
නැහැ.	O
එය	O
වෙනස්	O
කොට	O
සැලකීමක්	O
.	O
ජ.නීතිඥවරයා	PER
-	O
එය	O
සංශෝධනය	O
කළ	O
හැකියි	O
.	O
මෙම	O
කලාපයෙහි	O
කටයුතු	O
කරන	O
අධිකාරි	O
බලය	O
ලබන	O
පුද්ගලයකු	PER
හෝ	O
කොමිසම	O
අතර	O
ගැටලුවක්	O
ඇති	O
වුව	O
හොත්	O
එය	O
අවබෝධතා	O
ගිවිසුමක්	O
මඟින්	O
විසඳාගත	O
හැකියි.	O
එනම්	O
බේරුම්කරණය	O
කරගත	O
හැකියි.	O
එලෙස	O
බේරුම්කරණයකට	O
යාම	O
සාමාන්‍ය	O
අධිකරණ	ORG
කටයුතු	O
නොසලකා	O
හැරීමක්	O
නොවෙයි.	O
මෙහි	O
ආයෝජනය	O
කිරීමට	O
අවශ්‍ය	O
නම්	O
ඒ	O
සඳහා	O
බේරුම්කරණ	O
පනත	O
යටතේ	O
කටයුතු	O
කළ	O
යුතුයි.	O
කෙසේ	O
වුවත්	O
මෙම	O
පනතේ	O
ගැටලු	O
මතුවන	O
ඇතැම්	O
වගන්ති	O
සංශෝධනය	O
කිරීමේ	O
හැකියාව	O
තිබෙනවා	O
.	O
මෙහි	O
මැජික්	O
එකක්	O
නෑ.	O
අධිකරණ	O
බලය	O
ඉවත්	O
කිරීමක්	O
සිදුවන්නේ	O
නැහැ.	O
එය	O
හරියටම	O
මුදල්	O
ආවරණය	O
කරගැනීම	O
සඳහා	O
'පරාටේ'	O
නීතිය	O
යොදාගැනීමක්	O
බඳුයි	O
.	O
සාමාන්‍යයෙන්	O
ඇතැම්	O
අවස්ථා	O
වලදී	O
නඩු	O
කටයුතු	O
කඩිනම්	O
කිරීම	O
සිදු	O
කරනවා.	O
ඒ	O
සඳහා	O
දිනපතා	O
නඩු	O
විමසිය	O
හැකියි.	O
එයට	O
අවසර	O
හිමි	O
වෙනවා.	O
දිනපතා	O
නඩු	O
විමසීමේ	O
වරදක්	O
නැහැ.	O
එයට	O
තමයි	O
මෙම	O
පනතින්	O
අවස්ථාව	O
සලසා	O
ඇත්තේ.	O
නඩු	O
කඩිනම්	O
කිරීම	O
සඳහා	O
පනතේ	O
63	O
වන	O
වගන්තියෙහි	O
විධිවිධාන	O
සලසා	O
තිබෙනවා	O
.	O
නඩු	O
කටයුත්තකදී	O
පුද්ගලික	O
හේතූන්	O
මත	O
නඩු	O
කල්	O
දමා	O
ගැනීම	O
වළක්වා	O
තිබෙනවා.	O
එයට	O
ශ්‍රී	ORG
ලංකා	ORG
නීතිඥ	ORG
සංගමය	ORG
විරුද්ධ	O
වන්නේ	O
කෙසේද,	O
කවර	O
හේතුවක්	O
මතද	O
යන්න	O
ගැටලුවක්.	O
නීතිඥවරුන්ට	PER
හිතාමතා	O
නඩු	O
කටයුතු	O
ප්‍රමාද	O
කිරීම	O
මෙහිදී	O
කරන්න	O
බෑ.	O
ඊට	O
අදාළ	O
රෙගුලාසි	O
මෙහි	O
ඇතුළත්.	O
ඊට	O
විරුද්ධවන්නේ	O
ඇයි?	O
.	O
විගණකාධිපතිවරයාගෙන්	PER
මෙහි	O
විගණන	O
කටයුතු	O
ඉවත්	O
කර	O
ඇති	O
බවට	O
චෝදනා	O
එල්ල	O
වුණා.	O
විෂය	O
භාර	O
ඇමැතිවරයාගේ	PER
සහ	O
විගණකාධිපතිවරයාගේ	PER
අනුමැතියට	O
යටත්ව	O
වරලත්	O
ගණකාධිකාරිවරයකු	PER
ඒ	O
සඳහා	O
පත්	O
කළ	O
හැකියි.	O
ජාතික	O
හෝ	O
ජාත්‍යන්තරව	O
විගණන	O
කටයුතු	O
සම්බන්ධයෙන්	O
සුදුසුකම්	O
සහිත	O
වූවෙක්	O
ඒ	O
සඳහා	O
තෝරාගත	O
යුතුයි.	O
ජාත්‍යන්තර	O
ගණකාධිකරණ	O
සුදුසුකම්	O
සපුරා	O
තිබීම	O
අත්‍යවශ්‍යයි	O
.	O
චීන	ORG
රජයෙන්	ORG
ලබා	O
දුන්	O
ගොඩනැඟිල්ලක	O
සිට	O
අද	O
අප	O
චීනයට	LOC
එරෙහිව	O
මෙලෙස	O
කරුණු	O
දක්වනවා.	O
අද	O
අපේ	O
මිතුරා	O
චීනයයි.	LOC
බ්‍රිතාන්‍ය‍	LOC
නොවෙයි	O
.	O
මෙම	O
පනත්	O
කෙටුම්පතෙහි	O
අඩුපාඩු	O
අභියෝගයට	O
ලක්	O
කරමින්	O
ඇතැම්	O
පෙත්සම්කරුවන්	O
මෙහි	O
සිටින	O
අතරම	O
මෙම	O
පනතට	O
ව්‍යාපෘතියම	O
බිඳ	O
වැට්ටවීමේ	O
අවශ්‍යතාවය	O
මත	O
මෙහි	O
තවත්	O
පිරිසක්	O
ද	O
පැමිණ	O
සිටිනවා.	O
ඒ	O
එක්සත්	ORG
ජාතික	ORG
පක්ෂය,	ORG
සමගි	O
ජන	ORG
බලවේගය	ORG
හෝ	O
නීතිඥ	ORG
සංගමය	ORG
නොවෙයි.	O
චීන	LOC
ආධාර	O
මතම	O
පවතින	O
මේ	O
ගොඩනැඟිල්ලේ	O
සිට	O
චීනයට	LOC
විරුද්ධව	O
කතා	O
කරන්නේ	O
කෙසේදැයි	O
වටහාගත	O
නොහැකියි	O
.	O
මෙම	O
නගර	O
කලාපයට	O
ආයෝජන	O
කළ	O
මුදල්	O
සහ	O
එම	O
මුදල්	O
වෙනුවෙන්	O
නාගරික	ORG
සංවර්ධන	ORG
අධිකාරියෙන්	ORG
ඉඩම	O
ලබා	O
දුන්නා.	O
එම	O
ඉඩම	O
සංවර්ධනය	O
කළේ	O
ව්‍යාපෘති	O
සමාගමයි.	O
රජය	ORG
මෙම	O
ව්‍යාපෘතිය	O
වෙනුවෙන්	O
සතයක්වත්	O
වියදම්	O
කර	O
නැහැ.	O
මෙහි	O
ක්‍රියාත්මක	O
ව්‍යාපෘති	O
වලින්	O
යෝජිත	O
කොමිසම	O
ලබාගන්නා	O
මුදල්	O
එම	O
කොමිසම	O
තබාගන්නේ	O
නෑ.	O
2023	O
ජූලි	O
සිට	O
2028	O
ජුනි	O
දක්වා	O
කාලය	O
තුළ	O
ලබාගන්නා	O
සියලු	O
මුදල්	O
වලින්	O
සියයට	O
එකක්	O
කොමිසම	O
තබා	O
ගන්නා	O
අතර	O
සියලු	O
ඉතිරි	O
මුදල්	O
ඒකාබද්ධ	O
අරමුදලට	O
බැර	O
වෙනවා.	O
2028	O
වසරෙන්	O
පසුව	O
100%ක්ම	O
මුදල	O
ඒකාබද්ධ	O
අරමුදලට	O
බැර	O
වෙනවා.	O
රජය	ORG
සතයක්වත්	O
වැය	O
නොකර	O
ඉඩම	O
බදු	O
දුන්	O
වහාම	O
මිලියන	O
ගණනක්	O
ආදායම	O
රැස්කර	O
ගැනීමේ	O
හැකියාව	O
ශ්‍රී	ORG
ලංකා	ORG
රජයට	ORG
මෙහිදී	O
ලැබෙනවා	O
.	O
ව්‍යාපෘති	O
සමාගමට	O
මෙම	O
ඉඩම	O
සංවර්ධනය	O
කිරීමට	O
මීට	O
පෙර	O
දුන්නා.	O
එය	O
සංවර්ධනය	O
කිරීම	O
වෙනුවෙන්	O
ඔවුන්	O
වන්දි	O
ඉල්ලා	O
සිටියා.	O
එම	O
අවස්ථාවේදී	O
නාගරික	ORG
සංවර්ධන	ORG
අධිකාරිය	ORG
විසින්	O
හෙක්ටයාර	O
445ක්	O
ඔවුන්ට	O
බදු	O
පදනම	O
මත	O
ලබා	O
දුන්නා	O
.	O
විනිසුරු	PER
මුර්දු	PER
ප්‍රනාන්දු	PER
-	O
මේ	O
කිසිවක්	O
පිළිබඳ	O
පනත්	O
කෙටුම්පතෙහි	O
සඳහන්	O
වන්නේ	O
නෑ	O
.	O
ජ.	O
නීතිඥවරයා	PER
-	O
නෑ.	O
එය	O
ආණ්ඩුක්‍රම	O
ව්‍යවස්ථාව	O
සම්බන්ධ	O
ප්‍රශ්නයක්	O
නොවෙයි.	O
මෙහිදී	O
සිදු	O
වන්නේ	O
රජයේ	LOC
ඉඩමක්	LOC
ව්‍යාපෘති	ORG
සමාගමට	ORG
බදු	O
දීමයි.	O
එම	O
සම්පූර්ණ	O
බදු	O
ආදායම	O
ඒකාබද්ධ	O
අරමුදලට	O
බැර	O
වෙනවා	O
.	O
විනිසුරු	PER
මුර්දු	PER
ප්‍රනාන්දු	PER
-	O
මුලදි	O
දුන්	O
ඉඩම	O
මෙම	O
කොමිසම	O
යටතට	O
අයත්	O
වනවාද?	O
.	O
ජ.නීතිඥවරයා	PER
-	O
ඔව්.	O
නමුත්	O
එහි	O
ආදායම	O
කොමිසමට	O
ලැබෙන්නේ	O
නැහැ	O
.	O
විනිසුරු	PER
මුර්දු	PER
ප්‍රනාන්දු	PER
-	O
පෙරදී	O
බදු	O
දුන්	O
කොටස	O
හැර	O
ඉතිරි	O
ඉඩම්	O
කොටස	O
පමණද	O
කොමිසමට	O
අයත්	O
වෙන්නේ?	O
.	O
ජ.නීතිඥවරයා	PER
-	O
නෑ.	O
මෙම	O
කොමිසම	O
මඟින්	O
සියලුම	O
ඉඩම්	O
පාලනය	O
කරනවා	O
.	O
විනිසුරු	PER
මුර්දු	PER
ප්‍රනාන්දු	PER
-	O
එක්වරක්	O
බදු	O
දුන්	O
ඉඩමක්	O
නැවත	O
වරක්	O
බදු	O
දිය	O
හැකිද?	O
.	O
ජ.නීතිඥවරයා	PER
-	O
එයට	O
මා	O
පිළිතුරු	O
දීමට	O
යන්නේ	O
නෑ.	O
එය	O
මීට	O
අදාළ	O
නැහැ	O
.	O
අගවිනිසුරුවරයා	PER
-	O
මෙය	O
කොළඹ	LOC
නගරයට	LOC
ගැසට්	O
මඟින්	O
එකතු	O
කළ	O
කලාපයක්	O
නේද?	O
.	O
ජ.නීතිඥවරයා	O
-	O
ඔව්.	O
පාර්ලිමේන්තු	O
යෝජනාවකින්	O
පසුවයි	O
එම	O
ගැසට්	O
පත්‍රය	O
නිකුත්	O
කළේ.	O
එම	O
ඉඩම	O
කොළඹ	O
නගරයට	O
අයත්	O
බව	O
පැහැදිලියි	O
.	O
අගවිනිසුරුවරයා	PER
-	O
ව්‍යාපෘති	O
සමාගමට	O
ලබාදුන්	O
ඉඩම්	O
සහ	O
ඉතිරි	O
ඉඩම්	O
ප්‍රමාණය	O
කවරේද	O
එහි	O
සීමා	O
මායිම්	O
කුමක්ද	O
යන්න	O
පැහැදිලිව	O
දක්වා	O
නෑ	O
.	O
ජ.නීතිඥවරයා	PER
-	O
එම	O
කරුණු	O
මේ	O
අවස්ථාවේදී	O
වැදගත්	O
වන්නේ	O
නැහැ	O
.	O
විනිසුරු	PER
බුවනෙක	PER
අලුවිහාරේ	PER
-	O
අධිකාරී	O
බලය	O
ලත්	O
ඉඩම්	O
ප්‍රමාණය	O
සහ	O
වරාය	O
නගරය	O
යන්න	O
සමානද?	O
මෙලෙස	O
හඳුන්වන්නේ	O
එකම	O
ඉඩමද?	O
.	O
ජ.නීතිඥවරයා	PER
-	O
ඔව්	O
.	O
මෙම	O
කලාපය	O
බස්නාහිර	LOC
පළාතේ	LOC
කොළඹ	LOC
දිස්ත්‍රික්කයට	LOC
අයත්	O
බව	O
පැහැදිලියි.	O
මෙම	O
වරාය	O
නගරය	O
කොළඹ	LOC
දිස්ත්‍රික්කයට	LOC
අයත්	O
වන	O
යෝජනාවක්	O
පාර්ලිමේන්තුවෙන්	LOC
සම්මත	O
කළා.	O
ඉන්	O
පසුව	O
ඇමැතිවරයා	PER
විසින්	O
ඒ	O
සම්බන්ධ	O
ගැසට්	O
පත්‍රය	O
නිකුත්	O
කළා.	O
එය	O
කොළඹ	O
පරිපාලන	O
දිස්ත්‍රික්කයට	O
අයත්	O
බව	O
ඉතා	O
පැහැදිලියි.	O
එය	O
ශ්‍රී	O
ලංකාවේ	O
කොටසක්	O
බව	O
පැහැදිලියි	O
.	O
අගවිනිසුරුවරයා	PER
-	O
පරිපාලන	O
දිස්ත්‍රික්ක	O
වල	O
සීමා	O
ආණ්ඩුක්‍රම	O
ව්‍යවස්ථාවේ	O
දක්වා	O
නැහැ.	O
එම	O
සීමා	O
දක්වා	O
ඇත්තේ	O
1955	O
පනතෙහි	O
වගන්ති	O
මඟින්.	O
එම	O
සීමා	O
මායිම්	O
වෙනස්	O
කරන්නේ	O
නම්	O
එම	O
‍පනතට	O
අනුව	O
කළ	O
යුතුයි	O
.	O
ජ.නීතිඥවරයා	PER
-	O
ඔව්.	O
එය	O
තමයි	O
මෙහිදී	O
සිදු	O
කර	O
ඇත්තේ	O
.	O
මෙය	O
රජයේ	O
ඉඩමක්.	O
එය	O
ජනාධිපතිවරයා	PER
විසින්	O
මෙම‍	O
කොමිසමට	O
ලබාදීම	O
තමයි	O
මෙහිදී	O
සිදු	O
වන්නේ	O
.	O
මෙම	O
පනත්	O
කෙටුම්පතේ	O
68	O
(F)	O
වගන්තිය	O
සම්පූර්ණයෙන්ම	O
ඉවත්	O
කළ	O
යුතු	O
බවට	O
මා	O
නිර්දේශ	O
කරනවා.	O
එසේම	O
68	O
(E)	O
වගන්තියේද	O
වචන	O
කිහිපයක්	O
සංශෝධනය	O
කළ	O
යුතුයි	O
.	O
අගවිනිසුරුවරයා	PER
-	O
මෙම	O
රීති	O
සහ	O
රෙගුලාසි	O
සකස්	O
කරන්නේ	O
ජනාධිපතිවරයා	PER
විසින්ද?	O
.	O
ජ.නීතිඥවරයා	PER
-	O
නැහැ	O
ජනාධිපතිවරයා	PER
මෙන්ම	O
විෂයභාර	O
ඇමැතිවරයා	PER
මෙම	O
කොමි‍සමේ	O
අනුදැනුම	O
සහිතව	O
මෙම	O
නීති	O
රීති	O
සකසනවා.	O
එලෙස	O
සකසන	O
සෑම	O
නීති	O
රීතියක්ම	O
ගැසට්	O
මඟින්	O
ප්‍රසිද්ධ	O
කරනවා	O
.	O
අගවිනිසුරුවරයා	PER
-	O
සංවර්ධන	O
පාලන	O
රෙගුලාසි	O
සකස්	O
කරන්නේ	O
ජනාධිපතිවරයා	PER
හෝ	O
ඇමැතිවරයා	PER
විසින්	O
බවට	O
එක්	O
ස්ථානයක	O
සඳහන්	O
වන	O
අතර	O
61	O
(U)	O
වගන්තිය	O
අනුව	O
එම	O
රෙගුලාසි	O
සැකසීම	O
සංශෝධනය	O
කිරීම	O
යනාදිය	O
‍එම	O
කොමිසමට	O
අයත්	O
බව	O
සඳහන්	O
වෙනවා.	O
එය	O
පරස්පර	O
වි‍රෝධීයි	O
.	O
ජනාධිපති	PER
නීතිඥවරයා	PER
-	O
එයට	O
පැහැදිලි	O
පිළිතුරක්	O
දිය	O
නොහැකියි.	O
ඒ	O
පිළිබඳ	O
අවධානය	O
යොමු	O
කරන්නම්.	O
එය	O
ජනාධිපතිවරයා	PER
යටතට	O
පැමිණිය	O
යුතුයි	O
.	O
මෙම	O
කලාපයේ	O
සිටින	O
අයට	O
ඡන්දය	O
ප්‍රකාශ	O
කිරීමේ	O
අයිතිය	O
නොමැති	O
බව	O
සඳහන්	O
වුණා.	O
ඡන්ද	O
අයිතිය	O
ඇති	O
ශ්‍රී	PER
ලාංකිකයන්	PER
එම	O
කලාපයෙහි	O
සිටී	O
නම්	O
ඔහුට	O
ඡන්දය	O
ප්‍රකාශ	O
කිරීමේ	O
අවස්ථාව	O
සලසා	O
දිය	O
හැකියි	O
.	O
අගවිනිසුරුවරයා	PER
-	O
මෙම	O
කලාපයේ	O
අයට	O
විශේෂ	O
වරප්‍රසාද	O
තිබෙනවා.	O
එය	O
අනෙකුත්	O
අයට	O
අසමාන	O
ලෙස	O
සැලකීමක්	O
නේද?	O
.	O
ජනාධිපති	PER
නීතිඥවරයා	PER
-	O
ඒ	O
පිළිබඳව	O
අවධානය	O
යොමු	O
කළ	O
හැකියි.	O
අවශ්‍ය	O
සංශෝධන	O
කිරීමට	O
නිර්දේශ	O
කිරීමේ	O
හැකියාව	O
තිබෙනවා	O
.	O
මෙම	O
ආර්ථික	O
කලාපය	O
බිඳදැමීමට	O
මෙරට	O
අනාගතය	O
වෙනුවෙන්	O
කටයුතු	O
නොකරන	O
අයට	O
ඉඩ	O
දිය	O
යුතු	O
නැහැ.	O
මෙම	O
පනත්	O
කෙටුම්පත	O
සරල	O
බහුතරයෙන්	O
සම්මත	O
වීම	O
ප්‍රමාණවත්.	O
ජනතාවගේ	O
බලය	O
ජනාධිපතිවරයා	PER
හරහා	O
ක්‍රියාත්මක	O
වීමක්	O
තමයි	O
මෙහිදී	O
සිදු	O
වන්නේ.	O
එය	O
පාර්ලිමේන්තුවේ	LOC
දැනගැනීමට	O
ඉදිරිපත්	O
කරනවා	O
.	O
අතරමැදි	O
පෙත්සම්කාර	O
අධ්‍යාපන	PER
ඇමැති	PER
මහාචාර්ය	PER
ජී.එල්.	PER
පීරිස්	PER
මහතා	PER
වෙනුවෙන්	O
පෙනී	O
සිටි	O
ජනාධිපති	PER
නීතිඥ	PER
ගාමිණී	PER
මාරපන	PER
මහතා	PER
කරුණු	O
දැක්වීය	O
.	O
මෙවැනි	O
ව්‍යාපෘතියකට	O
ආයෝජකයන්	O
මිලියන	O
ගණනක්	O
මුදල්	O
වියදම්	O
කරනවා.	O
එවැනි	O
ව්‍යාපෘතියක්	O
පාර්ලිමේන්තුව	LOC
මඟින්	O
අනුමත	O
නොවුවහොත්	O
ආයෝජකයින්	O
ආපසු	O
හැරී	O
යා	O
හැකියි.	O
එය	O
වළක්වා	O
ගැනීම	O
මෙම	O
පනත්	O
කෙටුම්පතේ	O
අරමුණක්	O
.	O
අපේ	O
ව්‍යවස්ථාව	O
අනුව	O
ජනතාවගේ	O
බලය	O
ක්‍රියාත්මක	O
වන්නේ	O
ජනාධිපතිවරයා	PER
හරහායි.	O
ඔහු	O
රජයේ	ORG
ප්‍රධානියායි.	PER
රටේ	O
ප්‍රධානියායි.	PER
කැබිනට්	ORG
මණ්ඩලයේ	ORG
ප්‍රධානියායි.	PER
රටේ	O
උසස්ම	O
සංවර්ධනය	O
සහ	O
ආර්ථික	O
සංවර්ධනය	O
උදෙසා	O
කළ	O
යුත්කේ	O
කුමක්දැයි	O
ජනාධිපතිවරයා	PER
සහ	O
කැබිනට්	ORG
මණ්ඩලය	ORG
තීරණය	O
කරනවා.	O
ජනාධිපතිවරයා	PER
පාර්ලිමේන්තුවට	ORG
වග	O
කියන	O
පුද්ගලයෙක්.	PER
එය	O
ආණ්ඩුක්‍රම	O
ව්‍යවස්ථාවෙහි	O
පැහැදිලිව	O
සඳහන්ව	O
තිබියදී	O
තවත්	O
පනත්වල	O
එය	O
නැවත	O
නැවත	O
සඳහන්	O
කළ	O
යුතු	O
නැහැ.	O
ජනාධිපතිවරයා	PER
මෙම	O
කොමිසම	O
පිහිටුවීම	O
මඟින්	O
මෙරටේ	O
කොටසක්	O
විකිණීමට	O
යන්නේ	O
නෑ.	O
වෙනම	O
කොලනියක්	O
පිහිටුවීමට	O
යන්නේ	O
නෑ.	O
ජනාධිපතිවරයාගේ	PER
ක්‍රියාවන්	O
දෝෂාභියෝගයක්	O
මඟින්	O
ප්‍රශ්න	O
කළ	O
හැකියි.	O
පාර්ලිමේන්තුවට	ORG
පවා	O
ඔහුව	O
ප්‍රශ්න	O
කළ	O
හැකියි.	O
මෙම	O
පනත්	O
කෙටුම්පත	O
23-03-2021	O
කැබිනට්	ORG
මණ්ඩලයට	ORG
ඉදිරිපත්	O
කළා.	O
ගැසට්	O
නිවේදනය	O
ප්‍රසිද්ධ	O
කළේ	O
ඉන්	O
අනතුරුවයි	O
.	O
පෙත්සම්කරුවන්	PER
පැවසූ	O
පරිදි	O
මෙය	O
කඩිමුඩියේ	O
ඉදිරිපත්	O
කළේ	O
නැහැ.	O
ඕනෑම	O
අයෙකුට	O
එය	O
අභියෝගයට	O
ලක්	O
කළ	O
හැකිව	O
තිබුණා	O
.	O
අපි	O
2008	O
අතීතයෙන්	O
පාඩමක්	O
උගත	O
යුතු	O
බවට	O
මාගේ	O
සේවාදායක	PER
ජී.එල්.	PER
පීරිස්	PER
මහතා	PER
පවසන්නේ	O
තවදුරටත්	O
ආයෝජන	O
අවස්ථා	O
අප	O
මඟහරවා	O
ගත	O
යුතු	O
නැති	O
බවයි.	O
2008	O
වසරේ	O
මෙන්	O
පාර්ලිමේන්තු	ORG
අනුමැතිය	O
ලබාගැනීමට	O
ගියහොත්	O
ආයෝජකයන්	O
මඟහැර	O
යා	O
හැකියි	O
.	O
අපේ	O
විදෙස්	O
ආදායම්	O
බිඳ	O
වැටෙමින්	O
තිබෙනවා.	O
මැදපෙරදිග	LOC
සේවකයන්	PER
නැවත	O
පැමිණෙනවා.	O
මෙම	O
ව්‍යාපෘතිය	O
ක්‍රියාත්මක	O
වුව	O
හොත්	O
රැකියා	O
අවස්ථා	O
විශාල	O
වශයෙන්	O
උත්පාදනය	O
වෙනවා.	O
අපේ	O
රටේ	O
වැසියන්ට	O
විදෙස්	O
රටවලට	O
නොගොස්	O
වරාය	O
නගරය	O
තුළ	O
සේවය	O
කර	O
විදෙස්	O
මුදල්වලින්	O
ආදායමක්	O
ලබා	O
ගැනීමේ	O
අවස්ථාව	O
මෙම	O
ව්‍යාපෘතිය	O
නිසා	O
හිමිවෙනවා	O
.	O
විශේෂ	LOC
ආර්ථික	LOC
කලාපයක්	LOC
ඉතා	O
වැදගත්	O
අවශ්‍යතාවයක්.	O
මේ	O
වන	O
විට	O
ලෝකය	LOC
පුරා	O
විශේෂිත	LOC
ආර්ථික	LOC
කලාප	LOC
5400ක්	O
ක්‍රියාත්මක	O
වෙනවා.	O
සෑම	O
ප්‍රධාන	O
දේශපාලන	O
ප්‍රවාහයක්ම	O
මෙම	O
වරාය	LOC
නගරය	LOC
ප්‍රවර්ධනය	O
කරනවා.	O
ඉකුත්	O
ජනාධිපතිවරණයේදී	O
ජනාධිපතිවරයාගේ	PER
ප්‍රතිවාදියා	O
වූ	O
සජිත්	PER
ප්‍රේමදාස	PER
මහතා	PER
මෙම	O
වරාය	O
නගරය	O
සංවර්ධනය	O
කිරීම	O
සිය	O
ප්‍රතිපත්ති	O
ප්‍රකාශනයට	O
ඇතුළත්	O
කර	O
තිබුණා.	O
එක්සත්	ORG
ජාතික	ORG
පක්ෂය	ORG
මෙය	O
සිහින	O
පාරාදීසයක්	O
ලෙස	O
අද	O
හැඳින්වුවත්	O
එදා	O
එම	O
රජයේම	ORG
තරුණ	O
ඇමැතිවරයෙක්	PER
පාර්ලිමේන්තුවේදී	ORG
මෙම	O
වරාය	LOC
නගරය	LOC
සංවර්ධනය	O
කළ	O
යුතු	O
බවට	O
හරවත්	O
කතාවක්	O
පාර්ලිමේන්තුවේදී	ORG
කර	O
තිබුණා.	O
බලය	O
තිබියදී	O
වරාය	LOC
නගරය	LOC
සංවර්ධනය	O
කළ	O
යුතු	O
බවට	O
පැවසූ	O
එක්සත්	ORG
ජාතික	ORG
පක්ෂය	ORG
බලය	O
නොමැති	O
විට	O
ඊට	O
විරුද්ධ	O
වෙනවා	O
.	O
මෙය	O
පෙත්සම්කරුවන්	PER
පවසන	O
පරිදි	O
අධිකරණය	ORG
විසින්	O
කුණු	O
කූඩයට	O
දැමිය	O
යුතු	O
දෙයක්	O
නොවෙයි.	O
මෙම	O
කලාපය	LOC
ලංකාවේම	LOC
කොටසක්.	O
එසේ	O
නොවන්නේ	O
නම්	O
පෙත්සම්කරුවන්ට	PER
මෙය	O
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය	ORG
හමුවේ	O
අභියෝගයට	O
ලක්	O
කළ	O
නොහැකියි.	O
අපේ	O
රටේ	LOC
භූමිය	LOC
නාවික	O
සැතපුම්	O
12ක්	O
දක්වා	O
අපේ	O
රටටම	LOC
අයත්.	O
එම	O
සාගර	LOC
කලාපය	LOC
ගොඩකර	O
ඉදි	O
කළ	O
භූමිය	O
මෙරටටම	O
අයත්	O
වෙනවා.	O
අපට	O
අවශ්‍ය	O
අපට	O
කැමැති	O
දේ	O
රටේ	O
සංවර්ධනය	O
වෙනුවෙන්	O
එම	O
කලාපය	O
තුළ	O
කිරීමේ	O
හැකියාව	O
තිබෙනවා	O
.	O
මෙම	O
වරාය	LOC
කලාපයෙහි	LOC
සිටින	O
පුද්ගලයන්ට	O
ලැබෙන	O
බදු	O
සහන	O
සහ	O
වරප්‍රසාද	O
53(2)B	O
හි	O
දක්වා	O
තිබෙනවා.	O
එය	O
පවතින	O
නීති	O
රෙගුලාසි	O
ඉක්මවා	O
යාමක්	O
නොවෙයි.	O
ශ්‍රී	ORG
ලංකා	ORG
රේගු	ORG
පනත	O
මෙහි	O
ක්‍රියාත්මකයි.	O
ශ්‍රී	ORG
ලංකා	ORG
රේගුවට	ORG
පරිබාහිරව	O
මෙරටට	O
කිසිවක්	O
ගෙන	O
ආ	O
නොහැකියි	O
.	O
පළාත්	ORG
සභා	ORG
මේ	O
වන	O
විට	O
අකර්මණ්‍යව	O
පවතිනවා.	O
පළාත්	ORG
සභාවේ	ORG
අනුමැතිය	O
සහිතව	O
මෙම	O
ව්‍යාපෘතිය	O
සිදු	O
කළ	O
යුතු	O
නම්	O
එයට	O
ගතවන	O
කාලය	O
කොතරම්	O
දිගු‍වේදැයි	O
කිසිවකුට	O
කිව	O
නොහැකියි.	O
ඡන්ද	O
පවත්වා	O
පළාත්	O
සභා	O
ස්ථාපිත	O
කරන	O
තෙක්	O
ව්‍යාපෘතිය	O
කල්	O
දැමිය	O
නොහැකියි	O
.	O
මෙම	O
පනත්	O
කෙටුම්පතේ	O
කිසිදු	O
වගන්තියක්	O
ආණ්ඩුක්‍රම	O
ව්‍යවස්ථාවට	O
පටහැනි	O
නැහැ.	O
එබැවින්	O
ඇතැම්	O
අය	O
පවසන	O
පරිදි	O
එය	O
ඉවතට	O
විසි	O
කළ	O
නොහැකියි	O
.	O
අතරමැදි	O
පෙත්සම්කාර	O
ලක්ෂ්මන්	PER
පීරිස්	PER
වෙනුවෙන්	O
ජනාධිපති	PER
නීතිඥ	PER
අනුර	PER
මැද්දෙගොඩ	PER
මහතා	PER
කරුණු	O
ඉදිරිපත්	O
කළේය	O
.	O
මෙම	O
පනත්	O
කෙටුම්පතෙහි	O
වගන්ති	O
අභියෝගයට	O
ලක්	O
කරමින්	O
ඉදිරිපත්	O
කළ	O
කරුණු	O
පිළිගත	O
නොහැකියි.	O
ඒ	O
සම්බන්ධව	O
මීට	O
පෙර	O
ජනාධිපති	PER
නීතිඥවරු	PER
කරුණු	O
දැක්වීම	O
නිසා	O
වැඩිදුරටත්	O
‍කරුණු	O
ඉදිරිපත්	O
කරන්නේ	O
නැහැ	O
.	O
මහාභාණ්ඩාගාර	ORG
සහ	O
මුදල්	ORG
අමාත්‍යාංශ	ORG
ලේකම්	PER
එස්.	PER
ආටිගල	PER
මහතා	PER
සහ	O
කැබිනට්	ORG
මණ්ඩල	ORG
ලේකම්	PER
ඩොනල්ඩ්	PER
ප්‍රනාන්දු	PER
මහතා	PER
වෙනුවෙන්	O
ගොනු	O
කළ	O
අතරමැදි	O
පාර්ශ්ව	O
වෙනුවෙන්	O
පෙනී	O
සිටි	O
ජනාධිපති	PER
නීතිඥ	PER
සංජීව	PER
ජයවර්ධන	PER
මහතා	PER
මෙසේ	O
කීය	O
.	O
මෙම	O
පනත්	O
කෙටුම්පත	O
මඟින්	O
ආණ්ඩුක්‍රම	O
ව්‍යවස්ථව	O
උල්ලංඝනය	O
වන	O
බව	O
පිළිගත	O
නොහැකියි.	O
විශාල	O
ආයෝජන	O
ප්‍රමාණයක්	O
මඟින්	O
විදේශ	O
විනිමය	O
විශාල	O
වශයෙන්	O
ලබාගැනීම	O
මෙම	O
ව්‍යාපෘතියෙහි	O
අරමුණයි.	O
ශ්‍රී	ORG
ලංකා	ORG
රජය	ORG
ඉතා	O
වැදගත්	O
තීරණයක්	O
ගෙන	O
තිබෙනවා	O
විදෙස්	O
ආයෝජන	O
ප්‍රවර්ධනය	O
කිරීමට	O
.	O
මෙම	O
කලාපය	O
මෙරට	O
භූමියට	O
අයත්	O
නොවන	O
බවට	O
පෙත්සම්කරුවන්ගේ	PER
නීතිඥවරු	PER
කරුණු	O
ඉදිරිපත්	O
කළා.	O
වෙනම	O
පරිපාලන	LOC
දිස්ත්‍රික්කයක්	LOC
නිර්මාණය	O
කරනවා	O
නම්	O
එය	O
ව්‍යවස්ථාපිත	O
රාමුවක්	O
තුළ	O
සිදු	O
කළ	O
යුතුයි.	O
එහෙත්	O
මෙහිදී	O
සිදු	O
වන්නේ	O
ගොඩකළ	O
බිමක්	O
කොළඹ	LOC
දිස්ත්‍රික්කයට	LOC
එකතු	O
කිරීමයි.	O
එසේම	O
මෙම	O
පනත්	O
කෙටුම්පත	O
පළාත්	O
පාලන	O
ආයතන	O
හරහා	O
ඉදිරිපත්	O
නොවීම	O
නිසා	O
එය	O
ඉවතට	O
දැමිය	O
යුතු	O
බවට	O
කරුණු	O
ඉදිරිපත්	O
වුණා.	O
එහෙත්	O
පෙත්සම්කරුවන්ගේ	PER
එම	O
කරුණුවල	O
කිසිදු	O
අදාළත්වයක්	O
නැහැ.	O
එම	O
පනත්	O
කෙටුම්පත	O
පාර්ලිමේන්තු	ORG
න්‍යාය	O
පත්‍රයට	O
ඇතුළත්	O
කිරීමට	O
පෙර	O
සම්පූර්ණ	O
කළ	O
යුතු	O
කරුණු	O
කිහිපයක්	O
තිබෙනවා.	O
එහෙත්	O
මේ	O
වන	O
විට	O
පළාත්	O
සභා	O
ක්‍රියාත්මක	O
නොවන	O
නිසා	O
එම	O
කරුණු	O
අදාළ	O
කර	O
ගත	O
නොහැකියි	O
.	O
වැඩිදුර	O
කරුණු	O
දැක්වීම	O
අද	O
(22)	O
ට	O
කල්	O
තැබිණි	O
.	O
පාස්කු	O
ඉරුදින	O
ප්‍රහාරය	O
සම්බන්ධයෙන්	O
හිටපු	PER
පොලිස්පති,	PER
පූජිත්	PER
ජයසුන්දර	PER
සහ	O
හිටපු	PER
ආරක්‍ෂක	PER
ලේකම්	PER
හේමසිරි	PER
ප්‍රනාන්දු	PER
යන	O
පුද්ගලයන්	PER
සඳහා	O
වෙන	O
වෙනම	O
ත්‍රි	PER
පුද්ගල	PER
විනිසුරු	PER
මඩුල්ලක්	PER
සහිත	O
නඩු	O
විභාගයක්	O
පවත්වන	O
ලෙස	O
නීතිපතිවරයා	PER
අගවිනිසුරුවරයාගෙන්	PER
ඉල්ලා	O
තිබේ	O
.	O
 	O
.	O
නීතිපතිවරයාගේ	PER
සම්බන්ධීකරණ	PER
නිලධාරි	PER
රජයේ	ORG
අධිනීතිඥ	PER
නිශාරා	PER
ජයරත්න	PER
මෙනෙවිය	PER
මේ	O
බව	O
පැවසුවාය	O
.	O
රටේ	LOC
පවතින	O
කොවිඩ්	O
තත්ත්වය	O
හේතුවෙන්	O
මැයි	O
03	O
වනදා	O
සිට	O
මැයි	O
07	O
වනදා	O
දක්වා	O
අධිකරණ	ORG
කටයුතු	O
සීමා	O
කර	O
ඇත	O
.	O
 	O
.	O
ඒ	O
අනුව	O
සැකකරුවන්	PER
හා	O
චූදිතයින්	PER
අධිකරණයට	LOC
ඉදිරිපත්	O
කිරීම	O
අවශ්‍ය	O
නොවෙන	O
බව	O
අධිකරණ	ORG
අමාත්‍යාංශයේ	ORG
ජ්‍යෙෂ්ඨ	PER
උපදේශක	PER
ජනාධිපති	PER
නීතිඥ	PER
යූ.ආර්.	PER
ද	PER
සිල්වා	PER
මහතා	PER
පැවසීය	O
.	O
යෝජිත	O
'කොළඹ	LOC
වරාය	LOC
නගර	LOC
ආර්ථික	O
කොමිෂන්	O
සභාවේ'	O
සාමාජිකයන්	PER
බහුතරයක්	O
ශ්‍රී	PER
ලාංකිකයන්	PER
බව	O
මුදල්	ORG
අමාත්‍යාංශ	ORG
ලේකම්	PER
එස්.	PER
ආටිගල	PER
සහ	O
කැබිනට්	ORG
මණ්ඩල	ORG
ලේකම්	PER
ඩොනල්ඩ්	PER
ප්‍රනාන්දු	PER
මහතා	PER
වෙනුවෙන්	O
පෙනී	O
සිටි	O
ජනාධිපති	PER
නීතිඥ	PER
සංජීව	PER
ජයවර්ධන	O
මහතා	PER
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයට	ORG
ඊයේ	O
(22)	O
දන්වා	O
සිටියේය	O
.	O
එම	O
කොමිසම	O
සාමාජිකයන්	PER
පස්දෙනෙකුගෙන්	PER
සමන්විත	O
වන්නේ	O
නම්	O
ඉන්	O
තිදෙනකු	PER
ශ්‍රී	PER
ලාංකිකයන්	PER
වනු	O
ඇති	O
බව	O
ද	O
සාමාජිකයන්	PER
හත්දෙනෙකුගෙන්	PER
සමන්විත	O
වන්නේ	O
නම්	O
සිව්දෙනකු	PER
ශ්‍රී	PER
ලාංකිකයන්	PER
වනු	O
ඇති	O
බව	O
ද	O
ඒ	O
මහතා	PER
ප්‍රකාශ	O
කළේය	O
.	O
කොළඹ	LOC
වරාය	LOC
නගර	LOC
ආර්ථික	O
කොමිෂන්	O
පනත්	O
කෙටුම්පතට	O
එරෙහිව	O
ගොනු	O
කර	O
ඇති	O
පෙත්සම්	O
කැඳවූ	O
අවස්ථාවේදී	O
අතරමැදි	O
පෙත්සම්	O
වෙනුවෙන්	O
කරුණු	O
දක්වමින්	O
ජනාධිපති	PER
නීතිඥවරයා	PER
මේ	O
බව	O
ප්‍රකාශ	O
කළේය	O
.	O
මෙම	O
පනත්	O
කෙටුම්පත	O
අභියෝගයට	O
ලක්	O
කරමින්	O
එක්සත්	ORG
ජාතික	ORG
පක්ෂයේ	ORG
මහලේකම්වරයා,	PER
සභාපතිවරයා,	PER
සමගි	ORG
ජන	ORG
බලවේගයේ	ORG
මහ	PER
ලේකම්වරයා,	PER
ජනතා	ORG
විමුක්ති	ORG
පෙරමුණේ	ORG
දේශපාලන	ORG
මණ්ඩල	ORG
සභික	PER
වසන්ත	PER
සමරසිංහ,	PER
විකල්ප	ORG
ප්‍රතිපත්ති	ORG
කේන්ද්‍රය	ORG
ඇතුළු	O
පිරිසක්	O
විසින්	O
පෙත්සම්	O
19ක්	O
ගොනු	O
කර	O
තිබුණි.	O
එසේම	O
පනතට	O
එරෙහිව	O
සිවිල්	PER
පුද්ගලයන්	PER
තිදෙනකු	PER
ද	O
පෙත්සම්	O
ගොනු	O
කර	O
තිබිණි	O
.	O
අධ්‍යාපන	PER
ඇමැති	PER
මහාචාර්ය	PER
ජී.එල්.	PER
පීරිස්,	PER
ජනාධිපති	PER
ලේකම්	PER
පී.බී.	PER
ජයසුන්දර,	PER
මුදල්	ORG
අමාත්‍යාංශ	ORG
ලේකම්	PER
එස්.	PER
ආටිගල,	PER
කැබිනට්	ORG
මණ්ඩල	ORG
ලේකම්	PER
ඩොනල්ඩ්	PER
ප්‍රනාන්දු	PER
ඇතුළු	O
පිරිසක්	PER
විසින්	O
පනත්	O
කෙටුම්පතට	O
පක්ෂව	O
අතරමැදි	O
පෙත්සම්	O
11ක්	O
ගොනු	O
කර	O
තිබිණි	O
.	O
මෙම	O
පෙත්සම්	O
සලකා	O
බැලීම	O
සිව්වන	O
දිනට	O
ද	O
ඊයේ	O
(22)	O
සිදු	O
කරනු	O
ලැබුයේ	O
අගවිනිසුරු	PER
ජයන්ත	PER
ජයසූරිය,	PER
බුවනෙක	PER
අලුවිහාරේ,	PER
ප්‍රියන්ත	PER
ජයවර්ධන,	PER
මුර්දු	PER
ප්‍රනාන්දු,	PER
ජනක්	PER
ද	PER
සිල්වා	PER
යන	O
පංච	PER
පුද්ගල	PER
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණ	ORG
විනිසුරු	PER
මඬුල්ල	PER
හමුවේය	O
.	O
එම	O
අවස්ථාවේදී	O
අතරමැදි	O
පෙත්සම්කාර	O
කැබිනට්	ORG
මණ්ඩල	ORG
ලේකම්වරයා	PER
සහ	O
මුදල්	ORG
අමාත්‍යාංශ	ORG
ලේකම්	PER
එස්.	PER
ආටිගල	PER
මහතා	PER
වෙනුවෙන්	O
පෙනී	O
සිටි	O
ජනාධිපති	PER
නීතිඥ	PER
සංජීව	PER
ජයවර්ධන	PER
මහතා	PER
තවදුරටත්	O
කරුණු	O
ඉදිරිපත්	O
කරමින්	O
මෙසේ	O
කීය	O
.	O
කොළඹ	LOC
වරාය	LOC
නගර	LOC
කොමිසමට	O
රජයේ	ORG
ඉඩම	O
පැවරීමේ	O
බලය	O
ජනාධිපතිවරයාට	PER
තිබෙනවා.	O
එම	O
ඉඩම	O
බදු	O
දෙනවා	O
ද,	O
ව්‍යාපාර	O
අවස්ථා	O
සඳහා	O
ලබා	O
දෙන්නේ	O
කෙසේද	O
යන්න	O
තීරණය	O
කරන්නේ	O
එම	O
කොමිසම	O
විසිනුයි.	O
මෙම	O
කලාපය	LOC
විවිධ	O
කටයුතු	O
රැසක්	O
වෙනුවෙන්	O
වෙන්	O
කළ	O
හැකියි.	O
නිවාස,	O
වාණිජමය	O
කටයුතු,	O
අධ්‍යාපනික	O
ආයතන,	O
විනෝදජනක	O
අවස්ථා	O
ආදිය	O
සඳහා	O
ලබාදීමට	O
සැලසුම්	O
කර	O
තිබෙනවා.	O
මෙය	O
ජාතික	O
ආර්ථික	O
සංවර්ධනය	O
මූලික	O
ලෙස	O
අරමුණු	O
කර	O
ගන්නවා	O
.	O
මෙම	O
වරාය	O
නගර	O
ආර්ථික	O
කොමිසමේ	O
අරමුදල්	O
සම්බන්ධයෙන්	O
අවධානය	O
යොමු	O
කිරීම	O
වැදගත්.	O
මෙම	O
ව්‍යාපෘතිය	O
වෙනුවෙන්	O
ව්‍යාපෘති	O
සමාගම	O
රුපියල්	O
මිලියන	O
400ක්	O
කොමිසමට	O
ගෙවිය	O
යුතුයි.	O
එම	O
මුදල	O
පමණක්	O
ලබා	O
ගැනීම	O
මෙහි	O
අරමුණ	O
නොවෙයි.	O
මෙම	O
ඉඩම්	O
කොටස්	O
බදු	O
දීමෙන්	O
ලැබෙන	O
සම්පූර්ණ	O
මුදලෙන්	O
සියයට	O
1ක්	O
කොමිසම	O
තබා	O
ගන්නවා.	O
ඉතිරි	O
මුදල	O
රජයේ	O
ඒකාබද්ධ	O
අරමුදලට	O
බැර	O
වෙනවා	O
.	O
එම	O
සියයට	O
1	O
ලබාගැනීමේ	O
කාලසීමාව	O
2028	O
ජූලි	O
තෙක්	O
සීමා	O
කර	O
තිබෙනවා.	O
විශේෂ	O
කාලසීමාවක්	O
ඇයි?	O
අධ්‍යාපන	O
සහ	O
රෝහල්	O
රජයේ	O
වාණිජමය	O
වටිනාකම්	O
සහිත	O
අලෙවි	O
කළ	O
හැකි	O
ඉඩම්වල	O
පිහිටා	O
ඇත්තේ	O
ඇයි?	O
.	O
කාලසීමාව	O
මූලික	O
ආරම්භ	O
කාලයක්	O
පමණයි.	O
මෙම	O
කලාපයේ	O
ඇති	O
අලෙවි	O
කළ	O
හැකි	O
රජයේ	LOC
ඉඩම්	LOC
ප්‍රමාණයේ	O
තමයි	O
රෝහල්	O
සහ	O
පාසල්	O
ඇති	O
කරන්නේ.	O
ඒවායේ	O
සේවය	O
ලබාගැනීමට	O
ඕනෑම	O
අයෙකුට	O
යා	O
හැකියි	O
.	O
ජනාධිපතිවරයා	PER
හෝ	O
මුදල්	PER
ඇමැතිවරයා	PER
විසින්	O
පනවන	O
ඕනෑම	O
රෙගුලාසියක්	O
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයේ	ORG
හෝ	O
අභියාචනාධිකරණයේදී	ORG
ප්‍රශ්න	O
කළ	O
හැකියි.	O
එවැනි	O
ව්‍යවස්ථාදායක	O
කටයුතු	O
සම්බන්ධයෙන්	O
පාර්ලිමේන්තුව	ORG
දැනුම්වත්	O
කරනවා	O
.	O
බදු	O
සහන	O
ලබාදීම	O
සම්බන්ධයෙන්	O
කිසිදු	O
මාර්ගෝපදේශයක්	O
මෙහි	O
සඳහන්	O
වන්නේ	O
නෑ	O
.	O
සෑම	O
ව්‍යාපාරයක්ම	O
එකලෙස	O
සලකන්නේ	O
නෑ.	O
එක්	O
එක්	O
ව්‍යාපාර	O
වෙනුවෙන්	O
ලැබෙන	O
බදු	O
සහනය	O
විවිධ	O
විය	O
හැකියි.	O
එය	O
සියයට	O
5	O
සිට	O
25	O
තෙක්	O
විය	O
හැකියි	O
.	O
ව්‍යාපාරයක්	O
කොතරම්	O
වැදගත්	O
වන්නේ	O
ද	O
යන්න	O
තීරණය	O
කරන්නේ	O
කෙසේද?	O
ඒ	O
පිළිබඳව	O
උපමාන	O
මෙහි	O
සඳහන්	O
වන්නේ	O
නැහැ	O
.	O
එවැනි	O
ව්‍යාපාර	O
වලට	O
බදු	O
සහන	O
ලබාදීමේදී	O
පාර්ලිමේන්තුව	ORG
දැනුවත්	O
කර	O
එහි	O
අනුමැතියට	O
යටත්ව	O
කටයුතු	O
කළ	O
හැකි	O
පරිදි	O
එය	O
සංශෝධනය	O
කළ	O
හැකියි.	O
ආචාර්ය	PER
ජයසුන්දර	PER
කළ	O
යුතු	O
සංශෝධන	O
පිළිබඳව	O
නීතිපතිවරයා	PER
දැනුවත්	O
කර	O
තිබෙනවා	O
.	O
මෙම	O
කලාපයෙහි	O
කටයුතු	O
කිරීමේදී	O
බේරුම්කරණය	O
කළ	O
හැකියි.	O
එය	O
අධිකරණය	O
ඉක්මවා	O
යෑමක්	O
නොවෙයි	O
.	O
මෙහි	O
27(4)	O
වගන්තිය	O
අනුව	O
විදේශ	O
මුදල්	O
තිබෙන	O
ශ්‍රී	PER
ලාංකිකයන්ට	PER
පවා	O
මෙම	O
කලාපයෙහි	O
ආයෝජනය	O
කළ	O
හැකියි.	O
එලෙස	O
අවස්ථාව	O
ලබා	O
දෙන්නේ	O
ඇයි?	O
.	O
එය	O
දිරිගැන්වීමක්	O
වශයෙන්	O
සිදු	O
කරනවා	O
.	O
මෙම	O
කලාපයේ	O
විදේශ	O
බැංකුවල	O
විශේෂ	O
වරප්‍රසාද	O
තිබෙන	O
බවත්	O
ඒවා	O
ලබාගැනීමේ	O
අදහසින්	O
ජනතාව	O
එම	O
බැංකු	O
සමඟ	O
කටයුතු	O
කළහොත්	O
රටේ	O
සෙසු	O
සමස්ත	O
බැංකු	O
පද්ධතියම	O
බිඳ	O
වැටෙන	O
බවට	O
තර්කයක්	O
ඉදිරිපත්	O
වුණා	O
.	O
මෙම	O
ස්වභාවයේ	O
විදේශ	O
බැංකු	O
රටේ	O
ක්‍රියාත්මක	O
වෙනවා.	O
මෙම	O
බැංකුවල	O
ව්‍යාපාර	O
කටයුතු	O
මුල	O
සිට	O
අවසානය	O
තෙක්ම	O
සම්පූර්ණ	O
වශයෙන්	O
මූල්‍ය	O
මණ්ඩලය	O
විසින්	O
අධීක්ෂණය	O
කරනවා	O
.	O
මෙය	O
නීතිමය	O
රාමුවක්	O
තුළ	O
විශේෂ	O
ව්‍යාපාර	O
අවස්ථා	O
නිර්මාණය	O
කර	O
විදේශ	O
විනිමය	O
ඉපැයීමේ	O
වටිනා	O
අවස්ථාවක්.	O
මෙහි	O
ප්‍රතිලාභ	O
හිමිවන්නේ	O
මෙරට	O
ජනතාවටමයි.	O
ලංකාවේ	LOC
ආර්ථිකයේ	O
ස්වරූපය	O
මේ	O
සමඟ	O
වෙනස්	O
වේවි.	O
ජනාධිපතිවරයා,	PER
මුදල්	PER
ඇමැතිවරයා	PER
ලෙස	O
අගමැතිවරයා,	PER
කැබිනට්	ORG
මණ්ඩලය	ORG
ඇතුළු	O
නිලධාරීන්	PER
ඒකමතික	O
තීරණයක	O
සහ	O
උවමනාවක	O
සිටිනවා	O
මෙම	O
ආර්ථික	O
කලාපය	O
ඇති	O
කළ	O
යුතු	O
බවට	O
.	O
ශ්‍රී	ORG
ලංකා	ORG
කොළඹ	ORG
ව්‍යාපාරිකයන්ගේ	ORG
සංගමයේ	ORG
සභාපතිවරයා	PER
ගොනු	O
කළ	O
පෙත්සම	O
වෙනුවෙන්	O
පෙනී	O
සිටි	O
ජනාධිපති	PER
නීතිඥ	PER
නිහාල්	PER
ජයවර්ධන	PER
මහතා	PER
මෙසේ	O
ද	O
කීය	O
.	O
මෙම	O
ස්ථානයේ	O
පවත්වාගත	O
යුතු	O
සහ	O
හැකි	O
ආකාරයන්	O
හඳුනාගෙන	O
තිබෙනවා.	O
මෙම	O
කලාපයට	O
පහසුකම්	O
සැලසීම	O
සම්බන්ධයෙන්	O
පෙත්සම්කරුවන්	PER
ඉදිරිපත්	O
කළ	O
කරුණු	O
වැරදියි.	O
මේ	O
වන	O
විටත්	O
ව්‍යාපෘති	O
සමාගම	O
විසින්	O
එම	O
පහසුකම්	O
සැලසීම	O
සිදු	O
කර	O
අවසන්.	O
මෙම	O
කලාපයෙහි	O
ඇතැම්	O
ස්ථාන	O
ව්‍යාපෘති	O
සමාගමට	O
අයත්වන	O
අතර	O
ඉතිරිය	O
රජයේ	O
අයිතිය	O
සහිත	O
අලෙවි	O
කළ	O
හැකි	O
ඉඩම්	O
ලෙස	O
හඳුනාගන්නවා.	O
රෝහල්,	LOC
පාසල්,	LOC
සම්මන්ත්‍රණ	LOC
ශාලා	LOC
ආදිය	O
රජය	O
යටතේ	O
පවතීවි	O
.	O
මෙම	O
පනත	O
ක්‍රියාත්මක	O
වූ	O
විගස	O
අදාළ	O
කොමිසම	O
බල	O
ගැන්වෙනවා.	O
එම	O
කොමිසම	O
විසින්	O
රජයේ	O
අලෙවි	O
කළ	O
හැකි	O
ඉඩම්	O
බදුදීම	O
අරඹනවා.	O
මෙම	O
කලාපය	O
කොළඹ	LOC
දිස්ත්‍රික්කයට	LOC
අයත්	O
වෙනවා.	O
මෙම	O
පනත	O
ඉදිරිපත්	O
කර	O
ඇත්තේ	O
විශේෂ	O
ආර්ථික	O
කලාපයක්	O
ඉදිකිරීම	O
අරමුණු	O
කරගෙනයි.	O
එය	O
වර්තමාන	O
ගෝලීය	O
ආර්ථිකයේ	O
අත්‍යවශ්‍ය	O
අංගයක්.	O
ආයෝජකයන්ට	O
නැවත	O
රැගෙන	O
යා	O
නොහැකි	O
ව්‍යාපාර	O
ස්ථාන	O
මේ	O
නිසා	O
නිර්මාණය	O
වෙනවා	O
.	O
බැංකු	O
සම්බන්ධයෙන්	O
මෙහි	O
සඳහන්	O
වන	O
කරුණු	O
අලුත්	O
ඒවා	O
නොවෙයි.	O
එම	O
බොහොමයක්	O
කරුණු	O
'බැංකු	O
ප‍නතෙහි'	O
සඳහන්	O
.	O
මෙම	O
කොළඹ	LOC
වරාය	LOC
නගරය	LOC
තුළ	O
සියලු	O
කටයුතු	O
තීරණය	O
කිරීමේ	O
බලය	O
විශේෂ	O
කොමිසමට	ORG
ඇති	O
අතර,	O
එය	O
පහසුකම්	O
සපයන්නා	O
ද	O
වෙනවා.	O
දුෂ්කරතා	O
වලට	O
මුහුණදී	O
ඇති	O
ජාතික	O
ආර්ථිකයට	O
පිබිදීමක්	O
ඇති	O
කිරීම	O
සඳහා	O
මෙම	O
පනත	O
ඉදිරිපත්	O
කරනවා.	O
මෙම	O
කෙටුම්පතේ	O
කිසිවක්	O
ව්‍යවස්ථාවට	O
පටහැනි	O
නෑ	O
.	O
අතරමැදි	O
පෙත්සම්කාර	O
ශ්‍රී	ORG
ලංකා	ORG
පොදුජන	ORG
පෙරමුණේ	ORG
ලේකම්	PER
නීතිඥ	PER
සාගර	PER
කාරියවසම්	PER
වෙනුවෙන්	O
පෙනී	O
සිටි	O
නීතිඥ	PER
කුෂාන්ත	PER
ද	PER
අල්විස්	PER
මහතා	PER
මෙසේ	O
කීය	O
.	O
ලෝකය	O
පුරා	O
විශේෂ	O
ආර්ථික	O
කලාප	O
5000කට	O
අධික	O
ප්‍රමාණයක්	O
තිබෙනවා.	O
එම	O
කලාපවල	O
විදේශ	O
ආයෝජන	O
ආකර්ෂණය	O
කර	O
ගැනීමට	O
සහ	O
දිරිමත්	O
කිරීමට	O
විවිධ	O
සහනයන්	O
ලබා	O
දෙනවා.	O
ආයෝජකයන්	O
ආකර්ෂණය	O
කර	O
ගැනීම	O
සහ	O
රැකගැනීම	O
සඳහා	O
දිරිමත්	O
කිරීම්	O
කළ	O
යුතුයි.	O
ආයෝජකයන්ට	O
ලංකාව	LOC
තුළ	O
ආයෝජනය	O
කළ	O
යුතුය	O
යන	O
හැඟීම	O
ලබාදීමට	O
නම්	O
එවැනි	O
දේ	O
කළ	O
යුතුයි.	O
එසේ	O
නොමැති	O
විට	O
ඔවුන්	O
සිය	O
කාලය	O
හා	O
ධනය	O
මෙහි	O
වැය	O
නොකර	O
වෙනත්	O
රටවලට	LOC
යාවි.	O
ඒ	O
නිසයි	O
මෙම	O
පනත	O
මඟින්	O
විශේෂ	O
වරප්‍රසාද	O
සහ	O
පහසුකම්	O
සලසා	O
ඇත්තේ	O
.	O
මෙහිදී	O
අන්තර්ජාතික	O
බේරුම්කරණ	O
මධ්‍යස්ථානයක්	O
මෙම	O
කලාපයේ	O
ඉදිකිරීමට	O
නියමිතයි.	O
ව්‍යාපාරිකයන්	O
අතර	O
සේවකයන්	O
අතර	O
හෝ	O
මෙම	O
කලාපයේ	O
කටයුතු	O
කරන	O
පුද්ගලයන්	PER
අතර	O
ඇතිවන	O
ගැටුම්	O
හෝ	O
මතවාද	O
සම්බන්ධයෙන්	O
මෙම	O
බේරුම්කරණ	O
මධ්‍යස්ථානයට	O
යා	O
හැකියි.	O
‍එහිදී	O
සාධාරණ	O
විසඳුමක්	O
ලබාගත	O
හැකියි.	O
එහි	O
ඇති	O
වරද	O
කුමක්ද?	O
.	O
නීතිමය	O
කටයුතුවලදී	O
මෙම	O
විශේෂ	O
කලාපයෙහි	O
අය	O
වෙනුවෙන්	O
කඩිනම්	O
නඩු	O
විභාගයක්	O
පැවැත්විය	O
හැකියි.	O
එය	O
පන්ති	O
දෙකක	O
ජනතාවක්	O
නිර්මාණය	O
කිරීමක්	O
නොවෙයි	O
.	O
බදු	O
හෝ	O
වෙනත්	O
සහන	O
ලබා	O
නොදුණහොත්	O
කිසිදු	O
ආයෝජකයෙක්	O
අපේ	O
රටේ	O
ආයෝජනය	O
කිරීමට	O
නොපැමිණේවි.	O
ඔවුන්ට	O
තෝරා	O
ගැනීම	O
සඳහා	O
ඕනෑතරම්	O
ආයෝජන	O
අවස්ථා	O
ලෝකයේ	O
තිබෙනවා.	O
එලෙස	O
ආයෝජකයන්	O
දිරිගැන්වීමට	O
නම්	O
ඔවුන්ට	O
පහසුකම්	O
සැලසිය	O
යුතුයි	O
.	O
ලංකාවේ	LOC
මේ	O
වන	O
විට	O
එකම	O
පළාත්	ORG
සභාවක්වත්	ORG
ක්‍රියාත්මක	O
වන්නේ	O
නැහැ.	O
ඒ	O
නිසා	O
මෙම	O
පනත්	O
කෙටුම්පත	O
පළාත්	O
සභාවලට	O
ඉදිරිපත්	O
කළ	O
නොහැකි	O
වුණා	O
.	O
මෙම	O
පනතට	O
අභියෝග	O
කර	O
ඇත්තේ	O
එකම	O
පෙත්සම්කරුවන්	PER
කොටසක්.	O
පාර්ලිමේන්තුව	ORG
විසුරවූ	O
අවස්ථාවේදීත්	O
20වන	O
ආණ්ඩුක්‍රම	O
ව්‍යවස්ථා	O
සංශෝධනය	O
ඉදිරිපත්	O
කළ	O
අවස්ථාවේත්	O
ඔවුන්	O
ඊට	O
එරෙහිව	O
අධිකරණයට	ORG
ආවා.	O
ඔවුන්	O
අධිකරණයට	ORG
එන්නේ	O
ජනතාවගේ	PER
යහපත	O
සඳහා	O
නොවෙයි.	O
එහි	O
සැඟවුණු	O
අරමුණු	O
තිබෙනවා.	O
ඒ	O
පිළිබඳව	O
අවධානය	O
යොමු	O
විය	O
යුතුයි.	O
මෙහි	O
කිසිවක්	O
ව්‍යවස්ථාවට	O
පටහැනි	O
නෑ.	O
එබැවින්	O
එය	O
සරල	O
බහුතර‍යෙන්	O
සම්මත	O
විය	O
යුතුයි	O
.	O
පොදුජන	ORG
පෙරමුණේ	ORG
නීතිඥ	PER
සංගමයේ	PER
නීතිඥ	PER
අතුල	PER
ප්‍රියදර්ශන	PER
ද	PER
සිල්වා	PER
වෙනුවෙන්	O
පෙනී	O
සිටි	O
නීතිඥ	PER
වී.කේ.	PER
චොක්සි	PER
මහතා	PER
මෙසේ	O
කීය	O
.	O
මෙම	O
කොමිසම	O
කිසිදු	O
අවස්ථාවක	O
කරුණු	O
සලකා	O
බැලීමෙන්	O
තොරව	O
කිසිදු	O
ව්‍යාපෘතියක්	O
ලබා	O
දෙන්නේ	O
නැහැ	O
.	O
මෙම	O
වරාය	LOC
කලාපයෙහි	LOC
පිහිටුවන	O
බැංකු	LOC
අලුත්	O
සංකල්පයක්	O
නොවෙයි.	O
ඒවා	O
පිහිටුවන්නේ	O
බැංකු	LOC
පනත	O
අනුවයි	O
.	O
මෙය	O
අප	O
රටට	O
ලැබෙන	O
ස්වර්ණමය	O
අවස්ථාවක්.	O
මෙහි	O
කිසිදු	O
වගන්තියක්	O
ආණ්ඩුක්‍රම	O
ව්‍යවස්ථාවේ	O
83	O
වගන්තියට	O
අදාළ	O
වන්නේ	O
නෑ.	O
එබැවින්	O
එය	O
සම්මත	O
කිරීමට	O
විශේෂ	O
බහුතර	O
ඡන්දයක්	O
හෝ	O
ජනමත	O
විචාරණයකට	O
යොමු	O
කිරීම	O
අවශ්‍ය	O
නැහැ	O
.	O
මැදිහත්	O
පාර්ශ්ව	O
පෙත්සම්කාර	PER
නීතිඥ	PER
නලීන්	PER
සමරකෝන්	PER
සහ	O
බී.පී.	PER
කරුණාතිලක	PER
වෙනුවෙන්	O
පෙනී	O
සිටි	O
නීතිඥ	PER
නිශාන්	PER
ප්‍රේමතිරත්න	PER
මහතා	PER
මෙසේ	O
කීය	O
.	O
යම්	O
යම්	O
කාර්යයන්	O
අරමුණු	O
කරගෙන	O
පිහිටුවන	O
ආයතන	O
අධීක්ෂණය	O
කිරීමේ	O
බලය	O
ඒ	O
සඳහා	O
වූ	O
ඉහළ	O
ආයතනවලට	O
තිබෙනවා.	O
එසේම	O
එම	O
ආයතන	O
හිතුවක්කාරී	O
ලෙස	O
ජනතාවගේ	O
අයිතීන්	O
උල්ලංඝනය	O
වන	O
පරිදි	O
කටයුතු	O
කරන්නේ	O
නම්	O
එය	O
අධිකරණය	O
හමුවේ	O
අභියෝගයට	O
ලක්	O
කළ	O
හැකියි.	O
මෙම	O
වරාය	LOC
නගර	LOC
ආර්ථික	ORG
කොමිසම	ORG
ද	O
එලෙසමයි.	O
එයට	O
සුවිශේෂී	O
වූ	O
අධිකාරී	O
බලයක්	O
නැහැ.	O
එහි	O
කටයුතු	O
පාර්ලිමේන්තුවේ	ORG
ප්‍රශ්න	O
කළ	O
හැකියි	O
.	O
මෙම	O
කොමිසමේ	ORG
සාමාජිකයන්	PER
ලෙස	O
විදේශිකයන්	PER
පත්	O
කිරීමේ	O
වරදක්	O
නෑ.	O
ඔවුන්ට	O
වරාය	O
නගර	O
සම්බන්ධව	O
අත්දැකීම්	O
තිබිය	O
හැකියි.	O
මෙම	O
කොමිසමට	O
විදේශිකයන්	PER
හත්දෙනකු	PER
පත්	O
කරාවි	O
යැයි	O
අප	O
සිතන්නේ	O
නෑ.	O
එය	O
ජනාධිපතිවරයාගේ	PER
දේශපාලන	O
දිවියේ	O
සියදිවි	O
නසා	O
ගැනීමක්	O
ලෙස	O
හැඳින්විය	O
හැකියි.	O
මෙම	O
කොමිසමට	ORG
සුදුසුකම්	O
සහිත	O
පුද්ගලයන්	PER
පත්	O
කිරීමට	O
ජනාධිපතිවරයාට	PER
ඉඩදීමට	O
තරම්	O
අප	O
නම්‍යශීලී	O
විය	O
යුතුයි.	O
වරාය	O
නගර	O
කලාපය	O
තුළ	O
'ජුරාසික්	O
පාක්'	O
චිත්‍රයක්	O
මැවීමට	O
පෙත්සම්කරුවන්	O
උත්සහ	O
කරනවා.	O
එහි	O
බිය	O
විය	O
යුතු	O
කිසිවක්	O
සැබෑවටම	O
නැහැ	O
.	O
විදේශිකයන්	PER
මෙහි	O
ආයෝජනය	O
කළ	O
පසු	O
අමෙරිකානු	O
ඩොලරය	O
රුපියල්	O
සියය	O
බවට	O
පත්වුවහොත්	O
වන්නේ	O
කුමක්ද?	O
එහි	O
ලාභය	O
සමස්ත	O
ජනතාවටම	O
ලැබේවි	O
.	O
වරාය	O
නගරය	O
ශ්‍රී	LOC
ලංකාවේම	LOC
කොටසක්.	LOC
ශ්‍රී	LOC
ලංකාව	LOC
තුළ	O
බේරුම්කරණ	O
කාර්යයන්	O
සියල්ල	O
බේරුම්කරණ	O
පනතට	O
යටත්වෙනවා.	O
එලෙසම	O
මෙම	O
කොළඹ	O
වරාය	LOC
නගර	LOC
කලාපයෙහි	LOC
මතුවන	O
බේරුම්කරණ	O
කටයුතු	O
ද	O
'බේරුම්කරණ	O
පනත'	O
අනුව	O
සිදු	O
වේවි	O
.	O
ලී	PER
ක්වාන්	PER
යූ	PER
උත්සහ	O
කළේ	O
සිංගප්පූරුව	LOC
ලංකාවක්	LOC
බවට	O
පත්	O
කිරීමටයි.	O
අප	O
අද	O
සිංගප්පූරුවට	LOC
පිටුපසින්	O
සිටින්නේ.	O
රටක	LOC
මුහුදු	LOC
සීමාව	LOC
නාවික	O
සැතපුම්	O
12ක්	O
තෙක්	O
විසිරෙනවා.	O
එම	O
රටේ	O
ජනතා	O
පරමාධිපත්‍යය	O
එම	O
නාවික	O
සැතපුම්	O
12ටත්	O
ක්‍රියාත්මකයි.	O
එම	O
මුහුද	O
ගොඩකර	O
ගොඩනඟන	O
බිමකට	O
ද	O
එම	O
පරමාධිපත්‍යය	O
හිමියි	O
.	O
අපේ	O
ව්‍යවස්ථාවේ	O
පරාසයන්	O
තුළ	O
ක්‍රියාත්මක	O
වෙමින්	O
උපරිම	O
නම්‍යශීලී	O
වෙමින්	O
මෙරට	O
ආයෝජනය	O
කිරීම	O
සඳහා	O
විදේශිකයන්	PER
ආකර්ෂණය	O
කරගැනීම	O
මෙහි	O
අරමුණයි	O
.	O
මෙහිදී	O
නීතිපතිවරයා	PER
වෙනුවෙන්	O
පෙනී	O
සිටි	O
අතිරේක	PER
සොලිසිටර්	PER
ජනරාල්	PER
ෆර්සානා	PER
ජමීල්	PER
මහත්මිය	PER
කරුණු	O
ඉදිරිපත්	O
කළාය	O
.	O
කමිටු	O
අවස්ථාවේදී	O
මෙම	O
පනත්	O
කෙටුම්පතට	O
කිරීමට	O
යෝජිත	O
සංශෝධන	O
කිහිපයක්	O
ලැබී	O
තිබෙනවා.	O
එය	O
අධිකරණයට	ORG
ඉදිරිපත්	O
කරනවා	O
.	O
මෙය	O
දැනට	O
පවතින	O
ආයෝජන	O
නීති	O
රාමුවට	O
බොහෝ	O
එහාට	O
ගිය	O
පනත්	O
කෙටුම්පතක්.	O
රජයේ	ORG
ප්‍රතිපත්තිමය	O
තීරණ	O
අනුව	O
රටේ	PER
ප්‍රධානියා,	PER
විධායකයේ	PER
ප්‍රධානියා,	PER
සන්නද්ධ	ORG
හමුදා	ORG
ප්‍රධානියා,	PER
කැබිනට්	ORG
මණ්ඩල	ORG
ප්‍රධානියා	PER
විසින්	O
මේ	O
සම්බන්ධව	O
ක්‍රියා	O
කරනවා.	O
ඔහු	O
කැබිනට්	ORG
මණ්ඩලයට	ORG
වගකියනවා	O
.	O
මෙම	O
මුහුද	O
ගොඩකර	O
සෑදූ	O
බිම	O
ලංකා	LOC
භූමි	LOC
භාගයට	LOC
අයත්	O
නොවන	O
බවට	O
පෙත්සම්කරුවන්	PER
කරුණු	O
ඉදිරිපත්	O
කළා.	O
පෙත්සම්කරුවන්	PER
අභියෝගයට	O
ලක්	O
කරන	O
ගැසට්	O
නිවේදනය	O
නිකුත්	O
කර	O
ඇත්තේ	O
මීට	O
වසර	O
දෙකකට	O
පෙරයි.	O
ඒ	O
සම්බන්ධව	O
දැන්	O
නීතිමය	O
මැදිහත්වීමක්	O
විය	O
නොහැකියි	O
.	O
මෙගා	ORG
පොලිස්	ORG
අමාත්‍යාංශය,	ORG
නාගරික	ORG
සංවර්ධන	ORG
අධිකාරිය	ORG
සමඟ	O
ව්‍යාපෘති	ORG
සමාගම	ORG
මීට	O
පෙර	O
ගිවිසුමක්	O
ඇති	O
කර	O
ගත්තා.	O
මෙය	O
හුදෙක්	O
වාණිජමය	LOC
නගරයක්	LOC
නොව	O
ඊට	O
වඩා	O
පුළුල්	O
වෙමින්	O
ආර්ථික	LOC
නගර	LOC
කලාපයක්	LOC
බවට	O
පත්	O
වීමට	O
රජය	ORG
තීරණය	O
කළා.	O
ඒ	O
අනුව	O
කටයුතු	O
කිරීමටයි	O
නව	O
පනත්	O
කෙටුම්පතක්	O
ඉදිරිපත්	O
කළේ.	O
මෙහි	O
ඉඩම්	O
නීතිය,	O
ව්‍යාපාර	O
නීතිය,	O
බදු	O
නීතිය,	O
බැංකු	O
නීතිය	O
ආදී	O
නීති	O
බොහෝමයක්	O
විශාල	O
ආර්ථික	LOC
කලාපයකට	LOC
බලපානවා	O
.	O
ඒ	O
අනුව	O
තමයි	O
එම	O
සියලු	O
කටයුතු	O
නියාමනය	O
කිරීම	O
සඳහා	O
අධිකාරී	O
බලය	O
සහිත	O
කොමිසමක්	O
පිහිටුවීමට	O
අදාළ	O
විධිවිධාන	O
මෙහි	O
සඳහන්	O
වන්නේ.	O
රජයේ	ORG
අරමුණ	O
විදේශිකයන්	PER
මෙරට	O
ආයෝජනය	O
කිරීමට	O
යොමු	O
කර	O
ගැනීමයි.	O
මෙම	O
කොමිසමේ	O
මුදල්	O
විගණනය	O
කෙරෙනවා.	O
නීතිය	O
අසමාන	O
වීම	O
සහ	O
ආණ්ඩුක්‍රම	O
ව්‍යවස්ථාවට	O
පටහැණීවීම	O
යන්න	O
සමාන	O
ලෙස	O
සැලකිය	O
නොහැකියි	O
.	O
ඉඩම්	O
පනතේ	O
60	O
වන	O
වගන්තිය	O
අනුව	O
ජනාධිපතිවරයාට	O
වෙරළබඩ	O
ඉඩම්	O
ගොඩකිරීමේ	O
හැකියාව	O
තිබෙනවා.	O
මුහුද	O
ගොඩකර	O
ඉඩමක්	O
නිර්මාණය	O
කිරීම	O
ද	O
එය	O
බදුදීමේ	O
බලය	O
ද	O
ජනාධිපතිවරයාට	PER
තිබෙනවා.	O
එබැවින්	O
ලංකා	O
භූමියට	O
මෙම	O
වරාය	LOC
නගරය	LOC
ඇතුළත්	O
කර	O
ගැනීම	O
නීතියට	O
පටහැනි	O
බවට	O
පෙත්සම්කරුවන්	PER
ඉදිරිපත්	O
කරන	O
තර්ක	O
පදනම්	O
විරහිතයි.	O
එය	O
නීතියට	O
අනුකූලව	O
කර	O
තිබෙනවා	O
.	O
කොළඹ	LOC
නගරයේ	LOC
බටහිර	O
සීමාව	O
මුහුදයි.	O
එය	O
වෙනස්	O
වී	O
නැහැ.	O
ඡන්ද	O
බලය	O
හිමි	O
ජනතාව	O
වෙසෙන	O
ප්‍රදේශයකට	O
ඡන්ද	O
බලය	O
සම්බන්ධ	O
නීතිය	O
ක්‍රියාත්මක	O
වෙනවා.	O
නමුත්	O
අනාගතයේදී	O
ජනතාව	O
පදිංචිවීමට	O
කටයුතු	O
කිරීමට	O
යෝජිත	O
ගොඩබිමකට	O
අදාළව	O
ඡන්ද	O
බලය	O
ගැන	O
කතා	O
කළ	O
නොහැකියි	O
.	O
මෙම	O
පනත්	O
කෙටුම්පත	O
ඉවත්	O
කර	O
ඇත්තේ	O
විශේෂ	LOC
ආර්ථික	LOC
කලාපයක්	LOC
බිහිකිරීමටයි.	O
එය	O
බිහි	O
කරන්නේ	O
රජයේ	O
මූලික	O
ප්‍රතිපත්තියක්	O
අනුවයි.	O
එය	O
පළාත්	O
පාලන	O
ලැයිස්තුවට	O
අයත්	O
වන්නේ	O
නැහැ.	O
එය	O
මධ්‍යම	O
රජයට	O
අයත්	O
.	O
මෙම	O
පනත්	O
කෙටුම්පතෙහි	O
කළ	O
යුතු	O
සංශෝධන	O
කිහිපයක්	O
පිළිබඳව	O
සඳහන්	O
කරමින්	O
ජනාධිපති	PER
ලේකම්වරයා	PER
නීතිපතිවරයාට	PER
යැවූ	O
ලිපියක්	O
අධිකරණයට	ORG
ලැබී	O
තිබෙනවා.	O
ඒ	O
පිළිබඳව	O
නීතිපතිගේ	PER
ස්ථාවරය	O
දැනගැනීමට	O
අධිකරණයට	ORG
අවශ්‍යයයි	O
.	O
ඒ	O
පිළිබඳව	O
නීතිපතිවරයාගේ	PER
ස්ථාවරය	O
අධිකරණයට	ORG
දැනුම්	O
දෙන	O
ලිපියක්	O
අවශ්‍යයයි	O
.	O
නීතිපතිවරයා	PER
මෙතෙක්	O
කළේ	O
තමන්ට	O
ලැබෙන	O
ලිපි	O
අධිකරණයට	ORG
යොමු	O
කිරීමයි	O
.	O
මේ	O
පිළිබඳ	O
අර්ථ	O
නිරූපණය	O
ලබාදීමේදී	O
සංශෝධන	O
පිළිබඳව	O
වැදගත්.	O
ජනාධිපති	PER
ලේකම්වරයා	PER
නීතිපතිට	PER
යැවූ	O
ලිපිය	O
මත	O
පදනම්ව	O
අධිකරණයට	ORG
එම	O
අර්ථ	O
නිරූපණ	O
ලබාදිය	O
නොහැකියි.	O
නීතිපතිවරයා	PER
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයට	ORG
යොමු	O
කරන	O
ලිපියක්	O
අවශ්‍යයි	O
.	O
අධිකරණයේ	ORG
අවශ්‍යතාව	O
එය	O
නම්	O
එය	O
කිරීමට	O
සූදානම්	O
.	O
රජයේ	O
මූල්‍ය	O
පරිපාලනය	O
පාර්ලිමේන්තුව	ORG
සතු	O
විය	O
යුතුය	O
යන්න	O
2008	O
දී	O
විශේෂ	O
පෙත්සමක්	O
මඟින්	O
අභියෝගයට	O
ලක්	O
කළා.	O
ඒ	O
අනුව	O
මූල්‍ය	O
උත්පාදන	O
ක්‍රම	O
එනම්	O
බදු	O
අය	O
කිරීම්	O
යනාදිය	O
සහ	O
රාජ්‍ය	ORG
මුදල්	O
වැය	O
කිරීම	O
සහ	O
රජයේ	ORG
මුදල්	O
විගණනය	O
යනාදිය	O
රාජ්‍ය	ORG
මූල්‍ය	O
ලෙස	O
සඳහන්	O
කර	O
තිබුණා	O
.	O
එම	O
කටයුතු	O
සියල්ල	O
එකින්	O
එක	O
පාර්ලිමේන්තුව	ORG
විසින්	O
සිදු	O
කළ‍	O
නොහැකි	O
අවස්ථාවලදී	O
ඒ	O
සම්බන්ධ	O
බලය	O
විෂය	O
භාර	O
ඇමැතිවරයාට	PER
හෝ	O
ඉහළ	O
නිලධාරීන්ට	PER
ලැබෙනවා	O
.	O
මෙම	O
පනත්	O
කෙටුම්පත	O
අනුව	O
බදු	O
සහන	O
දීමේ	O
බලය	O
විෂය	O
භාර	O
ඇමැතිවරයාට	PER
තිබෙනවාද?	O
.	O
ඇමැතිවරයාට	PER
ඒ	O
සඳහා	O
වන	O
රෙගුලාසි	O
සකස්	O
කළ	O
හැකියි	O
.	O
මෙම	O
පනතට	O
පක්ෂව	O
පෙනී	O
සිටින	O
විවිධ	O
නීතිවේදීන්	O
විවිධ	O
අදහස්	O
පළ	O
කරනවා.	O
අධිකරණයට	ORG
පැහැදිලි	O
අදහසක්	O
අවශ්‍යයයි.	O
නීතිපතිවරයාගේ	PER
අදහස	O
පැහැදිලි	O
විය	O
යුතුයි	O
.	O
අද	O
උදෑසන	O
අධිකරණයට	ORG
නීතිවේදීන්	PER
දැනුම්	O
දුන්නා	O
මෙම	O
රාජ්‍ය	O
මූල්‍ය	O
සම්බන්ධ	O
වගන්ති	O
සංශෝධන	O
කිරීමට	O
යෝජිත	O
බව	O
.	O
‍මට	O
කරුණු	O
ඉදිරිපත්	O
කළ	O
හැක්කේ	O
පවතින	O
පනත්	O
කෙටුම්පත	O
පිළිබඳවයි	O
.	O
අධිකරණයට	ORG
මෙය	O
ගැටලුකාරීයි.	O
ඇතැම්	O
නීතිවේදියෙක්	PER
සංශෝධන	O
පිළිබඳව	O
‍කතා	O
කරද්දී	O
තවත්	O
නීතිවේදියෙක්	PER
එය	O
අනවශ්‍ය	O
බව	O
පවසනවා.	O
මෙම	O
තත්ත්වය	O
මත	O
අධිකරණයට	ORG
පැහැදිලි	O
ස්ථාවරයකට	O
පැමිණිය	O
නොහැකියි.	O
පැහැදිලි	O
ස්ථාවරය	O
දැක්වීම	O
අවශ්‍යයයි.	O
අදාළ	O
සංශෝධන	O
පිළිබඳව	O
සටහන්	O
තබාගෙන	O
අතිරේක	O
සොලිසිටර්	PER
ජනරාල්වරිය	PER
කරුණු	O
දක්වනවා	O
නම්	O
හොඳයි	O
.	O
පෙත්සම්කරුවන්	PER
කරුණු	O
ඉදිරිපත්	O
කළේ	O
පවතින	O
පනත්	O
කෙටුම්පතටයි.	O
දින	O
හතරක්	O
ගතවුවත්	O
රජය	ORG
අසමත්වී	O
තිබෙනවා	O
අදාළ	O
සංශෝධන	O
කවරේ	O
ද	O
යන්න	O
පැවසීමට.	O
එම	O
සංශෝධන	O
සම්බන්ධයෙන්	O
ද	O
පෙත්සම්කරුවන්ට	PER
කරුණු	O
දැක්වීමට	O
අවශ්‍යයයි	O
.	O
ඒ	O
සඳහා	O
සීමිත	O
අවස්ථාවක්	O
දිය	O
හැකියි	O
.	O
පනත්	O
කෙටුම්පතට	O
සිදු	O
කරන	O
සංශෝධන	O
පිළිබඳව	O
නීතිපතිවරයා	PER
හරහා	O
දැනුවත්	O
කිරීම	O
සාමාන්‍ය	O
ස්වභාවයයි.	O
එහෙත්	O
මෙහිදී	O
එය	O
වෙනස්	O
වී	O
තිබෙනවා	O
.	O
සීමිත	O
කාලයක්	O
සහිත	O
වුවත්	O
මේ	O
තත්ත්වය	O
යටතේ	O
පෙත්සම්	O
විභාගය	O
තවදුරටත්	O
කරගෙන	O
යා	O
නොහැකියි.	O
අදාළ	O
සංශෝධන	O
පිළිබඳව	O
අධ්‍යයන	O
කර	O
නීතිපතිවරයාගේ	PER
ස්ථාවරය	O
හෙට	O
උදෑසන	O
අධිකරණයට	ORG
දැනුම්	O
දෙන්න	O
.	O
අමෙරිකාවේ	LOC
මිලේනියම්	ORG
චැලෙන්ජ්	ORG
කෝපරේෂන්	ORG
සමාගම	ORG
සහ	O
ශ්‍රී	LOC
ලංකාව	LOC
අතර	O
පසුගිය	O
රජය	ORG
සමයේදී	O
අත්සන්	O
කිරීමට	O
සැලසුම්	O
කර	O
තිබූ	O
එම්.සී.සී.	O
ගිවිසුම	O
අත්සන්	O
නොකිරීමට	O
රජය	ORG
ස්ථිර	O
තීන්දුවක්	O
ගෙන	O
ඇතැයි	O
නීතිපතිවරයා	PER
ඊයේ	O
(22)	O
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයට	ORG
දැනුම්	O
දුන්නේය	O
.	O
එසේම	O
හමුදාවන්	ORG
ස්ථානගත	O
කිරීම	O
සඳහා	O
වූ	O
‘සෝෆා‘	O
ගිවිසුම	O
අත්සන්	O
කිරීමට	O
මෙතෙක්	O
තීරණයක්	O
ගෙන	O
නැතැයි	O
ද	O
නීතිපතිවරයා	PER
වෙනුවෙන්	O
අධිකරණයේ	ORG
පෙනී	O
සිටි	O
අතිරේක	PER
සොලිසිටර්	PER
ජෙනරාල්	PER
ෆර්සානා	PER
ජමීල්	PER
මහත්මිය	PER
සඳහන්	O
කළාය	O
.	O
ශ්‍රී	ORG
ලංකා	ORG
රජය	ORG
මිලේනියම්	O
චැලෙන්ජ්	O
කෝපරේෂන්	O
ගිවිසුමට	O
එළඹීම	O
වළක්වාලීමේ	O
අතුරු	O
නියෝගයක්	O
නිකුත්	O
කරන	O
ලෙස	O
ඉල්ලා	O
රජයේ	ORG
වෛද්‍ය	ORG
නිලධාරීන්ගේ	ORG
සංගමය,	ORG
අගුරුවැල්ලේ	PER
ජිනානන්ද	PER
හිමි	PER
සහ	O
නීතිඥ	PER
දර්ශන	PER
වේරදූවගේ	PER
ඇතුළු	O
පාර්ශ්ව	O
කිහිපයක්	O
විසින්	O
ගොනුකර	O
තිබූ	O
පෙත්සම	O
කැඳවූ	O
අවස්ථාවේදී	O
අතිරේක	PER
සොලිසිටර්	PER
ජෙනරාල්වරිය	PER
මේ	O
බව	O
සඳහන්	O
කළා	O
ය	O
.	O
ප්‍රීති	PER
පද්මන්	PER
සූරසේන,	PER
ගාමිණි	PER
අමරසේකර	PER
ඒ.	PER
එච්.	PER
එම්.	PER
ඩී.	PER
නවාස්	PER
යන	O
මහත්වරුන්ගෙන්	PER
සමන්විත	O
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණ	ORG
විනිසුරු	PER
මඩුල්ල	PER
ඉදිරියේ	O
කැඳවනු	O
ලැබීය	O
.	O
එම	O
අවස්ථාවේ	O
දී	O
නීතිපතිවරයා	PER
වෙනුවෙන්	O
පෙනීසිටි	O
අතිරේක	PER
සොලිසිටර්	PER
ජනරාල්	PER
ෆර්සානා	PER
ජමිල්	PER
මහත්මිය	PER
අධිකරණය	ORG
හමුවේ	O
කරුණු	O
දක්වමින්	O
අමෙරිකානු	LOC
මිලේනියම්	ORG
චැලෙන්ජ්	ORG
කෝපරේෂන්	ORG
සමාගම	ORG
හා	O
ශ්‍රී	ORG
ලංකා	ORG
රජය	ORG
අතර	O
ගිවිසුමකට	O
එළඹීමට	O
තීරණයක්	O
ගෙන	O
නොමැති	O
බව	O
සඳහන්	O
කළාය	O
.	O
එවැනි	O
ගිවිසුමක්	O
ඇති	O
කර	O
ගැනීමට	O
ගෙන	O
තිබූ	O
තීරණය	O
අවලංගුකර	O
ඇති	O
බව	O
අමෙරිකානු	O
මිලේනියම්	ORG
චැලේන්ජ්	ORG
කෝපරේෂන්	ORG
සමාගම්	ORG
මණ්ඩලය	O
විසින්ද	O
ප්‍රකාශයට	O
පත්	O
කර	O
ඇතැයි	O
ද	O
නියෝජ්‍ය	PER
සොලිසිටර්	PER
ජනරාල්වරිය	PER
සඳහන්	O
කළාය.	O
එමෙන්ම	O
අමෙරිකානු	LOC
හමුදා	O
ස්ථානගත	O
කිරීම්වලට	O
අදාළ	O
‘සෝෆා‘	O
ගිවිසුමට	O
එළඹීම	O
සම්බන්ධයෙන්	O
ද	O
රජය	ORG
තීරණයක්	O
ගෙන	O
නොමැති	O
බව	O
ඇය	O
අධිකරණයට	ORG
දැන්වූවාය	O
.	O
නෙල්කා	PER
මැදගෙදර	PER
.	O
කොළඹ	LOC
කොටුව	LOC
ක්‍රිෂ්	LOC
ට්‍රාන්ස්වර්ඩ්	LOC
චතුරස්‍රයේ	LOC
අක්කර	O
4.3ක්	O
බදු	O
දීමේදී	O
සිදු	O
වී	O
ඇතැයි	O
කියන	O
මුදල්	O
අක්‍රමිකතාව	O
සම්බන්ධයෙන්	O
ක්‍රීඩා	O
හා	O
තරුණ	O
කටයුතු	O
ඇමැති	PER
නාමල්	PER
රාජපක්ෂ	PER
මහතාට	PER
එරෙහිව	O
පවරා	O
ඇති	O
නඩුවට	O
අදාළව	O
පනවා	O
ඇති	O
විදේශ	O
ගමන්	O
තහනම	O
අද	O
සිට	O
ලබන	O
අගොස්තු	O
25	O
වනදා	O
දක්වා	O
ඉවත්	O
කරන	O
ලෙස	O
කොටුව	LOC
මහේස්ත්‍රාත්	PER
ප්‍රියන්ත	PER
ලියනගේ	PER
මහතා	PER
ඊයේ	O
23	O
නියෝග	O
කළේය	O
.	O
නාමල්	PER
රාජපක්ෂ	PER
මහතට	PER
එරෙහිව	O
පවරා	O
ඇති	O
නඩුව	O
කැඳවූ	O
අවස්ථාවේදී	O
ඒ	O
මහතාවෙනුවෙන්	O
පෙනී	O
සිටි	O
නිතිඥ	PER
මඩුල්ල	PER
විදේශ	O
ගතවීමට	O
අවශ්‍ය	O
බවට	O
සිදු	O
කළ	O
දැනුම්	O
දීම	O
සලකා	O
බැලූ	O
මහේස්ත්‍රාත්වරයා	PER
මේ	O
නියෝගය	O
සිදු	O
කළේය	O
.	O
ක්‍රීඩා	PER
ඇමැති	PER
නාමල්	PER
රාජපක්ෂ	PER
මහතා	PER
ඊයේ	O
අධිකරණයේ	ORG
පෙනී	O
සිටියේය	O
.	O
රුපියල්	O
මිලියන	O
70ක	O
පමණ	O
මූල්‍ය	O
අක්‍රමිකතාවයක්	O
සිදුව	O
ඇති	O
බවට	O
දූෂන	ORG
විරෝධි	ORG
හඩ	ORG
සංවිධානය	ORG
සංවිධානය	O
පොලිස්පතිවරයාට	PER
සිදු	O
කළ	O
පැමිණීල්ලකට	O
අනුව	O
මූල්‍ය	ORG
අපරාධ	ORG
විමර්ශණ	ORG
කොට්ඨාසය	ORG
සිද්ධිය	O
සම්බන්ධයෙන්	O
විමර්ශණ	O
සිදු	O
කර	O
ඇති	O
අතර	O
එම	O
කොට්ඨාසය	O
පැමිණිල්ල	O
වෙනුවෙන්	O
ඉදිරිපත්	O
වී	O
අධිකරණයට	ORG
කරුණු	O
දැක්වීය	O
.	O
එම	O
තීරණය 	O
එළඹෙන	O
18	O
වන	O
දින	O
කථානායකවරයා	PER
විසින්	O
පාර්ලිමේන්තුවට	ORG
ඉදිරිපත්	O
කිරීමට	O
නියමිතය	O
.	O
ඒ	O
අනුව	O
කොළඹ	LOC
වරාය	LOC
නගර	LOC
ආර්ථික	O
කොමිෂන්	O
සභා	O
පනත්	O
කෙටුම්පත	O
විවාදයට	O
ගැනීම	O
සම්බන්ධයෙන්	O
ඉදිරියේදී	O
රැස්වීමට	O
නියමිත 	O
පාර්ලිමේන්තු	ORG
කටයුතු	O
පිළිබඳ	O
කාරක	O
සභා	O
රැස්වීමේදී	O
තීරණය	O
කිරීමට	O
නියමිතය	O
.	O
කොළඹ	LOC
වරාය	LOC
නගර	LOC
ආර්ථික	O
කොමිෂන්	O
සභා	O
පනත්	O
කෙටුම්පත	O
සම්බන්ධව	O
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයේ	ORG
තීරණය	O
මෙතෙක්	O
කථානායකවරයාට	PER
නොලැබීම	O
හේතුවෙන්	O
පසුගිය	O
05	O
වන	O
දින	O
පාර්ලිමේන්තුවේදී	ORG
පැවැත්වීමට	O
නියමිතව	O
තිබු	O
විවාදය	O
නොපැවැත්වීමට 	O
කථානායක	PER
ගරු	PER
මහින්ද	PER
යාපා	PER
අබේවර්ධන	PER
මහතාගේ	PER
ප්‍රධානත්වයෙන්	O
පසුගිය	O
04	O
වන	O
දින	O
පැවැති	O
පාර්ලිමේන්තු	ORG
කටයුතු	O
පිළිබඳ	O
කාරක	O
සභා	O
රැස්වීමේදී	O
තීරණය	O
කෙරිණ	O
.	O
පොලීසිය	ORG
මඟහරිමින්	O
පෞද්ගලික	LOC
රෝහලක	LOC
සිටින	O
පාර්ලිමේන්තු	ORG
මන්ත්‍රී	PER
හරීන්	PER
ප්‍රනාන්දු	PER
මහතාට	PER
එරෙහිව	O
නීතිය	O
ක්‍රියාත්මක	O
කරන	O
ලෙස	O
ඉල්ලා	O
දේශප්‍රේමි	ORG
එක්සත්	ORG
ජාතික	ORG
පක්ෂයේ	ORG
ප්‍රධාන	PER
ලේකම්	PER
සුගත්	PER
හේවාපතිරණ	PER
මහතා	PER
අපරාධ	ORG
පරීක්ෂණ	ORG
දෙපාර්තමේන්තුවට	ORG
ඊයේ	O
(26)	O
පැමිණිල්ලක්	O
යොමු	O
කර	O
තිබේ	O
.	O
ධනය	O
ඇති	O
නීරෝගි	O
අයකුට	O
වුවද	O
පෞද්ගලික	LOC
රෝහලක	LOC
නේවාසිකව	O
සිටිය	O
හැකි	O
වුවත්	O
සාහසික	O
අපරාධයක	O
කරුණු	O
වසන්	O
කරමින්	O
මෙලෙස	O
ලෙඩ	O
ඇඳක්	O
මත	O
හොරගල්	O
ඇහිඳිය	O
හැකිද	O
යන්න	O
ප්‍රශ්න	O
කරමින්	O
අදාළ	O
පැමිණිල්ල	O
යොමු	O
කර	O
ඇත	O
.	O
පාර්ලිමේන්තු	ORG
වරප්‍රසාදවලට	O
යටත්ව	O
වුවද	O
රටේ	LOC
නීතිය	O
සෑම	O
පුරවැසියකුටම	PER
සාධාරණ	O
විය	O
යුතු	O
බැවින්	O
හරීන්	PER
ප්‍රනාන්දු	PER
මන්ත්‍රීවරයාට	PER
විරුද්ධව	O
නීතිය	O
ක්‍රියාවේ	O
යොදවන්නැයි	O
එම	O
පැමිණිල්ලෙන්	O
ඉල්ලීමක්	O
කර	O
තිබේ	O
.	O
පොලිසිය	ORG
මඟහරිමින්	O
අපරාධයේ	O
සුලමුල	O
සැඟවීමට	O
කටයුතු	O
කරන	O
මන්ත්‍රීවරයාට	PER
එරෙහිව	O
අධිකරණ	ORG
ක්‍රියාමාර්ග	O
ඔස්සේ	O
නීතිය	O
ක්‍රියාත්මක	O
කරන්නැයි	O
ද	O
එමඟින්	O
ඉල්ලා	O
ඇත	O
.	O
මෙය	O
පුද්ගලයකුට	PER
එරෙහිව	O
සිදු	O
කරන	O
පැමිණිල්ලක්	O
නොව	O
රටේ	O
ආරක්ෂාව,	O
ආර්ථිකය	O
හා	O
සෞභාග්‍යය	O
බිඳ	O
දැමූ	O
සාහසික	O
ත්‍රස්ත	O
ක්‍රියාවක	O
සුලමුල	O
සොයා	O
ගන්නා	O
උත්සහයට	O
අකුල්	O
හෙළීම	O
පිළිබඳව	O
දක්වන	O
විරුද්ධ	O
වීමක්	O
යැයි	O
ද	O
එම	O
පැමිණිල්ලේ	O
සඳහන්	O
කර	O
තිබේ	O
.	O
පහන්	PER
විජේසේකර	PER
.	O
 සමථ	ORG
මණ්ඩල	ORG
ක්‍රියාවලිය	O
තවදුරටත්	O
ශක්තිමත්	O
කර	O
එම	O
ක්‍රියාවලියට	O
ප්‍රතිසංස්කරණ	O
හදුන්වාදීම	O
යටතේ 	O
දැනට	O
ක්‍රියාත්මක	O
වන	O
සුළු	O
ආරවුල්	O
විසදීමේ	O
සමථ	ORG
මණ්ඩලවලට	ORG
අමතරව	O
ඉඩම්	LOC
ආරවුල්	O
විසදීමේ	O
විශේෂ	O
සමථ	ORG
මණ්ඩලයන්,	ORG
මුල්‍ය	O
ආරවුල්	O
විසදීමේ	O
විශේෂ	O
සමථ	ORG
මණ්ඩලයන්,	ORG
විදේශ	O
ගත	O
ශ්‍රමිකයින්ගේ	PER
පවුල්වල	O
ගැටළු	O
සදහා	O
හදුනාගත්	O
ප්‍රදේශවල	O
සමථ	ORG
මණ්ඩලයන්	ORG
හා	O
පළාත්	ORG
පාලන	ORG
ආයතනවලට	ORG
පවතින	O
ගැටළු	O
විසදීමට	O
විශේෂ	O
සමථ	ORG
මණ්ඩලයන්	ORG
පිහිටුවීම	O
සදහා	O
අධිකරණ	ORG
අමාත්‍ය	PER
ජනාධිපති	PER
නීතීඥ	PER
අලි	PER
සබ්රි	PER
මහතා	PER
විසින්	O
අමාත්‍ය	O
මණ්ඩලය	O
වෙත	O
ඉදිරිපත්	O
කළ	O
කැබිනට්	O
පත්‍රිකාවට	O
අනුමැතිය	O
හිමිව	O
තිබේ	O
.	O
මේ	O
තුළින්	O
මහෙස්ත්‍රාත්	ORG
අධිකරණවලට	ORG
එන	O
නඩු	O
සංඛ්‍යාව	O
අවම	O
කිරීමටත්	O
නීතිමය	O
ගාස්තුවලින්	O
තොරව	O
කඩිනමින්	O
සුළු	O
ආරවුල්	O
සමථයකට	O
පත්	O
කිරීමටත්	O
අපේක්ෂා	O
කරනු	O
ලබන	O
අතර	O
එකී	O
ඉලක්කයන්	O
සපුරා	O
ගැනීමේදී	O
සමථ	ORG
මණ්ඩල	ORG
මසකට	O
දින	O
06	O
ක්	O
රැස්වීමට	O
නියමිතය	O
.	O
 	O
.	O
අගතියට	O
පත්	O
පාර්ශ්වයන්ට	O
සිය	O
දුක්	O
ගැනවිලි	O
අඩු	O
වියදමකින්	O
කඩිනම්	O
ලෙස	O
සහ	O
මිත්‍රශීලී	O
වටපිටාවක්	O
තුළ	O
දී	O
සමථ	ORG
මණ්ඩල	ORG
හරහා	O
විසදා	O
ගැනීමට	O
මෙම	O
විශේෂ	O
සමථ	ORG
මණ්ඩල	ORG
පිහිටුවීමෙන්	O
හැකියාව	O
තිබේ	O
.	O
 	O
.	O
සෞභාග්‍යයේ	O
දැක්ම	O
ප්‍රතිපත්ති	O
ප්‍රකාශය	O
යටතේ	O
අධිකරණ	ORG
අමාත්‍යාංශය	ORG
වෙත	O
පැවරී	O
ඇති	O
කාර්යයන්	O
අතර	O
සමථකරණය	O
සදහා	O
සුවිශේෂී	O
ප්‍රමුඛතාවයක්	O
ලබාදී	O
ඇති	O
අතර	O
ඒ	O
යටතේ	O
සමථකරණ	O
ක්‍රියාවලිය	O
සදහා	O
ද	O
සුවිශේෂී	O
ප්‍රතිසංස්කරණ	O
හදුන්වා	O
දීමට	O
අධිකරණ	ORG
අමාත්‍යතුමාගේ	PER
උපදෙස්	O
පරිදි	O
අමාත්‍යාංශය	O
කටයුතු	O
යොදා	O
ඇත	O
.	Oදැනට	O
බන්ධනාගාරගත	LOC
කර	O
සිටින	O
සංවිධානාත්මක	ORG
අපරාධ	ORG
කල්ලි	ORG
සාමාජිකයකු	PER
බව	O
පවසන	O
ජනිත්	PER
මධුසංඛ	PER
හෙවත්	O
‘පොඩි	PER
ලැසී‘	PER
නමැත්තාගේ	O
ජීවිතාරක්ෂාව	O
තහවුරු	O
කිරීමට	O
පියවර	O
ගන්නා	O
ලෙස	O
පොලිස්පතිවරයාට	PER
දැනුම්	O
දෙන	O
බව	O
නීතිපතිවරයා	PER
ඊයේ	O
(20)	O
අභියාචනාධිකරණයට	ORG
දන්වා	O
තිබේ	O
.	O
බූස්ස	LOC
බන්ධනාගාරයේ	LOC
රඳවා	O
සිටින	O
සිය	O
ජීවිතාරක්ෂාව	O
තහවුරු	O
කරන	O
ලෙස	O
ඉල්ලා	O
පොඩි	PER
ලැසී	PER
නමැත්තා	PER
ගොනු	O
කළ	O
රිට්	O
පෙත්සමක්	O
කැඳවූ	O
අවස්ථාවේදී	O
නීතිපතිවරයා	PER
වෙනුවෙන්	O
පෙනී	O
සිටි	O
නියෝජ්‍ය	PER
සොලිසිටර්	PER
ජෙනරාල්	PER
දිලීප	PER
පීරිස්	PER
මහතා	PER
මේ	O
බව	O
සඳහන්	O
කර	O
ඇත	O
.	O
සෝභිත	PER
රාජකරුණා	PER
සහ	O
ධම්මික	PER
ගනේපොල	PER
යන	O
අභියාචනාධිකරණ	PER
විනිසුරු	PER
මඬුල්ල	PER
හමුවේ	O
මේ	O
පෙත්සම	O
කැඳවනු	O
ලැබිණි	O
.	O
කරුණු	O
සලකා	O
බැලූ	O
අධිකරණය	ORG
පෙත්සම	O
සම්බන්ධයෙන්	O
වැඩි	O
දුර	O
කරුණු	O
සලකා	O
බැලීම	O
ජූනි	O
මස	O
16වැනිදා	O
කිරීමට	O
නියම	O
කළේය	O
.	O
බන්ධනාගාර	PER
කොමසාරිස්	PER
ජෙනරාල්	PER
තුෂාර	PER
උපුල්දෙනිය,	PER
බූස්ස	LOC
බන්ධනාගාර	LOC
අධිකාරිවරයා,	PER
නීතිපතිවරයා	PER
ඇතුළු	O
පිරිසක්	O
මෙහි	O
වගඋත්තරකරුවෝ	PER
වෙති	O
.	O
නෙල්කා	PER
මැදගෙදර	PER
.	O
හිටපු	O
නියෝජ්‍ය	PER
පොලිස්පති	PER
වාස්	PER
ගුණවර්ධන	PER
මහතා	PER
ඇතුළු	O
විත්තිකරුවන්ට	PER
එරෙහි	O
නඩුවකට	O
අදාළව	O
බොරු	O
සාක්ෂි	O
සෑදූ	O
බවට	O
සැක	O
පිට	O
අත්අඩංගුවට	O
ගෙන	O
රක්ෂිත	LOC
බන්ධනාගාරගත	LOC
කර	O
සිටින	O
අපරාධ	ORG
පරීක්ෂණ	ORG
දෙපාර්තමේන්තුවේ	ORG
හිටපු	O
අධ්‍යක්ෂ	PER
ශානි	PER
අබේසේකර	PER
මහතාගේ	PER
සෞඛ්‍ය	O
තත්ත්වය	O
සම්බන්ධයෙන්	O
වාර්තාවක්	O
මේ	O
මස	O
25වැනිදා	O
අධිකරණයට	ORG
ඉදිරිපත්	O
කරන	O
ලෙස	O
වැලිකඩ	LOC
බන්ධනාගාර	LOC
අධිකාරිවරයාට	PER
අභියාචනාධිකරණය	ORG
ඊයේ	O
(19)	O
නියම	O
කළේය	O
.	O
තමන්	O
ඇප	O
මත	O
මුදා	O
හරින	O
ලෙස	O
ඉල්ලා	O
ශානි	PER
අබේසේකර	PER
සහ	O
සුගත්	PER
මෙන්ඩිස්	PER
යන	O
මහත්වරුන්	PER
ගොනු	O
කර	O
ඇති	O
ප්‍රතිශෝධන	O
පෙත්සම්	O
නිශ්ශංක	PER
බන්දුල	PER
කරුණාරත්න	PER
සහ	O
එස්.	PER
කුමාරන්	PER
රත්නම්	PER
යන	O
විනිසුරු	PER
මඬුල්ල	PER
හමුවේ	O
කැඳවූ	O
අවස්ථාවේදී	O
මේ	O
නියෝගය	O
කර	O
තිබේ.එහිදී	O
නීතිපතිවරයා	PER
වෙනුවෙන්	O
පෙනී	O
සිටි	O
අතිරේක	PER
සොලිසිටර්	PER
ජෙනරාල්	PER
රොහාන්ත	PER
අබේසූරිය	PER
මහතා	PER
මේ	O
පෙත්සම්වලට	O
එරෙහිව	O
විරෝධතා	O
ඉදිරිපත්	O
කිරීම	O
සඳහා	O
කල්	O
දෙන	O
ලෙස	O
ඉල්ලා	O
ඇත.	O
පෙත්සම්	O
අධ්‍යයනය	O
කිරීමටද	O
කල්	O
දෙන	O
ලෙස	O
ඔහු	O
අධිකරණයෙන්	ORG
ඉල්ලා	O
ඇත	O
.	O
මෙහිදී	O
පෙත්සම්කරුවන්	PER
වෙනුවෙන්	O
පෙනී	O
සිටි	O
චමින්ද	PER
අතුකෝරල	PER
සහ	O
විරාන්	PER
කොරයා	PER
යන	O
නීතීඥවරු	PER
ඊට	O
විරුද්ධත්වය	O
පළ	O
කර	O
තිබේ	O
.	O
සිය	O
සේවාදායක	PER
ශානි	PER
අබේසේකර	PER
මහතාට	PER
හෘද	O
සැත්කමක්	PER
කිරීමට	O
නියමිතව	O
තිබෙන	O
අතර,	O
එය	O
බන්ධනාගාරයේදී	LOC
කළ	O
නොහැකි	O
බැවින්	O
ඔහු	O
ඇප	O
මත	O
මුදා	O
හරින	O
ලෙස	O
නීතිඥ	PER
විරාන්	PER
කොරයා	PER
මහතා	PER
ඉල්ලා	O
සිට	O
ඇත.	O
දැනට	O
පවතින	O
කොරෝනා	O
වසංගත	O
ව්‍යාප්තිය	O
නිසා	O
ඔහු	O
දැඩි	O
සෞඛ්‍ය	O
තර්ජනයකට	O
මුහුණ	O
දී	O
ඇති	O
බවද	O
නීතිඥවරයා	PER
පෙන්වා	O
දී	O
තිබේ	O
.	O
කරුණු	O
සලකා	O
බැලූ	O
අධිකරණය	ORG
පෙත්සම්කරුගේ	PER
සෞඛ්‍ය	O
තත්ත්වය	O
පිළිබඳ	O
වාර්තාවක්	O
කැඳවීමට	O
තීරණය	O
කළ	O
අතර,	O
පෙත්සම	O
සම්බන්ධ	O
විරෝධතා	O
මේ	O
මස	O
27වැනිදා	O
හෝ	O
ඊට	O
පෙර	O
ගොනු	O
කරන	O
ලෙස	O
නියම	O
කළේය	O
.	O
පෞද්ගලික	O
හේතුන්	O
මත	O
මේ	O
පෙත්සම්	O
විභාගයට	O
සහභාගි	O
වීමට	O
විනිසුරු	PER
එස්.	PER
කුමාරන්	PER
රත්නම්	PER
මහතා	PER
අකමැත්ත	O
පළ	O
කිරීම	O
නිසා	O
නිශ්ශංක	PER
බන්දුල	PER
කරුණාරත්න	PER
සහ	O
ආර්.	PER
ගුරුසිංහ	PER
යන	O
විනිසුරු	PER
මඬුල්ල	PER
හමුවේ	O
ජූනි	O
මස	O
4වැනිදා	O
මේ	O
පෙත්සම	O
විභාගයට	O
ගැනීමටද	O
අධිකරණය	ORG
දින	O
නියම	O
කළේය	O
.	O
 	O
.	O
		O
.	O
හෙරොයින්	O
මත්කුඩු	O
තම	O
සන්තකයේ	O
තබා	O
ගැනීමේ	O
චෝදනාවට	O
වසර	O
4කට	O
ආසන්න	O
කාලයක්	O
රිමාන්ඩ්	O
බාරයේ	O
සිටින	O
මාලදිවයින්	LOC
ජාතිකයකු	PER
ඇප	O
මත	O
මුදා	O
හැරීම	O
අභියාචනාධිකරණය	ORG
විසින්	O
ප්‍රතික්ෂේප	O
කර	O
තිබේ.	O
සුදුසු	O
ඇපයක්	O
මත	O
තමා	O
මුදා	O
හරින	O
ලෙස	O
ඉල්ලා	O
රිමාන්ඩ්	O
බාරයේ	O
සිටින	O
එම	O
මාලදිවයින්	LOC
ජාතිකයා	PER
ගොනු	O
කළ	O
අභියාචන	O
පෙත්සමක්	O
නිෂ්ප්‍රභ	O
කරමින්	O
අභියාචනාධිකරණය	ORG
මේ	O
බව	O
සඳහන්	O
කර	O
ඇත	O
.	O
මේනකා	PER
විජේසුන්දර	PER
සහ	O
නීල්	PER
ඉද්දවෙල	PER
මහත්ම	PER
මහත්මීන්ගෙන්	PER
සමන්විත	O
අභියාචනාධිකරණ	ORG
විනිසුරු	PER
මඩුල්ලක්	PER
විසින්	O
මේ	O
තීන්දුව	O
ලබා	O
දෙන	O
ලදී	O
.	O
දැනට	O
මහර	LOC
බන්ධනාගාරයේ	LOC
සිටින	O
යුගීන්	PER
ඉබ්‍රාහිම්	PER
නමැති	O
මාලදිවයින්	LOC
ජාතිකයා	PER
ඇප	O
මත	O
මුදාහරින්නැයි	O
ඉල්ලා	O
ගොනු	O
කළ	O
මේ	O
පෙත්සමේ	O
වගඋත්තරකරු	O
ලෙස	O
නීතිපතිවරයා	PER
නම්	O
කරනු	O
ලැබ	O
සිටී	O
.	O
විනිසුරු	PER
නීල්	PER
ඉද්දවෙල	PER
මහතාගේ	PER
එකඟත්වයෙන්	O
විනිසුරු	PER
මේනකා	PER
විජේසුන්දර	PER
මහත්මිය	PER
විසින්	O
ප්‍රකාශිත	O
නඩු	O
තීන්දුවේ	O
මෙසේ	O
ද	O
සඳහන්	O
වේ	O
.	O
ග්‍රෑම්	O
2ක්වූ	O
හෙරොයින්	O
මත්ද්‍රව්‍ය	O
සන්තකයේ	O
තබා	O
ගන්නා	O
ලදැයි	O
චෝදනා	O
කරමින්	O
විත්තිකාර	O
අභියාචක	O
2018	O
මැයි	O
22	O
වැනි	O
දින	O
ශ්‍රී	ORG
ලංකා	ORG
පොලීසිය	ORG
විසින්	O
කටුනායක	LOC
ගුවන්තොටුපොළේදී	LOC
අත්අඩංගුවට	O
ගෙන	O
ඇත	O
.	O
ඉන්පසු	O
අබිං	O
හා	O
අන්තරාදායක	O
ඖෂට	O
පනත	O
යටතේ	O
විත්තිකාර	O
අභියාචකට	O
එරෙහිව	O
නීතිපතිවරයා	PER
විසින්	O
කොළඹ	LOC
මහාධිකරණය	ORG
හමුවේ	O
අධි	O
චෝදනා	O
ගොනු	O
කරනු	O
ලැබ	O
ඇත	O
.	O
විත්තිකාර	O
අභියාචක	O
රිමාන්ඩ්	O
බාරයේ	O
තැබීමට	O
ද	O
නියෝග	O
කර	O
ඇත	O
.	O
විත්තිකාර	O
අභියාචක	PER
විසින්	O
මහාධිකරණයට	ORG
ඉදිරිපත්	O
කරන	O
ලද	O
ඇප	O
අයැදුම්පත	O
ද	O
ප්‍රතික්ෂේප	O
කර	O
ඇති	O
අතර	O
ඉන්	O
අනතුරුව	O
විත්තිකාර	PER
අභියාචක	PER
විසින්	O
මේ	O
ඇප	O
අයැදුම්පත	O
අභියාචනාධිකරණයට	ORG
යොමු	O
කර	O
තිබේ	O
.	O
විත්තිකාර	O
අභියාචක	PER
කියා	O
සිටින්නේ	O
ගොනු	O
කළ	O
ඇප	O
අයැදුම්පත	O
සලකා	O
බැලීමේදී	O
තමන්	O
ඉදිරිපත්	O
කළ	O
ඉන්දියානු	LOC
නඩු	O
තීන්දු	O
පිළිබඳ	O
මහාධිකරණ	ORG
විනිසුරුවරයා	PER
කිසිදු	O
සැලකිල්ලක්	O
දක්වා	O
නැති	O
බවය	O
.	O
මේ	O
සිද්ධියට	O
අදාළ	O
පනත්	O
විශ්ලේෂණය	O
කිරීමේදී	O
පැහැදිලි	O
වන්නේ	O
විශේෂ	O
හේතුවකට	O
හැර	O
අදාළ	O
චෝදනාව	O
සම්බන්ධයෙන්	O
නඩු	O
විභාගය	O
අවසන්	O
වනතුරු	O
චූදිතයා	O
රිමාන්ඩ්	O
බාරයේ	O
තැබීම	O
අනිවාර්ය	O
බවට	O
සඳහන්	O
කර	O
ඇත	O
.	O
යහපාලන	ORG
රජය	ORG
සමයේදී	O
කළ	O
ආන්දෝලනාත්මක	O
ශ්‍රී	LOC
ලංකා	LOC
මහ	LOC
බැංකු	LOC
පළමු	O
බැඳුම්කර	O
වෙන්දේසියේදී	O
රුපියල්	O
මිලියන	O
688කට	O
අධික	O
පාඩුවක්	O
කරමින්	O
මුදල්	O
සාවද්‍ය	O
පරිහරණය	O
කළේ	O
යැයි	O
චෝදනා	O
යටතේ	O
හිටපු	O
මහ	LOC
බැංකු	LOC
අධිපති	PER
අර්ජුන්	PER
මහේන්ද්‍රන්	PER
ඇතුළු	O
විත්තිකරුවන්ට	PER
එරෙහි	O
නඩුව	O
ජූනි	O
7	O
දින	O
කැඳවීමට	O
ත්‍රිපුද්ගල	PER
ස්ථිර	O
මහාධිකරණය	ORG
ඊයේ	O
(5)	O
නියෝග	O
කළේය	O
.	O
මේ	O
නඩුව	O
චම්පා	PER
ජානකී	PER
රාජරත්න,	PER
දමිත්	PER
තොටවත්ත	PER
සහ	O
නාමල්	PER
බලල්ලේ	PER
යන	O
මහත්ම	PER
මහත්මීන්ගෙන්	PER
සමන්විත	O
ත්‍රිපුද්ගල	PER
මහාධිකරණ	ORG
විනිසුරු	PER
මඬුල්ල	PER
ඉදිරියේ	O
විභාග	O
කෙරේ	O
.	O
මේ	O
නඩුවේ	O
විත්තිකරුවන්	PER
ලෙස	O
හිටපු	O
මහ	ORG
බැංකු	ORG
අධිපති	PER
අර්ජුන්	PER
මහේන්ද්‍රන්,	PER
ශ්‍රී	ORG
ලංකා	ORG
මහ	ORG
බැංකුවේ	ORG
හිටපු	PER
නියෝජ්‍ය	PER
අධිපතිවරයකු	PER
වන	O
පත්තිනිගේ	PER
සමරසිරි,	PER
පර්පචුවෙල්	ORG
ට්‍රෙෂරීස්	ORG
සමාගම,	ORG
එම	O
සමාගමේ	ORG
හිමිකරුවන්	PER
වන	O
ජෙෆ්රි	PER
ඇලෝසියස්	PER
සහ	O
අර්ජුන්	PER
ඇලෝසියස්,	PER
එම	O
සමාගමේ	ORG
ප්‍රධාන	PER
විධායක	PER
කසුන්	PER
පලිසේන	PER
සහ	O
සමාගමේ	ORG
අධ්‍යක්ෂවරුන්	PER
ලෙස	O
කටයුතු	O
කළ	O
මිත්‍ර	PER
ගුණවර්ධන,	PER
රන්ජන්	PER
හුළුගල්ල,	PER
මුතුරාජා	PER
සුරේන්ද්‍රන්	PER
සහ	O
අජහාන්	PER
ගාර්දිය	PER
පුංචිහේවා	PER
යන	O
අය	O
නම්	O
කර	O
ඇත.	O
2015	O
වසරේ	O
පෙබරවාරි	O
මස	O
27	O
වැනිදා	O
කළ	O
බැඳුම්කර	O
වෙන්දේසියට	O
අදාළව	O
රුපියල්	O
මිලියන	O
688කට	O
ආසන්න	O
භාණ්ඩාගාර	O
බැඳුම්කර	O
වංක	O
සාවද්‍ය	O
පරිහරණය	O
කිරීමත්,	O
පොදු	O
දේපළ	O
පනතේ	O
5	O
(1)	O
වගන්තිය	O
යටතේ	O
වරදක්	O
කළේ	O
යැයි	O
චෝදනා	O
කරමින්	O
නීතිපතිවරයා	PER
විසින්	O
විත්තිකරුවන්ට	PER
එරෙහිව	O
මේ	O
නඩුව	O
ගොනු	O
කර	O
තිබේ.	O
පවතින	O
කොවිඩ්	O
වයිරස්	O
ව්‍යප්තිය	O
හේතුවෙන්	O
අධිකරණ	ORG
සේවා	ORG
කොමිෂන්	ORG
සභාව	ORG
විසින්	O
නිකුත්	O
කර	O
තිබෙන	O
චක්‍රලේඛය	O
ප්‍රකාරව	O
මේ	O
නඩුව	O
ජූනි	O
මස	O
7	O
වැනිදා	O
දක්වා	O
කල්	O
තැබීමට	O
විනිසුරු	PER
මඬුල්ල	PER
නියම	O
කළ	O
බව	O
එම	O
අධිකරණයේ	ORG
ලේඛකාධිකාරි	PER
විසින්	O
නිකුත්	O
කර	O
ඇති	O
නිවේදනයේ	O
සඳහන්	O
වේ	O
.	O
පාස්කු	O
දින	O
ත්‍රස්ත	O
ප්‍රහාරයට	O
කිසිදු	O
සම්බන්ධයක්	O
නැති	O
තමා	O
කිසිදු	O
හේතුවක්	O
නැතිව	O
අත්අඩංගුවට	O
ගෙන	O
රැඳවුම්	O
බාරයේ	O
තබා	O
ගැනීම	O
නිසා	O
සිය	O
මූලික	O
අයිතිවාසිකම්	O
උල්ලංඝණය	O
වන	O
බවට	O
තීන්දු	O
කරන	O
ලෙස	O
ඉල්ලා	O
බස්නාහිර	LOC
පළාතේ	LOC
හිටපු	PER
ආණ්ඩුකාර	PER
අසාද්	PER
සාලි	PER
මහතා	PER
ගොනු	O
කර	O
ඇති	O
මූලික	O
අයිතිවාසිකම්	O
පෙත්සම	O
මැයි	O
මස	O
21	O
වැනිදා	O
කැඳවීමට	O
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය	ORG
තීරණය	O
කර	O
තිබේ	O
.	O
එල්.	PER
ටී.බී.	O
දෙහිදෙනිය,	PER
ප්‍රීති	PER
පද්මන්	PER
සූරසේන,	PER
අචල	PER
වෙන්ගප්පුලි	PER
යන	O
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණ	ORG
විනිසුරු	PER
මඩුල්ල	PER
හමුවේ	O
මෙම	O
පෙත්සම	O
කැඳවා	O
ඇත.	O
එහිදී	O
නීතිපති	PER
වරයා	O
වෙනුවෙන්	O
පෙනී	O
නියෝජ්‍ය	PER
සොලිසිටර්	PER
ජෙනරාල්	PER
දිලීප	PER
පීරිස්	PER
මහතා	PER
සඳහන්	O
කර	O
ඇත්තේ	O
මෙම	O
සිද්ධිය	O
සම්බන්ධ	O
විමර්ශන	O
වලට	O
අදාළව	O
තවත්	O
ප්‍රකාශ	O
කිහිපයක්	O
සටහන්	O
කර	O
ගැනීමට	O
අවශ්‍ය	O
බවය	O
.	O
මේ	O
සම්බන්ධ	O
විමර්ශන	O
බොහෝදුරට	O
අවසන්	O
ව	O
ඇති	O
අතර	O
ඉදිරි	O
සති	O
කිහිපය	O
තුළ	O
විමර්ශන	O
කටයුතු	O
අවසන්	O
කිරීමට	O
හැකි	O
වනු	O
ඇතැයි	O
ද	O
නියෝජ්‍ය	PER
සොලිසිටර්	PER
ජෙනරාල්	PER
වරයා	PER
සදහන්	O
කර	O
තිබේ	O
.	O
ඒ	O
අනුව	O
පෙත්සම	O
සති	O
තුනකින්	O
පසුව	O
කැඳවීමට	O
අධිකරණය	ORG
තීරණය	O
කර	O
ඇත	O
.	O
ඉකුත්	O
අප්‍රේල්	O
මස	O
5	O
වන	O
දින	O
හෝ	O
එම	O
දිනයෙන්	O
පසුව	O
නිකුත්	O
කර	O
ඇති	O
රථ	O
වාහන	O
දඩ	O
මුදල්,	O
දිවයින	LOC
පුරා	O
පිහිටි	O
ඕනෑම	O
තැපැල්	LOC
කාර්යාලයකින්	LOC
හෝ	O
උප	LOC
තැපැල්	LOC
කාර්යාලයකින්	LOC
ගෙවීම	O
සිදු	O
කළ	O
හැකි	O
බව	O
තැපැල්	ORG
දෙපාර්තුමේන්තුව	ORG
පවසයි	O
.	O
කොවිඩ්-19	O
වසංගත	O
තත්ත්වය	O
තුළ	O
දඩ	O
පත්‍රිකා	O
ගෙවීමට	O
ඇති	O
දින	O
14ක	O
කාල	O
සීමාව	O
ඉක්මවා	O
ගිය	O
ද	O
අතිරේක	O
දඩමුදලක්	O
රහිතව	O
එම	O
මුදල	O
ගෙවීමට	O
හැකි	O
බව	O
තැපැල්පති,	PER
රංජිත්	PER
ආරියරත්න	PER
මහතා	PER
පැවසීය	O
.	O
එම	O
කාල	O
සීමාවන්	O
තුළදී	O
ගෙවීමට	O
නොහැකි	O
වූ	O
රථ	O
වාහන	O
දඩ	O
පත්‍රිකා	O
අතිරේක	O
දඩ	O
මුදල්	O
රහිතව	O
ගෙවීම	O
සඳහා	O
මුදල්	ORG
අමාත්‍යංශයේ	ORG
ලේකම්වරයාගේ	PER
අනුමැතිය	O
ලැබී	O
ඇති	O
බවත්	O
එම	O
සහන	O
කාලය	O
නැවත	O
දැනුම්	O
දෙන	O
තුරු	O
ක්‍රියාත්මක	O
වන	O
බවත්	O
ඒ	O
මහතා	PER
කියා	O
සිටියේය	O
.	O
නුවන්	PER
කොඩිකාර	PER
.	O
ජූරි	O
සභාවක්	O
ලබා	O
ගන්නවාද?	O
නැත්ද?	O
යන්න	O
පිළිබද	O
තීරණ	O
ගැනීමට	O
නඩු	O
විභාගය	O
ආරම්භයේදී	O
රත්නපුර	LOC
මහාධිකරණ	ORG
විනිසුරුවරයා	PER
තමන්ට	O
අවස්ථාව	O
නොදී	O
නීතීයට	O
පටහැනිව	O
නඩු	O
විභාගය	O
පවත්වා	O
ඇති	O
බැවින්	O
තමන්ට	O
නියම	O
කළ	O
මරණ	O
දඩුවම	O
ඉවත	O
දමන	O
ලෙස	O
ඉල්ලා	O
පුද්ගලයකු	PER
ගොනු	O
කර	O
තිබූ	O
අභියාචන	ORG
පෙත්සම	O
නිෂ්ප්‍රභ	O
කිරීමට	O
අභියාචනාධිකරණය	ORG
තීන්දු	O
කර	O
ඇත	O
.	O
මහාධිකරණ	ORG
විනිසුරුවරයා	PER
අදාළ	O
වරද	O
විත්තියේ	O
නීතීඥවරයා‌ගේ	PER
එකඟත්වයෙන්	O
නිවැරදි	O
කර	O
ඇති	O
බැවින්,	O
විත්තිකරුට	PER
දුන්	O
මරණ	O
දඩුවම	O
නිවැරදි	O
බවත්,	O
ඒ	O
අනුව	O
අභියාචනය	O
නිෂ්ප්‍රභ	O
කරන	O
බව	O
ඉකුත්	O
අප්‍රේල්	O
මස	O
29	O
වැනිදා	O
දෙන	O
ලද	O
මේ	O
අභියාචනාධිකරණ	ORG
තීන්දුවේ	O
සඳහන්	O
වේ	O
.	O
රත්නපුර	LOC
මහාධිකරණය	LOC
විසින්	O
මරණ	O
දඩුවම්	O
නියම	O
කිරීමට	O
එරෙහිව	O
කුරුකුලගේ	PER
සරත්	PER
කුමාර	PER
නැමැත්තා	PER
විසින්	O
ගොනු	O
කර	O
ඇති	O
මේ	O
පෙත්සමේ	O
වගඋත්තරකරු	O
ලෙස	O
නීතිපති	PER
නම්	O
කර	O
තිබුණි	O
.	O
අභියාචනාධිකරණ	ORG
විනිසුරු	PER
සම්පත්	PER
බී.	PER
අබේකෝන්	PER
මහතාගේ	PER
එකඟතාව	O
සහිතව	O
අභියාචනාධිකරණ	ORG
විනිසුරු	PER
ප්‍රියන්ත	PER
ප්‍රනාන්දු	PER
මහතා	PER
විසින්	O
මේ	O
නඩු	O
තීන්දුව	O
ලබා	O
දී	O
ඇත	O
.	O
එම	O
තීන්දුවේ	O
මෙසේද	O
සඳහන්	O
වේ	O
.	O
අධිකරණ	ORG
පනතේ	O
11	O
වැනි	O
ඡේදය	O
යටතේ	O
නඩු	O
විභාගය	O
ආරම්භ	O
වීමට	O
ප්‍රථම	O
ජූරි	O
සභාවක්	O
අවශ්‍යද?	O
නැද්ද?	O
යන්න	O
පිළිබඳ	O
විත්තිකරුගෙන්	PER
විමසා	O
ඊට	O
අවස්ථාව	O
ලබා	O
නොදීමෙන්	O
මහාධිකරණ	PER
විනිසුරුවරයා	PER
විසින්	O
නීතියට	O
පටහැනිව	O
කටයුතු	O
කොට	O
ඇතැයි	O
විත්තිකාර	O
අභියාචකගේ	O
නීතීඥවරයා	PER
පෙත්සම්	O
විභාගයේදී	O
අභියාචනාධිකරණයට	ORG
දැනුම්	O
දී	O
ඇත	O
.	O
මහාධිකරණ	ORG
විනිසුරුවරයාගේ	PER
තීන්දුව	O
නීතියට	O
පටහැනි	O
බැවින්	O
විත්තිකාර	O
අභියාචකගේ	O
මරණ	O
දඩුවම	O
අහෝසි	O
කොට	O
ඔහු	O
නිදොස්	O
කොට	O
නිදහස්	O
කරන	O
ලෙස	O
ඔහු	O
අධිකරණයෙන්	ORG
ඉල්ලා	O
ඇත	O
.	O
මේ	O
පිළිබඳ	O
කරුණු	O
දක්වමින්	O
නීතිපති	O
වෙනුවෙන්	O
පෙනී	O
සිටි	O
නියෝජ්‍ය	PER
සොලිසිටර්	PER
ජනරාල්වරිය	PER
කියා	O
සිටින්නේ	O
2019	O
මාර්තු	O
26	O
වැනිදා	O
මේ	O
වරද	O
පිළිබඳ	O
රජයේ	O
නීතීඥවරයා	PER
මහාධිකරණ	O
විනිසුරුවරයාට	PER
දැනුම්	O
දුන්	O
අතර,	O
ඒ	O
අනුව	O
එම	O
වරද	O
විත්තිකාර	O
අභියාචක	O
නීතීඥවරයාගේ	PER
එකඟත්වයෙන්	O
නිවැරදි	O
කළ	O
බවත්ය.ඒ	O
අනුව	O
විත්තිකාර	O
අභියාචකගේ	O
තර්කය	O
පදනම්	O
විරහිත	O
බව	O
ඇය	PER
සඳහන්	O
කළාය	O
.	O
එබැවින්	O
විත්තිකාර	PER
අභියාචකගේ	PER
පෙත්සම	O
නිෂ්ප්‍රභ	O
කරන	O
ලෙසද	O
නියෝජ්‍ය	PER
සොලිසිටර්	PER
ජනරාල්වරිය	PER
අධිකරණයෙන්	PER
ඉල්ලා	O
සිටියාය	O
.	O
2019	O
මාර්තු	O
26	O
වැනිදා	O
මහාධිකරණ	ORG
නඩු	O
වාර්තාවේ	O
සටහන්	O
පරීක්ෂා	O
කිරීමේදී	O
මෙසේ	O
සඳහන්	O
වේ.මේ	O
නඩුවේ	O
නඩු	O
විභාගය	O
2006	O
අගෝස්තු16	O
වැනි	O
දින	O
පූර්වගාමී	O
මහාධිකරණ	ORG
විනිසුරු	PER
නිශ්ශංක	PER
බන්දුල	PER
කරුණාරත්න	PER
මහතා	PER
ඉදිරියේ	O
නඩු	O
කටයුතු	O
ආරම්භ	O
කර	O
ඇති	O
නමුත්	O
,	O
එදින	O
ජූරි	O
සභාවක්	O
සහිතව	O
හෝ	O
රහිතව	O
නඩු	O
විභාගයට	O
ගන්නේද	O
යන්න	O
පිළිබද	O
සටහනක්	O
නැති	O
අතර	O
,	O
ඒ	O
සම්බන්ධයෙන්	O
රජයේ	PER
නීතීඥවරිය	PER
අධිකරණයේ	ORG
අවධානය	O
යොමු	O
කර	O
ඇත	O
.	O
ඒ	O
අනුව	O
අධිකරණය	ORG
මේ	O
නඩු	O
වාර්තා	O
පරීක්ෂා	O
කිරීමේදී	O
ජූරි	O
සභාවක්	O
සහිතව	O
ද	O
හෝ	O
රහිතවද	O
යන්න	O
පිළිබඳ	O
සටහනක්	O
නොමැති	O
බවට	O
අනාවරණය	O
විය	O
.	O
මේ	O
අවස්ථාවේ	O
විත්තිකරු	PER
වෙනුවෙන්	O
පෙනී	O
සිටි	O
නීතීඥවරිය	PER
පවසා	O
ඇත්තේ	O
ජූරි	O
සභාවක්	O
රහිතව	O
නඩු	O
විභාගයක්	O
ගැනීම	O
සම්බන්ධයෙන්	O
විරුද්ධ	O
නොවන	O
බවත්	O
,	O
එය	O
නඩු	O
විභාගය	O
ආරම්භයේදී	O
යොදන	O
ලද	O
සටහනක්	O
ලෙස	O
සලකන	O
බවත්ය	O
.	O
ඒ	O
අනුව	O
විත්තිකාර	PER
අභියාචකට	PER
අගතියක්	O
වී	O
නැති	O
බව	O
අභියාචනාධිකරණයේ	ORG
මතයයි	O
.	O
ඒ	O
අනුව	O
පෙත්සම	O
නිෂ්ප්‍රභ	O
කරන	O
බවද	O
තීන්දුවේ	O
සඳහන්	O
වේ	O
.	O
විත්තිකාර	PER
අභියාචක	PER
වෙනුවෙන්	O
නීතීඥ	PER
දුමින්ද	PER
ද	PER
අල්විස්	PER
මහතා	PER
පෙනී	O
සිටියේය	O
.	O
නීතිපති	PER
වෙනුවෙන්	O
නියෝජ්‍ය	PER
සොලිසිටර්	PER
ජනරාල්	PER
ලක්මාලි	PER
කරුණානායක	PER
මහත්මිය	PER
පෙනී	O
සිටියාය	O
.	O
යහපාලන	ORG
රජය	ORG
සමයේ	O
සිදු	O
කළ	O
දෙවන	O
මහබැංකු	O
බැඳුම්කර	O
වෙන්දේසියෙන්	O
රජයට	ORG
රුපියල්	O
බිලියන	O
තිස්	O
හයකට	O
අධික	O
පාඩුවක්	O
සිදු	O
කරමින්	O
රජයේ	O
මුදල්	O
සාපරාධි	O
සාවද්‍ය	O
පරිහරණය	O
කිරීම	O
ඇතුළු	O
අධි	O
චෝදනා	O
යටතේ	O
හිටපු	O
මුදල්	PER
ඇමැති	PER
රවි	PER
කරුණානායක	PER
මහතා	PER
ඇතුළු	O
විත්තිකරුවන්ට	PER
එරෙහි	O
නඩුව	O
පවතින	O
කොවිඩ්	O
තත්ත්වය	O
හමුවේ	O
ජූනි	O
16	O
තෙක්	O
කල්	O
තැබීමට	O
කොළඹ	LOC
මහාධිකරණය	LOC
ඊයේ(11)තීන්දු	O
කළේය	O
.	O
මෙම	O
නඩුව	O
මහාධිකරණ	ORG
විනිසුරු	PER
දමිත්	PER
තොටවත්ත,	PER
මහාධිකරණ	ORG
විනිසුරු	PER
මංජුල	PER
තිලකරත්ත,	PER
මහාධිකරණ	ORG
විනිසුරු	PER
මොහොමඩ්	PER
ඉසර්ඩීන්	PER
මහත්වරුන්	PER
ඉදිරියේ	O
ඊයේ	O
විභාග	O
කිරිමට	O
දින	O
නියමව	O
තිබිණි	O
.	O
රටේ	O
පවතින	O
කොවිඩ්	O
19	O
හේතුවෙන්	O
නඩු	O
කල්	O
තැබීමට	O
අධිකරණ	ORG
සේවා	ORG
කොමිසම	ORG
නිකුත්	O
කර	O
ඇති	O
චක්‍ර	O
ලේඛය	O
ප්‍රකාරව	O
නඩුව	O
ජූනි	O
16	O
කැදවන	O
ලෙස	O
ත්‍රි	PER
පුද්ගල	PER
විනිසුරු	PER
මඩුල්ල	PER
නියෝග	O
කර	O
ඇත	O
.	O
2016	O
මාර්තු	O
29	O
දින	O
සිදු	O
කළ	O
දෙවන	O
මහබැංකු	LOC
බැඳුුම්කර	O
වෙන්දේසියෙන්	O
රජයට	ORG
රුපියල්	O
බිලියන	O
36.98ක	O
පාඩුවක්	O
කරමින්	O
රජයේ	ORG
මුදල්	O
සාපරාධි	O
සාවද්‍ය	O
පරිහරණය	O
හා	O
පොදු	O
දේපළ	O
පනත	O
යටතේ	O
දඩුවම්	O
ලැබිය	O
යුතු	O
වැරදි	O
සිදුකිරිම	O
යන	O
චෝදනා	O
32ක්	O
යටතේ	O
නීතිපතිවරයා	PER
විසින්	O
විත්තිකරුවන්	PER
11	PER
දෙනකුට	PER
එරෙහිව	O
මෙම	O
නඩුව	O
පවරා	O
ඇත	O
.	O
මෙම	O
නඩුව	O
ප්‍රකාරව	O
හිටපු	PER
මුදල්	PER
ඇමති	PER
රවි	PER
කරුණානායක,	PER
පර්පෙවල්	ORG
ට්‍රෙසරීස්	ORG
සමාගමේ	ORG
අර්ජුන	PER
ඇලෝසියස්	PER
ඇතුළු	O
විත්තිකරුවන්	PER
අටදෙනකුට	PER
මහාධිකරය	ORG
ඇප	O
නියම	O
කළ	O
අතර	O
විත්තිකාර	PER
හිටපු	PER
මහබැංකු	PER
අධිපති	PER
අර්ජුන	PER
මහේන්ද්‍ර	PER
හා	O
ගාර්දිය	PER
පුංචිහේවා	PER
විත්තිකරුවන්	PER
විදෙස්ගතව	O
ඇති	O
බැවින්	O
ඔවුන්	O
නොමැතිව	O
නඩුව	O
විභාග	O
කිරිමට	O
නියමිතය	O
.	O
පාස්කු	O
ඉරුදින	O
ප්‍රහාර	O
එල්ල	O
කළ	O
මරාගෙන	O
මැරෙන	O
බෝම්බකරුවන්ට	O
ආධාර	O
අනුබල	O
දුන්	O
බවට	O
චෝදනා	O
කරමින්	O
අත්අඩංගුවට	O
ගත්	O
තමන්	O
රඳවා	O
තබා	O
ගැනීමට	O
ගෙන	O
ඇති	O
රැඳවුම්	O
නියෝගය	O
බල	O
රහිත	O
කර,	O
වහාම	O
මුදාහරින	O
නියෝගයක්	O
නිකුත්	O
ලෙස	O
ඉල්ලා	O
පාර්ලිමේන්තු	LOC
මන්ත්‍රී	PER
රිෂාඩ්	PER
බදියුදීන්	PER
මහතා	PER
විසින්	O
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයට	ORG
මූලික	O
අයිතිවාසිකම්	O
පෙත්සමක්	O
ඉදිරිපත්	O
කර	O
තිබේ	O
.	O
මෙම	O
ත්‍රස්ත	O
ප්‍රහාරයට	O
කිසිදු	O
සම්බන්ධයක්	O
නැති	O
තමා	O
ත්‍රස්තවාදය	O
වැළැක්වීමේ	O
පනත	O
යටතේ	O
අත්අඩංගුවට	O
ගෙන	O
රඳවා	O
තබා	O
ගැනීමෙන්	O
සිය	O
මූලික	O
අයිතිවාසිකම්	O
උල්ලංඝනය	O
කිරීම	O
වෙනුවෙන්	O
රුපියල්	O
කෝටි	O
පන්සියයක	O
වන්දි	O
මුදලක්	O
ගෙවන	O
ලෙස	O
වගකිව	O
යුත්තන්ට	O
නියම	O
කරන	O
ලෙස	O
ද	O
ඔහු	O
පෙත්සම	O
මගින්	O
ඉල්ලා	O
ඇත	O
.	O
අපරාධ	ORG
පරීක්ෂණ	ORG
දෙපාර්තමේන්තුවේ	ORG
විශේෂ	O
විමර්ශන	ORG
ඒකකය	LOC
111හි	O
ස්ථානාධිපති,	PER
එම	O
දෙපාර්තමේන්තුවේ	ORG
ස්ථානාධිපති,	PER
එහි	O
අධ්‍යක්ෂ,	PER
එහි	O
නියෝජ්‍ය	PER
පොලිස්පති,	PER
පොලිස්පති	PER
සහ	O
නීතිපති	PER
මෙහි	O
වගඋත්තරකරුවෝ	O
වෙති	O
.	O
නීතිඥ	PER
ගෞරි	PER
සංගරී	PER
තවරාසා	PER
මහත්මිය	PER
මගින්	O
මෙම	O
පෙත්සම්	O
ගොනු	O
කර	O
තිබේ	O
.	O
පාර්ලිමේන්තු	ORG
මන්ත්‍රීවරයකු	PER
වන	O
තමන්	O
මෙන්ම	O
සිය	O
සොහොයුරාද	PER
පාස්කු	O
ඉරුදින	O
සිදු	O
වූ	O
ත්‍රස්ත	O
ප්‍රහාරය	O
සම්බන්ධයෙන්	O
මීට	O
පෙර	O
අත්අඩංගුවට	O
ගෙන	O
මුදාහැර	O
සිටි	O
බව	O
පෙත්සම්කරු	PER
කියයි	O
.	O
ඒ	O
සම්බන්ධයෙන්	O
මුස්ලිම්	O
විරෝධීන්ගේ	O
විරෝධතා	O
එල්ල	O
වූ	O
බව	O
ද	O
සඳහන්	O
වේ	O
.	O
එසේ	O
තිබියදී	O
ඉකුත්	O
අප්‍රේල්	O
මස	O
24	O
වැනිදා	O
නිවසේ	O
සිටියදී	O
තමා	O
අත්අඩංගුවට	O
ගත්	O
බවත්,	O
පසුව	O
සිය	O
සොහොයුරා	PER
වන	PER
රියාජ්	PER
බදියුදීන්ද	PER
අත්අඩංගුවට	O
ගත්	O
බවත්	O
පෙත්සම්කරු	PER
සඳහන්	O
කර	O
ඇත	O
.	O
එසේ	O
අත්අඩංගුවට	O
ගත්	O
තමා	O
ත්‍රස්තවාදය	O
වැළැක්වීමේ	O
පනත	O
යටතේ	O
රඳවා	O
ප්‍රශ්න	O
කිරීම	O
සඳහා	O
රැඳවුම්	O
නියෝගයක්	O
ලබා	O
ගෙන	O
ඇති	O
බවත්	O
එය	O
නීතිවිරෝධී	O
බවත්	O
පෙත්සම්කරු	PER
පවසයි	O
.	O
මෙම	O
පාස්කු	O
දින	O
සිදු	O
වූ	O
ත්‍රස්ත	O
ප්‍රහාරය	O
සිදු	O
කළ	O
මරාගෙන	O
මැරෙන	O
බෝම්බකරුවකු	PER
වූ	O
මොහොමඩ්	PER
ඊබ්‍රාහිම්	PER
ඉන්සාෆ්	PER
අහමඩ්	PER
නමැත්තා	PER
සමඟ	O
තමාගේ	O
කිසිදු	O
සම්බන්ධයක්	O
නැති	O
බව	O
පෙත්සම්කරු	PER
කියයි.	O
මෙලෙස	O
රැඳවුම්	O
නියෝග	O
මත	O
තමා	O
තබා	O
ගැනීම	O
නිසා	O
රාමසාන්	O
උපවාස	O
කාලය	O
ද	O
තමන්ට	O
අහිමි	O
වූ	O
බව	O
ඔහු	O
සඳහන්	O
කර	O
තිබේ	O
.	O
මෙලෙස	O
නීතිවිරෝධී	O
ලෙස	O
සහ	O
අත්තනෝමතික	O
ලෙස	O
අත්අඩංගුවට	O
ගෙන	O
රඳවා	O
තබා	O
ගැනීමෙන්	O
ආණ්ඩුක්‍රම	O
ව්‍යවස්ථාවේ	O
12(1),12(2,)13(1),13(2)	O
විධිවිධානවලින්	O
සහතික	O
කර	O
ඇති	O
මූලික	O
අයිතිවාසිකම්	O
උල්ලංඝනය	O
වන	O
බවට	O
තීරණය	O
කරන	O
ලෙස	O
පෙත්සම්	O
මගින්	O
ඉල්ලා	O
ඇත	O
.	O
එසේම	O
තමන්	O
වහාම	O
මුදාහරින	O
ලෙස	O
වගඋත්තරකරුවන්ට	PER
නියම	O
කරන	O
ලෙස	O
ද	O
පෙත්සම්කරු	PER
ඉල්ලා	O
ඇත	O
.	O
යුක්රේන	LOC
ජාතිකයන්	PER
සහ	O
කොවිඩ්	O
වැලදුණු	O
ඉන්දීය	LOC
ජාතිකයන්	PER
මෙරටට	LOC
ගෙන්වීම	O
මගින්	O
කොවිඩ්	O
වසංගතය	O
ව්‍යාප්ත	O
කිරීමට	O
සලස්වා	O
මෙරට	LOC
වැසියන්	O
අවදානමකට	O
ලක්	O
කිරීම	O
සම්බන්ධයෙන්	O
ආර්ථික	O
පුනර්ජීවන	O
සහ	O
දුප්පත්කම	O
තුරන්	O
කිරීමේ	O
ජනාධිපති	ORG
කාර්යසාධක	ORG
බළකායේ	ORG
සභාපති	PER
බැසිල්	PER
රාජපක්ෂ	PER
මහතා	PER
සහ	O
රුසියාවේ	LOC
හිටපු	PER
තානාපති	PER
උදයංග	PER
වීරතුංග	PER
මහතාට	PER
එරෙහිව	O
නඩු	O
පැවරීමට	O
පියවර	O
ගන්නා	O
ලෙස	O
නීතිපතිවරයා	PER
ඇතුළු	O
බලධාරීන්ට	PER
නියෝගයක්	O
කරන	O
ලෙස	O
ඉල්ලා	O
ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයට	ORG
මූලික	O
අයිතිවාසිකම්	O
පෙත්සමක්	O
ඉදිරිපත්	O
කර	O
තිබේ	O
.	O
කොළඹ	LOC
ඩඩ්ලි	LOC
සේනානායක	LOC
විදුහලේ	LOC
විදුහල්පති	PER
උලපනේ	PER
සුමංගල	PER
හිමියන්	PER
සහ	O
ලෑෂ්ලි	PER
ද	PER
සිල්වා	PER
විසින්	O
මේ	O
පෙත්සම	O
ගොනු	O
කර	O
ඇත	O
.	O
ආර්ථික	O
පුනර්ජීවන	O
හා	O
දුප්පත්කම	O
තුරන්	O
කිරීමේ	O
ජනාධිපති	ORG
කාර්යසාධක	ORG
බළකායේ	ORG
සභාපති	PER
බැසිල්	PER
රාජපක්ෂ,රුසියාවේ	PER
හිටපු	PER
තානාපති	PER
උදයංග	PER
වීරතුංග,	PER
පොලිස්පතිවරයා,	PER
නීතිපතිවරයා	PER
සහ	O
ජනාධිපතිවරයා	PER
වෙනුවෙන්	O
නීතිපතිවරයා	PER
